我擁有隨意患病的超能力【超級英雄：病君】

寫了一個超級英雄故事，希望大家喜歡。

第一章

黑糊糊的密室內，傳來一女生慘痛的叫喊聲，染血褲子擱在一旁，地上盡是污垢與血硛。女生一對眼睛早就被刺破，雙手帶著手扣與鐵鏈，內褲脫到腳踝，張開雙腿，咬緊牙根。血液從女生的下體流出，在地板上擴散，與早前流在地上那透明的液體混和，又腥又臭，那是保護著胎兒免受震盪的羊胎水，女生正在產子。

哇哇聲響，女生終於產下了一對雙胞胎兄弟，一層層白色的胎脂，胎糞與血絲仍黏在嬰兒身上，女生循聲音摸索，慢慢摸到嬰兒的頭額，再向下摸，摸到臍帶處，拿起，在胎兒頸上纏了一圈，盡力拉緊，一秒…兩秒…三秒…四秒…「呯！」，一個男子走入密室，一棍把女生打暈，兩個嬰兒得救。對於男子來說，他們是重要的實驗品…

男子替一對嬰兒剪掉臍帶，是一對男嬰，男子抱起兩個嬰兒，離開密室，砰的一聲，大門關上…

「砰！」，大門關上，是一個位於美國紐約的商業大廈高層，一個身穿西裝的男子禮貌的向室內的客人點頭。高層坐向特別好，一個居高臨下的美景，日光正好，照著一片高樓，比香港更緊密，很想在這裡飛出去，是自由的氣息。

「韋先生，我們已批核了你的申請，那筆錢將會於三天內存入你指定戶口，希望能為你的生活留下美麗的時光…」西裝男慈祥的臉容，向來自香港的客人送上微笑。

客人是個年約二十九歲的男子，是個患有末期白血病（又稱為血癌）的病君。但見病君氣息甚好，雙眼精靈，動作敏捷，是個俊俏壯健的男子。病君向西裝男回以一笑。

「對了，故事的進度如何？劇本大約何時寫好？」

「架構大概定了…希望四個月可以把它寫完。」

「別忘了，上映時記得送我一張門票。」西裝男伸手，與病君握手。

病君是我給自己的綽號，我有一種特別的能力，就是可以隨意讓自己患上不同疾病，由外發性的細菌感染，到內在的基因疾病我都有能力引發，雖然自身不會受任何病徵影響，那是拜我超強的免疫系統所至，但所有醫學方法都不能驗證出我的真正身體狀況，也就是說，他們只會驗出我表面的疾病。

能隨意患病的好處多了，對平常人來說，想裝病請病假不用再怕被醫生或上司拆穿，但而對我來說，我可以到慈善機構申請撥款，甚麼Make a Wish，喜願基金會等，他們會對患有絕症的病人撥發一筆資金，以滿足他們的最後願望，剛剛那西裝男就是其中一個，沒錯，我會不斷改名換姓，製造假的身份證明，在世界各地申請基金，不然我怎麼生活，拍電影，說笑吧…

世界有超級英雄，我想我也算是其中之一，我可以令自己患上過度運動症（Hypermobility），身體關節的活動範圍會比常人大得多，脊椎又會比常人靈活，配合芽孢桿菌F（Bacillus F），那是於西伯利亞凍土的古老細菌，強化身體狀態，精神方面，我也長時間令自己有焦慮症，提高敏感度，以及不斷分泌腎上腺素，提高身體的活動能力。我當然也有我的武器，就以傳染病。

深夜的紐約，燈光璀璨，真美，雖然我比較喜歡香港的霓虹燈飾，那是香港的靈魂。我站在一大廈的天台，穿上我的超級英雄服裝…

紐約街道，警員跑過。警員神色慌張，邊跑邊按著肩上的通話機。「Jeremy，我在東哈林區的綜合醫院附近，要求增援…」

但見通話機傳出沙沙聲，似被其他電子器材干擾。四處傳出腳步聲，警員逃至一暗角，見人影至，竟是一堆數十個黑幫份子。黑幫不停叫囂，很快把警員揪出，警員大驚，舉槍亂響，有黑幫中槍倒地。子彈沒有令黑幫嚇退，反而令群情更洶湧。十數發子彈用盡，警員被黑幫反用手扣鎖在水管，一枝枝鐵棍子取出，向警員亂棍暴打。

時一個手纏橡膠帶的黑幫頭子走近，著手下把警員解鎖。黑幫架起姿勢，似是想與警員對打。警員見狀，偷偷執起手扣，扶著水管撐起自己…「嗖」的一聲，警員的左耳被割了下來…

警員痛極大叫，手掩著傷口，見血流如注。黑幫頭子沒有等警員準備就上前攻擊，他展示手上的橡膠帶，原來橡膠帶的另一半是一條極幼的金屬魚絲。警員緊握手扣，向黑幫揮拳，卻見黑幫閃身被過，右手一揮，又把警員的鼻子割掉！

「玩夠了…」人群身後傳來一男子的聲音。

眾黑幫回頭，那是個全身紥著黑色繃帶男子「病君」。黑幫不明所以，是新的超級英雄嗎？「你是誰？」

病君伸出兩指，用力一插，從小混混的耳孔中插出一個血洞！小混混慘叫！

「無謂浪費時間去記住沒有用的東西，對於快將死去的你們而言。」病君彎下腰，將雙手變成他的前足，像一頭野獸般極快速的跳上前，與黑幫展開混戰！病君身手敏捷，那是簡單的拳腳功夫，但配上他的力量，每一拳都聽到對方骨頭碎裂的聲音！黑幫源源湧入，病君再伸出五指，用力一爪，把一個小混混手臂的血肉連骨頭整齊的抓斷…

突然，嗖的一聲，病君的右手前臂被鎅了一刀，血液流出，繃帶迅速吸收，把黑色的右前臂染紅。黑幫頭子原來已迅速上前，用金屬魚絲劃了下。黑幫一笑，「就這麼一點本事嗎？」

病君站起，「請不要後悔。」病君雙眼眼白充血，靜靜道…

警車聲響，Jeremy與其他警員趕至，見近七十個黑幫全數倒地……每人全身沒有一處皮膚完好……他們全長滿大量紅色皰疹……皰疹愈長愈大……有些大得連皮都撐破……流出血水與黃白色的膿……皮膚潰爛……整條巷子一地血水爛肉……看得Jeremy雞皮疙瘩……

我可以透過空氣，皮膚傳播不同病菌，我最喜愛的疾病是EV71，是種變種的手足口病，我也愛用牙齒直接咬入對手的頸項，把疾病傳入。我有想過，如果我討厭這個世界，我會製造最高傳染性的疾病，將人類以及所有生物在30分鐘殺死，但當然我不會這樣做，因為我太愛這個每日都有新鮮感的世界，自由真好！

身體保護衣的醫護人員走入，「那是高傳染性的手足口病…」。醫護人員救出警員，見警員除了原本的骨折外，全身皮膚竟然完好…

「你還好嗎？」醫護人員問。

「他叫自己做『病君』…」警員答道…

第一章完。

第二章

大廈天台，日光初露。一個半黑半紅的人影在天台脫衣。一層一層染血的繃帶解開，那是從自己皮膚滲出並帶有傳染病的血。病君心情大好，把英雄服脫下，露出沾上血水的身軀，再用自備的巾毛及消毒潔手液抺走雙手與身上的血液，病君其實是個愛整潔的人。

一陣嘈吵聲，珍妮(Jane Allen)向電話裡頭的他大喝！一頭啡黑髮色配上白白的皮膚，珍妮是個美籍混血兒，一點愛爾蘭，再加一點中國，再追溯是德國與美國原住民血統，精緻的五官，臉總是紅紅的，像一個洋娃娃般。「所以你都不解釋了……就這樣吧……你這輩子都不會見到我！」。珍妮把電話摔破，氣沖沖的撞門離開辦公室！

病君閒閒的抺乾身上的血；珍妮快步踏上大廈後樓梯；病君把血衣放入背包，把拉鍊拉上；珍妮一口氣直衝上天台；病君換上上衣；珍妮推門而出，病君拿起褲子，下身只有白白的內褲，就站在出口的正中方……

旭日初昇，晨光映照著整遍高樓大廈，那是橙紅色的日出。每個有看過日出的人都知，這一片紅海只得一霎，很快，紅海會變成藍天，那動人的畫面，就只得那數十秒。

「你在做甚麼？」珍妮露出厭惡的眼神。

「穿褲子。」病君呆著，一邊穿一邊問。「你呢？」

珍妮沒有回答，直走到大廈邊沿，看著距離自己八十八層遠的地面，一陣膽怯不其然從心底湧出。

病君背起背包，靜靜的看晨早的陽光，「怎麼會想到，藍的天，黑的夜，白的太陽，會交織出紅紅的晨晞，我過去錯過很多次日出…」

「所以你走上天台換褲子？真是最好的看日出活動，笨蛋亞洲人！」珍妮再沒有理會病君，望著地面，零星的路人和車子，很好，我要做這一天的焦點，讓全紐約都知道那個男人的醜陋。

「怎麼了，你不是看日出的嗎？」病君擔心，走近珍妮。「別跳了，你正在破壞這個有趣的世界。」

「哈！哈！很好笑的笑話！管他的！一個人在你面前跳樓，你叫她別破壞世界？管他的世界！」珍妮根本不夠膽子跳下去，但有一個笨蛋就在旁邊，這正好讓她消消氣。

「我不是這個意思…我只是…日出很美好的…」病君溫柔的說。

「所以我在阻礙你看風景嗎？你可以一直看呀！還是我要到別的大廈跳？…我告訴你…我只會在這個大廈跳…你要看日出到別的大廈！……繼續穿你的褲子也行！」珍妮愈罵愈兇。

「好了好了…別吵了…日出都完了…唉…」天空都給藍了，病君這一天看不到精彩的日出。

「噢！對不起！我破壞了你美好的心情！你這個白痴！我的命真的不值錢嗎！你…」突然！珍妮一個失足，大半個身掉了出大廈外，時間沒有變慢，跟電影不一樣，珍妮反應不及，整個人找不到支撐，就掉出大廈外半空，後悔了，在不到十份一秒之間，珍妮迅速後悔，原來後悔可以很快。

就這一霎，一隻手把珍妮捉住，是一隻比常人大一點的手，是病君。

「對不起…我沒想過讓你這麼憤怒。」病君拉住了珍妮，兩個人就由兩隻手連結起來，珍妮也找住病君的背包帶，直至病君輕易的把她拉起。

「不滿現在的生活，就鼓起勇氣換一個…然後再換一個…再換一個…直至你喜歡它。」

「我不是來聽你說教的…」兩個人就坐在天台，街上開始有路人的聲音，有一點嘈雜，又有一點平靜。「…你知道我經過了多少嗎？」

「你也不知道我的，對吧？」病君笑著，「選上你喜歡的選擇，就得用盡力去克服所有…見過用盡全力的自己嗎？」

淚水從眼眶逃出，潸然淚下，珍妮看著，是病君哭了，笑著哭了。兩個人就在天台看著風景，珍妮想不到原來每個地方都有多於一個用途，天台不一定只有跳樓自殺和看風景，也可以訴訴心事，正如人生，也有多於一種取向。

「跳樓的心情都給你破壞了…」珍妮無奈一笑。「那個部門的？還未見過你呢？」珍妮雖然有一點亞洲血統，但皮膚仍是偏向白白的，但在這一刻，珍妮手背突然泛紅起來…

EV71 原本是一種極高傳染性的病毒，可以在30分鐘內奪命，但病君用的是改量版的EV71，由感染到病發不需10秒，由病發到全身長紅皰疹都只是120秒，只要再在60秒內沒有適當的疫苗注射，就會斃命。

病君眼神一轉，心裡吃驚，那是剛碰過自己背包帶的手。昨晚的警員本來也染有EV71，但在病君處理他的傷口時偷偷為他注入了血清。10秒過去，珍妮的手背快速的長出了紅疹！病君看著珍妮，大概她仍未察覺。

「新聘的清潔工嗎？這麼年青的清潔工我沒可能忘記…你好…我叫珍妮…你是？」珍妮一直想著。紅疹迅速擴散，沿手臂一直生上，就像倒瀉水杯的速度。風大了，珍妮打了一個噴嚏，用手擦擦鼻子。

「別！」病君大叫…

20秒，淡紅漫延到珍妮頸子，連帶鼻子開始染紅，而手背的紅疹亦開始愈長愈大，麻煩大了！要怎辦好？

珍妮覺得奇怪，怎麼他不說話了。「怎麼了？笨蛋亞洲人？」

大約還有100秒…她要發現了…

病君想不出對策。

突然，病君望著珍妮，在八十八層高的天台，吻了下去…

一個一百呎的密閉空間，不僅是我們的家，也是我們的世界。我在長大之前都沒有離開過這個「世界」。污垢是黑色的，血液是紅色的，紅與黑就是我最愛的顏色，它們構成了我的一切，給我安全感。「她」都不怎喜歡我們兩兄弟，要不是叔叔每天於早晚的八時回來，帶我們食物，不然我們都餓死。他還會在晚上教我們語言，教我們認字，不然我們也不懂說話。「她」從不跟我們說上一句，要不是十七歲那年逃出這個「世界」，學懂了知識，當上了超級英雄，我也不知道那個討厭我們的「她」叫做「媽媽」「徐愷玲」，那個給我們食物的叔叔叫做「變態」「殺人犯」，而我們兩兄弟，就是個童年一直被密室禁錮的「異型」「受害者」…

女生被鐵鏈鎖在一角，旁邊是兩個七歲的小男孩，他們都被鎖上，叔叔為兩人抽出大量血液，然後打入麻醉針，兩兄弟抱在一起，睡在一角。

「麻醉針的劑量又加大了，那是一個正常人可接受量的二百三十倍。」叔叔道，「你知道嗎，他們可是超人啊…」

「放我走…馬醫生…」女生哭了。

「世界注定有人要犧牲，你有聽過Michael Sandel嗎？我就是那個豪不猶豫轉軚撞向工人的人。」

香港的醫學置身世界前列，除了治療各種疾病的生存率在世界中排名數一數二，就連醫學研究亦有不少被國際醫學期刊選為最矚目的研究文章。要在競爭激烈的醫學界裡突圍，除了在自己的醫學範疇中努力研究，更重要是講「運氣」。每個研究人員都在等，等待發現一個突破性的巧合，或者遇上一個極具意義的樣本……

這一天，馬醫生遇上了徐愷玲。

第二章完。

第三章

保加利亞發現外星遺物，那是個位於首都索菲亞約150公里的村落，有傳裡邊埋藏著一個寶藏，可能是稀有寶物，也可能是重要文件，過往保加利亞政府亦試圖挖掘，那是個數千呎的僘大石室，可是每當挖掘人員要破開石室時，總會遇怪事而被逼停止，經預言家Baba Vanga 探視後，Baba Vanga只拋下一句話「在裏面有一種東西，不是男亦不是女，它是一隻怪物，但為何你們要找它呢？」……

美國盜墓者Johnson William是個爆破專家，頂級的爆破專家並非能做出極大規模的爆炸，而是懂得控制爆破的程度。Johnson最經典試過鑽穿俘虜的耳膜，並塞入炸藥引爆，大小腦被炸至稀爛，但頭骨卻連一絲骨裂都沒有；中國盜墓者伍伯是個圍棋八段高手，同時亦是個電腦駭客，強項是破解皇墓的不同迷題。他是史上惟一能捉贏人工智能AlphaGo的人類，當然是在地下，在AlphaGo團隊不知情下盜取了AlphaGo的程式，並私下與它對奕，伍伯心知自己不能成名，因為比起虛名，他更喜歡破解人類千萬年間智慧的累積；俄羅斯的桑巴是個被判死刑的逃犯，拳腳功夫了得外，體能亦極佳。他被北韓政府判處死刑，先後受過絞刑、犬決及槍決，吊了十分鐘仍然沒有斷氣，十數隻狂犬被他反咬至肉綻，最後一次的槍決，連開數槍都打不死他，之後更被他搶走槍枝逃獄。

三個人來到保加利亞，為的就是那個驚天地的寶藏。伍伯盜取了地圖，破解入洞方法，桑巴一人殺死鎮守的整支軍隊，Johnson 用炸藥炸開了連保加利亞軍方都炸不開的石室通道，石室終於被打開，伍佰用遙控車駛入石室，Johnson用火藥為石室照明，桑巴連等也不等走接衝入石室，可是入到石室，三人迅即大怒，石室內竟然甚麼都沒有。伍伯用翻譯機解讀石室上的文字，原來石室內藏多巴多安族人的科技智慧，三人很快就後悔，文字寫著「太陽系第973040498年，多巴多安族人發現星球JK03036-30048-08279-09488-39988-00308。基於宇宙法，我族宣報擁有星球的管理權。」伍伯細讀著文字，桑巴在不知不覺間倒地。「星球具備生存條件，但仍未適合我族居住，我族決定留下所需微生物，用以開發。」Johnson 見桑巴倒地，心知不妙，趕快逃走，但只走幾步，心跳又急又亂，眼冒金星，接著倒地。「考慮到開發經年累月，機械設備會有失效風險，故於石室留下靈魂。當生物有能力開挖石室，代表生物具成熟智慧，存在石室內的靈魂就會走出，依附智慧生物。」伍伯已經全身抖動，身體彷佛失去控制能力，伍伯勉強控制眼球，將視線聚焦在翻譯器上。「多巴多安族族長現命令，多巴多安族的靈魂需要盡快利用此星球的科技，通知多巴多安族人，並接管星球。」。

保加利亞軍隊趕至，見桑巴，Johnson及伍伯倒地不起，軍長立即匯上級軍官，此時，桑巴，Johnson及伍伯三人緩緩站起。眾人大驚，士兵紛紛舉槍指向三人。三人呆呆望著軍隊，皮膚突然像機械裝甲般打開，身體內的血肉、神經、骨骼全都變成機械。桑巴一手將其中一個士兵的頭顱連脊椎骨整條抽離，士兵嚇呆，立即向三人開火，但見子彈未能傷三人分毫。Johnson 執起頭顱，頭顱𣊬間金屬化，Johnson擲出頭顱，頭顱著地爆炸，威力比手榴彈高出十數倍。伍伯執起翻譯機，張開口，將整個翻譯機吞下，「多巴多安族人宣布，由今日開始接管地球…」伍伯說。

石室內的東西，不是男亦不是女，它是怪物，它是微生物，擁有金屬細胞結構的微生物。三個生命體想著盡快尋找科技聯絡族人，然而，三人想也未想到，多巴多安族人早就被滅族了。

商務酒店房，電視新聞報道著昨晚在巷子的六七十個長滿紅皰疹的死屍，枱上放著一部筆記簿型電腦，螢幕顯示的文件正是病君為自己記下的傳奇故事，洗衣機轟隆轟隆的清洗著病君的英雄服和背包。那是個非常整潔的房間，病君不喜歡雜物，大概在被密室禁錮的童年裡，「世界」裡沒有太多的東西。浴室內，病君洗過澡，看著鏡子，望見自己紅紅的臉印。

「啪！」天台上，珍妮打了病君一記耳光！

病君不其然想起與珍妮在天台的事，人腦果然是最不受控制的器官，要想起甚麼總不能由自己決定，想記得的總記不住，想忘記的總印在腦海。

「你先冷靜點…」要不是為了救你，我也不會…病君心想。

「不要以為美國人隨便就可以發生關係……對，或者…或者有時候可以，但也不是隨時隨地…」

「天台我也不會…」病君無奈。

「對我來說，樣貌很重要……」珍妮截道，「雖然你也很……算是合格…但…或者我只是緊張…只要你慢慢來…」

「夠了…」病君氣結，「…是我不好，早點回家吧。」病君只想早點回家休息。

「等等⋯」

病君沒有理會，轉身離去，留下珍妮獨個在天台。

突然，敲門聲傳入浴室，病君被門聲干擾了思緒。

病君急急趕往開門，那是一個穿西裝的老先生。老先生一臉慈眉善目，雙目笑得瞇瞇的，向病君點了點頭。

「昨晚…是你吧。」

病君的敏感神經一下子被觸動，舉手向老先生傳播令人𣊬間暈倒的疾病。但見老先生沒有被影響，原來那是立體影像。

「我有做功課的。」

砰的一聲，病君把門關上。他沒想過自己的身份這麼快被揭露，病君趕急把洗衣機內那濕透並連帶肥皂泡的英雄服抽出。

「不用穿了…」十六顆微型裝置從門隙中駛進房間，老先生的立體影像突然又投射到病君眼前。「幾條繃帶縫起就能當英雄服？要遇上個有質素的新手真難…你會說英語嗎？」

病君呆呆的沒有反應，整個人仍在戒備狀態。

「我…沒有…惡意。」老先生抽一口氣，遇上不懂英語的真麻煩，「我…是…好…人…」

「很有力的證明…」病君把衣服放下，用流利的英語回答。「…一個善闖民居的老頭。」

老先生像被戲弄，只好苦笑，「自世界的英雄被清算後，我們只餘下少於一半的戰力…」老先生微笑，「如果可以，能跟我到一個地方嗎？」

病君若有所思…

第三章完。

第四章

「你知道甚至麼是『Rainman』嗎？」

大雨灑著，一架跑車在山徑公路上駛過。病君被蒙上雙眼，一身便服，坐在乘客座位。駕駛座上是老先生的立體影像，車子不由任何人駕駛，軚盤自己在動。病君沒有答話，因為他連聽都沒有聽過。

「『Rainman』不是那個拯救人類的超級英雄名字，它其實是一個計劃的名稱，『雨人計劃』。五年前的世界，人類已經無法消滅罪惡，餘下的超級英雄與科學家聯手研發雨人計劃，成為拯球地球的最後方法。」

跑車駛到一位於山頂的黑色大宅，十六顆微型裝置組合成一個小扶手，帶領著蒙眼的病君走入大宅。

「世界下了一場『審判的雨水』，計劃成功令那些『罪惡』滅亡。引發能力的『雨人』耗盡生命，這是對世界公佈的歷史。不過，其實雨人還有一個，那就是雨人的原型。」

大宅內極盡簡潔，哥德式的設計帶有一種懷舊味道。此時一道牆壁突然打開，那是一部極具科技感的升降機，病君被帶進升降機內。

「雨人計劃是利用生物科技激發基因突變，我們將技術先應用於機械生命體上進行測試，試驗非常成功，我們叫他『薩特萊爾』。」

升降機一直向下降，病君愈感不安，全身不其然抖震起來。

「薩特萊爾每次行動都需要充電，你有10分鐘的時間。」

升降機打開，病君脫下眼罩，那是一個純白的地下密室。一個人影站在正中間，那是個純白的機械人薩特萊爾。薩特萊爾完成無線充電，全身散發出蒸氣。病君走入密室，升降機門關上，地面慢慢滲出清水。病君心緒不寧，全身一直在抖震，那已經不是不安，更準確來說，那是一種面對恐懼的驚慌感。

薩特萊爾沒有等待病君的回應就立即發出攻擊，一記膝撞，病君連衣服亦未換得上，就被整個撞飛，密室牆身被撞至凹陷，病君後腦直扻牆壁。病君錯愕，瞳孔一剎間放大，那是種似曾相識的感覺…

「砰！」密室內兩個小孩腦袋扻到地上，水炮不停射向兩兄弟，兩兄弟像皮球般在地上滾了一圈，摔個頭蓋地。「叔叔……不要……我們知…錯了…」。見馬醫生就站一旁，拿著強力水炮噴向兩個只得七歲的小孩子。是地下密室，那個屬於恐懼的記憶。

病君回過神來，薩特萊爾已準備好另一波的攻勢，地上的水突然震動起來，一個水造的正方椎體從地上伸出，鋒利的刺向病君。病君𣊬速躲開，望著地面震動的水波，那是用聲音高頻振動來控制水的形態，病君按捺著抖動的身體，拉下衣服，露出底曾的黑色繃帶，雙眼眼白充血。

地上的水愈來愈多，大量的水造尖刺刺出，病君一邊戴起面罩，一邊躲開薩特萊爾的攻擊，牆身是最好的跳台，病君四肢爪緊牆壁，用力一蹬，兩旁水花濺起，病君直撲薩特萊爾！「轟！」水花四濺，地下被擊碎，只見病君留在原地，薩特萊爾失去蹤影，病君向上望，就見薩特萊爾倒吊在凝滿水珠的天花，水珠連繫著天花與薩特萊爾，振動的水份子配合水面張力竟然可以將一個人黏起！

纏在病君身上的繃帶突然滲血，病君知道再不專心起來，自己就要輸掉。病君雙手浸入水中，清水𣊬間染紅，那是改量版的IMNV病毒顆粒。病君以極快速道跳到牆身，再反彈跳上天花。天花成為倒轉的戰場，病君像足球射門般一腳踢向薩特萊爾，薩特萊爾用水做成水盾，但力度極猛，薩特萊爾亦被自己的水盾撞飛，薩特萊爾心知不能掉到水中，一手抓住牆身，懸掛在半空。

「會不會太小看我？」病君雙腿指力十足，爪住天花，笑道。

薩特萊爾一看，見身上竟然有染紅的水珠，薩特萊爾向上一望，天花上的水珠早就染血，沿著牆身滴了下來…

「凡有生物細胞，都有染病的風險…看來你的功課仍未足夠…」病君道。

IMNV是一種傳染性肌肉壞死病毒，經污水傳播。薩特萊爾雖然是由電腦控制人造腦去操縱機甲化的身驅，但身體仍然有60%的肌肉，那是測試突變的DNA能否透過肌肉發動聲波所至。

薩特萊爾身體上的肌肉急速壞死，見肌肉漸漸變灰，繼而萎縮，病君沒有讓薩特萊爾等得太久，一個躍身跳到它身前，薩特萊爾用僅餘的肌肉力量配合機甲勉強扺擋！兩人在牆壁上高速來回對打，只見薩特萊爾的肌肉斯裂，機甲連帶鋼骨都被踢碎，薩特萊爾受重創直撞牆身，手指再無力量抓住牆身，薩特萊整個掉在血水中！

病君一笑，也隨即跳回地面。

「壞死的肌肉佔90%，四肢停止運作。」老先生透過薩特萊爾傳來講話。

病君看著，不明所以，慢慢走近薩特萊爾，突然地面的血水出現了兩個小旋渦，旋渦將病君的兩足緊緊牢住！薩特萊爾站起，血水將整個身體包裹，代替了肌肉，薩特萊爾撲上前並連環施以重拳！

「肌肉壞死確實能令薩特萊爾不能再發動能力…」薩特萊爾繼續傳話，「不過我可沒說過它的肌肉效能有多高…」。

薩特萊爾只需10%的肌肉都足夠引發能力，戰鬥過了7 分鐘，水面不停形成尖刺刺向病君，同時間四濺在空中的水花愈來愈多，試圖凝聚並綁住病君，更甚是薩特萊爾的埋身肉搏，病君陷入苦戰！

「給你一個小提示，薩特萊爾有一組核心肌肉在中樞神經位置。」

病君聽罷，只能施展渾身解數向薩特萊爾攻擊，中樞神經位置被機甲多從包裏，相信中間還有一層機甲覆蓋著高強度的消毒啫喱。時間一分一秒的過去，病君用盡全力嘗打破機甲，他開始以薩特萊爾都追不上的速度進攻，病君伸出兩指一插，終於插穿了機甲，成功觸及到核心肌肉！

「壞死的肌肉佔97%…」

甚麼！還有一組！？

一條水柱射向病君，病君撞向牆身，身體被水珠黏住，水從牆身滲出，形成鐵鏈的形狀，左手腕，右手腕，左腳踝，右大腿，病君箍住了四肢，最後是頸項，病君大字型的鎖在牆身，頭部被鎖緊，大驚！

「我們不…會再……中…那女人的…詭計…」兩個七歲的小孩求饒，馬醫生把水槍關上，走到牆身的另一個機關處，拉下控制桿。

繫在兩個小孩四肢以及頸項的鐵鏈慢慢收緊，小孩大驚，盡力拉扯鐵鏈。鐵鏈不斷收緊，先是頸項，兩個小孩被吊高至牆身高處，繼而四肢，兩個人大字形鎖在牆壁，雙腿離地，頸項的鐵鏈不停收緊，直至兩人喘不過氣。兩個小孩連叫的力氣都沒有，雙目流淚……

「對不起，我不再逃了…」小孩心想著。

地下出現了數個細小的去水口，去水口將被病君染污的水排走並消毒，薩特萊爾躺在原地，頭部播出老先生的立體影像及聲音。

「我都說做足了功課…」

水俏俏流走，原本被水鎖在牆上的病君掉落，病君站在地上，垂首不語。

「衣服會幫你清洗乾淨，沐浴露，洗頭水，護髮素就在牆邊，洗過身後戴上眼罩，我們會送你回去，謝謝你參加我們的考核。」

「我沒有資格嗎？」

「有弱點就不能成為超級英雄，希望你明白。」

每個人都有能力上的限制，你可以用盡一切方法去突破，但人類先天有一種缺陷是無論你怎樣訓練都不能彌補，就是不能選擇或捨棄記憶，這成為了每個人的心理關口，如果不盡快解開心結，黑暗會繼續將你侵食，直至你無力反撲。沒有足夠強大的內心，你永遠都不能發揮你的全力。弱點就是這樣一回事。

第四章完。

紙言：

好睇

感謝！！！
有人睇！！

個角色設定幾有趣 留名待更

好！！

支持!

有人呀！感謝！！

LM

多謝！

正皮
一定追

好好睇

有人呀！真係有人呀！
我會加油㗎！多謝！！

你呢句好重要，極之感謝！我會努力！！
我真係有啲想喊

我覺得啲轉場嘅段落可以用分隔線
雖然唔用都睇得明，不過有時會混淆咗啲時間同人物
亦都可能係你嘅風格嚟
Btw，期待接住落嚟嘅故事

自身不會受任何病徵影響
但又可以用咩過度活躍症
咩bug黎

其實我有諗過用，但有一啲回憶可能得幾行，如果再用分隔線可能會阻礙閱讀，於是我先唔用。

同埋，其實我想大家睇得有電影感啲，所以先想係冇預兆嘅情況下突然轉場口，希望模仿到個種感覺

加油

Keep going

我寫得唔準確，意思係超強嘅免疫力令佢唔受病情影響，因為佢可以隨時好返

收到！！！

好！！！！

出文未

我大約兩三日出一篇，一篇二千字左右，自知寫得慢，我會盡快

今日朋友結婚，唔知趕唔趕得切今晚出文，我盡力

留名支持！

多謝！！

慢都唔遲 朋友結婚好緊要

中午有時間

仲以為爛咗

推下先

留名 好睇

樓主係咪用語音或者粵拼?見到好多同音字, 不過都唔影響閱讀
BTW 皮已正

好好睇 個題材幾新鮮

幾時又再出啊？

留名

留名加油

未爛！仲有嚟緊！

謝謝你記得！

感謝！！

倉頡呀，不過成日打咗啲同音字出嚟，明明proof read 完都仲係有錯字

感謝你！！

星期日晚上，我會加油的！！！！

多謝你！！

謝謝！！

屌，好正，真係正，g持

多謝！！！

支持

第五章

深夜，紐約大街，跟香港不同，外國的城市一到深夜就特別少人。病君獨個在大街遊走，沒有資格做英雄一事繼續纏擾著自己。病君從衣袋裡取出一張電子卡片，那是老先生交給自己的東西，老先生叫比爾·萊利(Bill Riley)，職位是代理人，那張卡片說穿了其實是方便他尋找到病君的追蹤器。

「我想再試一次…」

「或者不是時候。」

病君一邊走著，一邊回想老先生的回覆，有缺點就不能成為英雄嗎？回去吧，在香港至少可以躲在家裡看電視，深夜走到大街又有大排檔，在紐約？只能吃漢堡包，和那些變種的唐人街料理，是的，紐約不適合我。

走著走著，時間已是清晨的5時，手錶響起提示，把病君從混亂的思緒中抽離出現實…

大廈天台，一個紙盒裝的中式外賣炒麵就放在圍欄。太陽還未現身，天色已出現微藍，病君坐在天台圍欄上，吃著炒麵，紐約就只有這個日出可以感動自己，好吧，甚麼都不要想，就先享受這個時刻。

「喂～～」一把聲音從遠方傳來…

病君一愕，回頭仰望，那是對面一座八十八層高的天台傳來的聲音，一個女生就站在一角，是珍妮！？

「我已經查過～～沒有呀～～」珍妮一笑，用盡力氣，朗聲叫喊著，「沒有你的記錄～～你不是我們的員工～～」

她知道我會看日出嗎？好一個瘋婦。病君坐在比珍妮矮的大廈，苦笑，「很好。所以…你今天又要跳嗎？」

「去你的。」珍妮繼續大聲說著，「今天～～你坐很遠～～」

「…不是你叫我換一座大廈嗎？」

「噢…是的～～」珍妮笑了一聲，「你今天有穿褲子嗎～～坐得太遠～看不到～」

多麼奇怪的對話，在紐約市上空飄盪著，只能希望民居的隔音做得夠好，雖然我都幾乎肯定有人聽到我們的對話。

「我想～我只是想說～～昨天對不起～～」珍妮叫得太用力，不其然咳了幾聲。

「甚麼？」

「在你吻我之後～～我～～那些激動的～～反應～～」珍妮有點尷尬，更甚是要她這麼大聲地說。

「掌摑？」病君聽罷一笑，大聲回應，「哦～不痛了～」

日出了，日光映紅了兩個人的身子，兩個人就坐在三街之隔的兩個天台，朗聲對話著，聲音在整個紐約市上空徘徊，又擴散到地上的街道…這個女生真可愛，其實臉頰早就不痛，病君也很理解珍妮昨晨的激動反應。

「你每天都來天台？」

「今天才第三天～」

「哦……其實～你好意思嗎？」妮珍大叫，病君不明所以，「…要一個女生這樣大叫～去跟你聊天～」

病君聽著，失笑，「那～你想怎樣？」

「…其實有別的方式溝通嗎？」

天都亮了，病君與珍妮在晨早的紐約街頭走著，人來人往，珍妮似是不用工作般，與病君聊著紐約。病君說自己是個旅客，過幾天就會搭回程機回香港，事實上他沒有說謊，因為他昨晚被那種討厭紐約的情緒濃罩下，立即就買了機票。

珍妮是個口不擇言的女生，她要當病君一天的導遊，說著要感謝病君昨天那番話令她跳不成樓，「不滿現在的生活，就鼓起勇氣換一個…」，「見過用盡全力的自己嗎？」，病君想著，當英雄怎麼要被批准？我只是想守護這個有趣的世界，不一定要加入超級英雄的聯盟吧。這天很快就完結，病君與珍妮道別，珍妮當然亦有邀請他到家裡「喝咖啡」，病君沒有興趣，兩人就此分別。

每個人都有一個需要被幫助的故事，或者自己當不了聯盟的人，可以做個默默幫助路人解決問題的無名英雄。一個爸爸為保護女兒被車子撞傷，病君上前協助處理傷口，並偷偷醫好了他正在擴散的癌細胞。一個飢寒交迫的婆婆在路邊行乞，病君送上一杯熱飲及一個漢堡包，再讓她患上輕微發燒並叫了救護車，至少可以讓婆婆在溫暖的醫院度過這寒冷的晚上。一個白髮蒼蒼的老人家帶著孫女走過，病君買了個小汽球送給孫女，誰叫他們沒有病，病君心想，不然自己都可以大顯身手！病君望著快樂的兩爺孫離開，愈做愈是得意忘形，一邊享受成為英雄的同時，一邊遊走於街道並尋找需要拯救的病人。

一個小伙子在前方走著，老人家拉住跑跑跳跳的孫女，一不小心把小伙子手上的咖啡弄瀉，小伙子發怒，斥責了老人家幾聲就離開。老人家摸一摸身上的銀包，發現被小伙仔偷走，上前理論，最後小伙仔惱羞成怒，狠狠的打罵著老人家，「該死的臭老頭！」。汽球飛走了，孫女哭了，老人家被推到在地上…

巷子裡，見小伙子用清水清潔身上咖啡漬，口罵著髒話。突然，病君在小伙子身後冒出，雙手緊箍小伙子，一口咬住了他的頸部！小伙子大驚，用力嘗試爭脫病君，不過病君的力量大太，他連回頭都做不到。但見小伙子皮膚漸漸皺縮，頭髮開始脫落，牙肉慢慢鬆弛，他像被瞬間抽乾般，身體突然衰老起來！

那是身體一種叫LMNA的蛋白基因突變所至，它令細胞核處於不穩定狀態，加快人體衰老，這種病叫早衰症。正常的早衰症可以令你衰老快8倍，而我的可以令你加快近80多倍。

要做出基因的突變，我不能用傳染的方式，我必需咬住對方一段時間，慢慢改變他的基因，我不能做太大的基因改造，但至少可以誘發小部份基因突變，產生疾病，都怪馬醫生的實驗不夠完美所至。有弱點就不能成為英雄嗎？我當不了超級英雄，至少也可以當個在街頭教訓小混混的好市民，既然你不尊重老人家，我就給你變老…

「太誇張了吧…」一個身穿軍綠色連帽衛衣，頂著帽子戴上口罩的十二歲小男孩跳到住宅外的鐵製後樓梯上，「我不喜歡你…」

他…他是Little Bruce嗎？一個很有名的超級英雄！他曾經試過在日本大阪追捕山口組成員後，五分鐘內現身於巴西的貧民窟搗破黑道集團，是瞬間轉移，還是高速移動？Little Bruce 的能力尚未被揭露。

等等，怎麼了！我也是好人，我也是英雄啊！病君放開了口，一臉驚慌，小伙子無力支撐身體，受驚過度暈在地上。

Little Bruce 一躍而起，在空中瀟灑地轉體落地，閃身上前，連隨施以拳擊。對著小童，身高本來為病君帶來距離優勢，可是面對格鬥高手，身長只會令自己有更多空間給對方攻擊。兩記左勾拳連環打向病君腰間及頭部，雙腳流暢地纏住病君兩腿，用力一扭，病君整個倒地。我…究竟跟他差多遠？

病君立即站起，放棄了解釋，只想知道自己有多不濟。病君跳上牆壁，十指釘在牆身，發力一蹬，撲了上去。衣袋裡萊利的卡片都掉了下來，然而Little Bruce未有為意，兩人在巷子裏糾纏著。

這一刻我還沒意料到，我將會殺死一個超級英雄……

第五章完。

你追得好快！！

唔錯

咁快又完

既然可以殖入DNA，咁可唔可以吸取呢

好快就有喇，只要大家肯睇

吸血彊屍feel ，新嘅超級英雄

驚心動魄個concept

Unbreakable （不死劫）? 有類似㗎咩？

Samuel Jackson 同佢嘅反向
我意思係病君可以植入DNA, 都會有個相反嘅存在可以吸收DNA

有趣！我都即刻諗諗，不過其實想focus 返病多啲，最衰病君可以製造到抗體，如果唔係可以一個專放病，一個專醫。
之前睇過一個仲正嘅idea，一個人有殺人嘅超能力，一個有醫人嘅能力，但個有殺人能力嘅人係個善良嘅人，得到醫人能力嘅人卻係個天生係個變態殺手。

諗返係隔離故有個性格熱情嘅冰能力者 ,仲有個冷血嘅火能力者

大家萬變都不離其中

殺人&醫人嗰套好似係日本戲定劇

好睇 lm

留個名加正評

劇呀，但我記唔返名，同唔肯定係日定韓

謝謝支持！

謝謝你！！

龍生咁得閒嘅
個個comment都好快覆

廢中一個

都要返工㗎

唔通係老闆？
請唔請廁所所長
利申，專守女廁

覆個留意好快啫
我反而好奇，點解兩三點返工時間會有人睇

呢個世界都有好多工種嘅

幾日後先有文

我freelance 嚟，所以有時都幾得閒，好想可以入行做電影，搵緊機會咁囉

有私人時間幾好，你又請唔請人呀，我好窮呀

幕前定幕後？
我估都係編劇多

我係食物鏈最低層咋

有時太急出咗，想改又冇得改返，所以唔敢好似其他人咁出咁快

繼續進步

我咩都肯接㗎，老臨都做！太窮冇計⋯

大家咁話

Ok，老強替身，屌唔屌

做過

又唔係真係強，偷情被人撞破，明明條女唔差，但係你係會緊張到唔識扯旗

導演要求場戲要扯住做？

扯住做，逼真啲嘛

第六章

電單車在大路飛馳，一個個子小小的人騎著電單車，那是只得12歲的Little Bruce。Little Bruce 駕著車子，腰間插著他專用的三把短刀，一邊在街頭飛過，一邊疑惑著。

「現在各國的超級英雄數目是如何？」

「美國仍然佔大多數，總共有32個，英國有8個，德國有4個，日本有1個…」

美國已經成為開發英雄的超級大國，中國商人李進一直想造出中國的超級英雄，於是在中西各地購買了數十個科學家，為的就是設計出有中國特色的超級英雄。甚麼是中國特色呢？一定是功夫！中國功夫似是傳說，太極，少林，劍法，大刀，要是應用在今日的實戰，全部一槍斃命，中看不中用，除了他…李小龍？

「那個影星？」科學家們笑道，但他們很快就知道李進不是說笑，李進高價收購了兒時偶像李小龍的基因，再由科學家開發，利用科技誘發基因突變。一個又一個的李小龍複製品製造出來，可是他們根本沒有甚麼能力，充其量是一個肌肉比較發達的初生嬰兒……

「轟！」

病君又中一拳，被Little Bruce打得頭昏眼花，其實以他的力量，絕對完勝Little Bruce。可是Little Bruce 動作敏捷流利，除了輕易避開攻擊之餘，更能作出連隨的快打，一記前手打鬆病君的防守，接著一記右重拳正中臉部，跟上一個上鉤拳及掃腿，數個combo 連續打出，沒有一個多餘動作。

病君被打得倒地，Little Bruce 取出手槍，對準病君頭部，「再動就給你的腦子打個洞。」

沒可能！我可是擁有連Rainman 都跟不上的速度！病君立即閃身，避過Little Bruce的子彈，再發瘋似的猛力狂攻，地面，牆身，水管，鐵梯通通被擊得粉碎，可是卻沒有一下打中Little Bruce。

「傻瓜，跟我比速度…我可以聯盟裡最高的。」Little Bruce一笑，隨即向後一跳，跳進黑暗之中。

李進的金錢耗盡，原本以為可以成功開發中國第一個超級英雄，再發一筆大財，他連商標都註冊了，就是怕有人跟他打官司，但十年過去，沒有一個複製品發生基因突變，變成超級英雄。複製品放在倉庫內，李進望著一萬個10歲的童年偶像，原來李小龍也不過是傳說。

「如果…將一萬個複製品連接，又會怎樣？」一個科學家忽發奇想。

「那是個擁有一萬人經驗的生命體…」科學家的話讓李進的夢再露曙光，接著他們為一萬個10歲的複製品的腦部殖入機械，使他們的記憶及意識可以實時上存到李進的私人人造衛星，一萬個複製品頓時接通，他們可以透過人造衛星即時溝通。

李進將一萬個複製品分成12 組，並教授12種武器，記憶的互通讓他們倍數地累積武術經驗，意識的互通則刺激反射神經，使他們的神經系統愈變敏銳及發達。最後，李進為他們起名為Little Bruce。

病君不明所以，急急的趕赴黑暗之中。突然，有種不安一閃而過，病君回頭，一記雙膝撞就已趕至！是…Little Bruce嗎？一個小童身影竟然從病君身後高處飛躍，屈曲雙膝飛撞過來，病君頭部受重創，痛得欲裂，像一個小型爆炸剛剛從腦內發生！？

Little Bruce 再跳上病君身上，用雙腿纏住其脖子。怎麼會在身後出現？病君腦子已經不能再細想，但見雙腿愈鎖愈緊，病君快要窒息，暈暈沉沉，力也發不了，快要掛掉…

『見過用盡全力的自己嗎？』

珍妮的聲音冒起，病君再忍不住，身體散發出大量高傳染性的病菌，傳染病菌一觸人體就瞬速蔓延，很快，Little Bruce就長出了紅疹，Little Bruce 立即跳離病君身邊…

「這是甚麼？」

「Ev71，大約三分鐘就可以至命…」病君喘氣，「讓我來救你吧，我不想殺超級英雄…」

「那就是說…終於到我了嗎？」Little Bruce一怔。

「死一萬次的感覺是怎樣？」Little Bruce 問李進，「你又感受過腦子不停裡鑽出一萬把聲音的痛苦嗎？」

這時李進已經病入膏肓，走到生命的盡頭。超級英雄終於製成，但錢未撈到自己就患上末期癌症。

「…你沒有權擁有我。」另一個Little Bruce 又謂。

「你們是我一生最引以為傲的兒子…」李進虛弱的道，「我只想你們可以為中國…為世界…」

「給我們密碼…」Little Bruce，「我們要停了人造衛星的聯繫。」

李進只好將密碼交給他們，「如果這是你們一致的決定。」

怎可能一致，這是李進死前設的一個圈套，有人想保持這種能力，有人卻想脫離一切，Little Bruce無法達成一致的決定。有Little Bruce 提出更改程式，但預設好的程式胡亂更改又可能會造成一萬個人同時癱瘓的情況，進退兩難，最後他們決定不再用意識與其他Little Bruce集體溝通，每個Little Bruce都只為自己而活。他們各散東西，每個國家平均有48個，沒必要時會盡量分開，平日亦盡量低調。

萊利受死前的李進所託，找上了Little Bruce，結果有三千多個Little Bruce 願意加入，「三千人裝成一人，就會有永遠不死的英雄！」。其餘的六千多人，有的荒廢武術只願做學生，有的在各地流浪，有的不幸喪生，有的選擇自殺，他們全部都為自己改了個新名，至少這是他們的一致意願。

Little Bruce 一邊與病君對打，身上的紅色皰疹一邊擴散，但他似乎沒有理會。這個Little Bruce 最愛用腿功，靈活而且高速令病君難以扺擋，而且他心知自己的力量不夠，於是開始針對同一個位置猛烈攻擊，右大腿，病君快要被打得連骨頭也粉碎。

「再不救你，你會死的！」病君道。

Little Bruce 繼續進攻，身上的紅色皰疹已覆蓋全身，血與濃相繼流出，他忍耐著病楚，一輪猛攻打向病君，病君跪了下來，Little Bruce最後一腳直踢向病君左耳，「嗡嗡」聲響，病君頭顱被直轟，終於倒地！

然而，可沒多久，Little Bruce亦都倒下，但見他甚狀辛苦，皮肉開始潰爛，身體勉強地呼吸，直至心跳停止…

病君勉強支撐身體並站起來，看著Little Bruce的身體。他真的沒救嗎？我竟然殺死了一個超級英雄…

一陣雜聲打斷病君思緒，病君一望，那是被他變老的小伙子！小伙子想著逃走，但四肢卻不聽使喚。一切都是這小子而起…

病君步履蹣跚的走向小伙子，抓住了他的衣領，頸項露出，那是原本自己的牙印……我…在做甚麼？病君一口咬下去…

地面上留有小伙子掉下的錢包，錢包呈打開狀，裡有著小伙子與相信是父母的中年男女的溫馨照片，照片中的小伙子緊緊抱住了母新，父新則暫站在旁邊搭著兒子肩膀。望著照片，一陣內疚從病君心中盪漾著，像一把刀子直插心臟正中央，繼而向下一拉，用力割下去…

站在遠處天台的Little Bruce 用手槍對準病君，時一下愕然，Little Bruce回頭，那是褲袋有三把短刀的Little Bruce。

『…先看一會。』帶有三刀的Little Bruce拿著一張卡片，那是病君之前掉下的萊利先生的電子卡片，兩人透過意識溝通。

後巷，被咬住的小伙子受驚，想爭扎但不果。此時，小伙子突然精神起來，雖然外表沒有變化太多，但至少回復了力氣！

「頭髮會生回來的，皮膚亦會回復…」病君放開了口，「蛋白基因已經修正了，這幾個月補充多一點營養吧，對不起…」

其實一切都是由我而起…

小伙子死裡逃生，拾回自己的錢包，急急腳跑出巷子。病君回望死去的Little Bruce，自己簡直變了最不想成為的壞人…

「我們已經死了一百多次，他只是不想在那種痛苦裡輪回罷了…」Little Bruce從天台跳了下來，「他是自殺，你不用上心。」

萊利先生的卡變飛出，打在病君旁邊的牆身，第二個Little Bruce 又從天台跳了下來，收下手槍，「要不是你救了他……我一定殺你。」

病君望著兩個未死的Little Bruce，嚇得目瞪。

第六章完。

好有feel

多口問，你覺得邊個位？

李進嗰part

我仲糾結緊好唔好講咁多其他super hero的背景，好彩你鍾意，謝謝

正啊 留名 無諗過咁嘅超能力可以咁勁

多謝！！
好想推到出到書

樓主係咪dc fans?

我marvel dc 都睇！！
但點解你咁估嘅？

見到啲人名就諗到dc
bruce = batman
個女人allen = the flash
btw個故好好睇 加油

咦
咁又唔關事喎
真係咁啱
同埋改名真係好難

Btw，謝謝你！！

呢一章好複雜

跳得太多？
下篇會順章返啲

睇咗頭一段 好吸引到我繼續 加油啊巴打

我覺得之後某啲章節我幾滿意，希望你睇到落去
謝謝你！！

Live
加速加速

lm

Thx!!

好似太早入黎

比啲鼓勵我都好

熟口熟面

設定好有趣 留名遲d 睇先

你講冰火？

某日的忽發奇想，謝謝你！！

好似係我自己寫緊果篇垃圾
佢係我果到傾過下 我見你個故好好睇
睇睇下見佢到佢咪諗住r下佢講野
Sorry 無心踩過黎
不過好好睇

題材吸引， 但主角好悶

隨便踩過來吧，轉頭我都去你去拜訪下！
多謝鼓勵！！

我會試下加多啲嘢畀佢

不了
獻醜only 唔好笑我唔該

Btw 支持寫落去

我只係搵到七傷拳，轉頭睇下先
Btw, 謝謝你！

要睇唔好睇829回覆果個
睇返550回覆果個就岩
唔好笑我就得 只係小興趣

其實而家係咪仲有得提供角色

你咪提 返我個po講 咪搞到人地個場啦

但冰火果個你唔會係講緊我果個咖可

李小龍又bat乜鬼man呀

你地都好好睇
幾時再出

樓主應該係讀/做同醫學有關既野?唔係應該就算做資料搜集都唔會識咁多?

沒錯的，諗個時係以兒童版的李小龍出發

Research 㗎咋，邊識得晒
只係想盡量合理，如有錯就請多多包涵

加油! 幾好睇!

多多支持！！

個故叫咩名

七傷拳 金色的卡修出嘅 佢本人喺上面

個concept好有趣 支持

留明 加油

Thanks!!!

Thanks!!

幫推

今日有冇文

聽日 我寫得慢
我大約晚上10點前後出文

兩三日一篇太耐啦
兩日一篇得唔得

利申幫推

寫得慢，盡力試下

犬夜叉

爆data 關係，今日題早出文

第七章

雙眼張開，是整潔的天花，全身肌肉酸痛，使我不能輕易坐起身子，我嘗試挪動四肢，才發現右大腿被支架支撐住，對的，那是昨晚與Little Bruce 對打的後果，我現正身處在一病房內。

經過昨晚的激戰，我遇上多兩個Little Bruce。全身泛力的我連解釋的氣力都沒有，右腿骨接近粉碎使我連離開十分困難，以我異常的身體，不能直接被送往醫院，否則必定成為研究對象，最後兩個Little Bruce幪上我的雙眼，將我送來這裡治療。

病君撐著枴杖走出病房。

潔白的地下密室，Little Bruce 穿上一件純黑的貼身連身運動衣，高身的衣領像臉罩般覆蓋到鼻子，褲管長及腳眼，Little Bruce穿得像個黑衣忍者。子彈、暗器、爆炸、火焰從四方八面而來，Little Bruce 依舊以華麗的凌空轉體避開，暗器擦過他的手臂，火焰燒過他的背部，但見全都不留痕跡。

「防水防火、隔熱除臭，最新加入蓑蛾絲的生物纖維，連子彈也打不穿…」密室傳來萊利先生的聲音。

機關停止發動，純白的牆身突然分裂，成一個個像瓷磚大小的方塊，受損的方塊向下下沉，空隙隨即又填補上一塊完好的方塊，最後所有方塊再次拼合，鎖緊，密室頃刻間變回原狀。密室一角的牆身突然趟開，萊利先生走入。

「感覺如何？」

「彈性不錯，衣領亦沒有阻礙呼吸。」Little Bruce 拉低黑色衣領，伸展著身體。

「我知你作戰時一定會穿那件破衛衣，但至少可將保護衣穿在裡邊，出動時只要拉起衣領就可以當成面罩，不用你每次都浪費一個口罩。」

「其實一定要幪面嗎？」

「這個我不會讓步…」萊利答道，「…黑色嗎？」

Little Bruce 愣著，靜止了五秒，「2402人贊成黑色，1290人反對，我要黑色。」每逢遇到重大事件，一眾Little Bruce都會公投，這一般需時五秒。

「其實你不用每次都說得這麼仔細，告訴我結果就夠。」萊利先生道。

「萊利先生，病君醒了。」密室內傳來薩特萊爾的聲音，那是基地人工智能系統的專用聲音。Little Bruce 穿回自己便服，背起背包，與一般學生無異。

英雄聯盟基地大堂，病君早就坐在一旁。大堂中間設有一大型圓枱，圓枱上有個用立體視像構成的地球，地球上標示著一點點藍光，那是不同超級英雄的位置。病君數過，那裡一共有12點。

一個盤子以磁浮的方式移動過來，上邊放上一碗碎牛粥及一份油炸鬼。病君驚訝，十分鐘前自己才向一把薩特萊爾的聲音點餐，十分鐘後竟然真的變出一份中式早餐，還以這種方式出現，這個基地令人驚喜不絕。

「你又回來了…」萊利道，連同Little Bruce一同走入。病君看著沒有帶面罩的Little Bruce，原來是個眼大鼻尖，臉上帶點baby fat，還有小酒窩的可愛小孩。

「Little Bruce先生，要點甚麼嗎？」薩特萊爾的聲音再次傳出。

Little Bruce 愣著，又靜止了五秒，「意大利薄餅，朱古力味可可脆片，鐵觀音…」

「別介意，他今早大概吃過九千次各式早餐…」萊利看著一臉奇怪的病君，一笑，「…他只是想找點不同的配搭來吃。」

Little Bruce 只要微微屈曲雙腿，地下就會升出多個方塊，並變成他的椅子，「右大腿的骨頭康復速度良好，大概兩星期就可以走動，多謝萊利先生的醫療系統吧，我們不會留你太久，到時會有人送你離開。」

「這裡是你們的總部嗎？不是英雄都可以來嗎？」病君對此感到十分好奇，又手指著藍點，「他們都在執行任務？」

「你是擁有萊利先生認可實力的後備，不然我都不會帶你來這裡。」Little Bruce 冷冷的道。

「如你所看，世界如今只剩下12個英雄…」萊利先生道，「過去的戰爭，令地球不再成為一個隱蔽的星球，不同的星體都對地球產生興趣，再加上世界的罪案無日無之，我們需要更多有能力的人加入。」

「噢…12個？包括他嗎？他不是有很多個嗎？」病君好奇。

「他是比較異類了…」萊利笑著答道，「他只當一個。」

「別少看我，我可以聯盟裡最有效率的英雄。」早餐來了，Little Bruce喝一口鐵觀音。

「收到求助訊號。」薩特萊爾的聲音再次響起。立體視像地球一處出現紅點，那是中國的貴州。

「FAST」位於中國貴州省平塘縣克度鎮大窩凼窪地，四面被山林包圍，那是個直徑500公尺，屬地球上最大，被稱為中國天眼的單口電波望遠鏡。天眼用意偵察及接收地球以外所以智慧生物的訊號。

「我們被一隊軍隊攻擊，要求增援！」天眼內的研究人員急急向上級求救。

天眼被四方八面襲擊，山林變成一片火海，槍聲不絕於耳，只見遍地守衛與研究人員的屍體，每一個都被打得滿身子彈孔。天眼的閘門被炮火轟炸出一個大口，煙霧瀰漫四周，時一軍警小隊趕來支援。

「前面的入侵者聽著，你正進入中國軍事重地，請放下武器投降，否則我們會使用武力！」軍警人員用擴音器向敵方作出警告。

前方突然變得寂靜，所有炮火聲都停了下來。爆炸的煙霧加上山火的濃煙，使眾人們看不清前方。「噠噠噠噠噠！」，此時一連槍聲響起，血花四濺，帶頭的軍警頭部被轟得像蜂巢般！其餘軍警大驚，立即舉槍還擊！只見一個身影步出煙霧，他正是盜墓者桑巴！其中一個軍警向桑巴發射火箭炮，但見桑巴突然張開大口，將整顆火箭炮完整地吞噬。眾人大吃一驚，但見火箭炮沒有爆破，一會，桑巴除頭以外，整個金屬身體突然打開，見十八枝同型號的火箭炮從身體伸出，火光一現火箭炮隨即發射，將軍警全部殺光！桑巴見地上有一支重型機關槍，於是將他放入已張開的身體，機件互相聯繫，機關槍又變成他的新武器，桑巴根本是一部重型軍火！

另一邊廂，約翰遜（Johnson William）已經闖入天眼內部，兩旁一個個研究人員及軍警的頭顱隨即發生爆炸，像歡迎他到訪的禮炮！軍警向約翰遜反擊，只見子彈對他絲毫無損，約翰遜一直走入，隨手又摸一摸旁邊的人頭，凡被約翰遜觸及的生物都瞬間金屬化，並變成炸彈，「轟！」，爆炸的巨響再次傳出！

天眼的核心，一個個閘門自動打開，見伍伯逕自走入！伍伯不需動手動腳，只需簡單的用腦電波，就可以直接駭入天眼的電腦系統，其實以他的能力，甚至可操控地球上任何一部電腦，像一個擁有「駭客異能」的人。伍伯走到操控天眼的電腦系統前，一個研究人員求饒，系統複雜，自己可以協助伍伯。伍伯張開大口，口部分裂成六塊金屬片，將研究人員的頭部咬斷並吞噬，研究人員頸項爆血，隨即倒地。「我已經懂得如何使用了…」伍伯說著。

約翰遜與桑巴都已趕到，見伍伯正在使用系統尋找著自己的族人。

多巴多安族人是個需以金屬腦細胞依附生物身體為生的種族，當年族人來到地球，正是因為地球上仍未有生命體，所以才不適合族人居住，而時留下具金屬細胞結構的微生物，正正就是他們的腦細胞。繁殖是破壞居住星球的主因，多巴多安族早就不再繁殖後代，生命體數目就規定並維持為12億6千個，每一個星球的生命體用盡，他們就會搬遷。他們是星際有名的寄生蟲。

「找到了沒有？」桑巴問。

伍伯搖頭，「雖然技術比較落後，但仍然有足夠能力去尋找我們的族人，除非…」

「不會的。」約翰遜不相信伍伯的假設。

「怎了…不懂用嗎？」一個超級英雄在半空飄浮著，「你殺少一個研究人員，或者他們會教你呢…」

「你是誰？」桑巴問道。

「我是來趕你們離開的人。」

「你知道嗎，我們是比你們早35億年來到地球的生命…」約翰遜說著。

「他…」伍伯說，「…是地球最強聯盟的成員，他應該是最有可能打敗我們的人。」

第七章完。

推

呢套冇睇添

謝謝

多巴多安族人咁勁，又係金屬細胞，咁病君咪輸緊

我唔可以講結局你知住

咁就加速啦

做埋其他功課先

金屬會生鏽

希望大家跟得到尾
唔好畀我啲龜速搞到冇人睇

加油 幾好睇

Push

Thanks!!
Unbreakable 睇咗glass 未

未啊 星期五LUNCH睇

我都呢個星期睇，希望好睇

睇左影評 麻麻地

打定個底去囉，期望低啲，就冇事

想睇多次Aqua Man 睇梅拉 好撚正

我睇aqua man 只為睇溫子仁

真係好睇既又

2018 MISS 左好多好戲

溫子仁個境拍得好好

我都係miss 勁多
比較有印象同睇過嘅係queen 個套波希米亞同searching

2019 唔好miss 囉
可以試試賊眉賊眼大酒店（信我，唔差）
同green book

2018 睇左蜘蛛俠 MORTAL ENGINES 怪獸個啲
最有印象係蜘蛛俠

其實仲有好多 唔見左戲飛

Mortal engines 就冇睇到了～似係我杯茶

唔劇透了 講未來科技野 幾刺激幾好睇

成日啲戲唔敢睇trailer ，聽個名冇乜feel就冇去睇，有時都幾嘥嘢

啲名係on9啲 但係有啲都幾好睇

套賊眉賊眼就係很好的例子

反而呢套我冇睇 講黎聽下

大橋係，一間位於兩個省交界嘅舊式大酒店入邊，同時嚟咗幾個唔同背景各有目的嘅人入住，各人因為自己嘅目的而互相影響，最後被逼一同困入絕境（類似係咁啦）

大橋其實唔算特別，但互相交錯嘅情節都實行得幾好，做到幾分鐘一個punchline，都幾緊張

之前多巴多安族人同盜墓者嗰篇都好睇

謝謝你！
希望唔會太悶

好鍾意盜墓班人嘅設定

我自己其實幾鍾意病君個能力

好叻 同埋覺得佢個性好有趣
係幾斯文咁

人人意見都唔同，有人反而覺得佢個性未夠吸引，我度佢個時放咗啲心機落能力到，反而怕忽略了性格

李小龍果到又ok wo

係個能力定係性格特徵？

能力同來源

諗起李連杰有套咩平行宇宙，每殺一個自己就強一分

睇埋後邊，我設計咗佢每次重大決定都要諗好幾秒，我覺得玩落去會幾好笑

嘩，唔知喎！
聽落幾正，反而諗起hunter x hunter

我用追故模式，以為睇完，點知重有第7

有無睇過 瘋子的世界
幾好睇

可以用紙言條link 睇都得，有時有錯字我都係係紙言改返

本身唔知你講邊套，一search 先知係「天才在左」個套嘅小說，我冇睇過，係咪推介㗎？

買嚟睇下先

有幾個故事幾有趣
1. 如果將生物以維度定義，視乎可唔可以係該維度進行可控性的移動或改變，則為該維度生物，人則為第三維度生物，以第四維度(時間)黎睇，人將會係一條好長好長，不停轉圈既蟲

2. 有個女仔見到人，一聞就會想像到佢係一種生物，例如松鼠，作者話可能係前世，涉及到人既松果體，有某類人嗅覺特強

3. 有個前哲學老師，聲稱佢可以去到宇宙盡頭，又稱奇點，作者叫佢去一次，佢話岩岩去左，番埋黎，因為宇宙盡頭，無時間

無記錯，好似唔係小說黎，係作者訪問精神病人集結成書

去租黎睇下先

幾勁，第二個故仔聽落似係睇東野圭吾毒笑小說（個類）啲短篇咁

李連杰果套好睇

第八章

英雄聯盟基地，立體視像投影的地球上，位於貴州的藍點正在閃著。

「那個超級英雄是誰？」病君問。

「Electric Boy…」Little Bruce答道，「是個可以讓微電流在身體流動的家伙，總給人不放心的感覺。」

「是個機械化的敵人，這倒是對Electric Boy有利的類型…」萊利先生坐在大圓枱旁邊，一邊查看智能系統給予旳資料，一邊說著。

Electric Boy是個能控制電子流動的人，他在小時候就發現自己的異常，身邊的電子產品總壞得特別快，乾燥的日子特別多靜電，他總會跟伴侶說我們又通電了，女伴都很受落。他很快就知道自己能控制人體內的電子流動，電流的刺激加速了他的反應，使他的反射神經能緊次於Little Bruce。不過Electric Boy的微電流能力有限，不能放電，只能干擾電子流向，製造效果。

拳腳交鋒，Electric Boy很快就明白為何伍伯會稱他為最有機會打敗自己的人，當他打在桑巴身上，那種質感令他匯心微笑，那是金屬的質感。多巴多安族人基本上整個身體都是金屬，只要有金屬，都可以被他操控。

「…凡是金屬，都可以被他操控。他可以靠觸摸去引發電子流動，利用電流，產生磁場。」萊利續道。

Electric Boy 觸摸了桑巴的左前臂，被觸及的位置瞬間閃出了一個順時針轉動的藍白色光圈，那是電子高速流動的光茫。他再跳到旁邊的金屬牆身，再造一個逆光圈，兩個光圈互相吸引，桑巴的左臂頓時被扯到牆身，像被用魔法鎖住一樣緊貼著那邊，那是磁場。

整個天眼都用金屬建成，Electric Boy可以在場內飄浮也是靠磁浮原理。除此以外，他也會用相同的磁極令自己加速。很快，伍伯等三人都被Electric Boy用磁力鎖住，Electric Boy聯絡總部。

「萊利先生，目標是三個具金屬結構的生命體，他們已被我鎖住，請派人來支援…」

突然，「鐺」的一聲，Electric Boy轉身，被三人的舉動嚇呆！那是手臂關節發出金屬解鎖的聲音，原來伍伯等人將整支手臂與身體脫離。更甚是，三人不止斷臂，更走在一起，鏘鏘聲響隨之而響，那是金屬碰撞的聲音。Electric Boy看著，一個2米高的巨人出現眼前，三個人像金屬機械人般轉動身體，更組合起來…

「合體嗎？像玩玩具一樣。」Electric Boy一笑，重施顧技，將巨人的鎖在一角，滿心歡喜的再聯絡基地，卻見巨人用力一扯，整個牆身都被扯爛…

英雄聯盟基地，萊利開始擔心，「附近還有其他英雄嗎？」

「另一個最近的是Little Bruce，趕過去也需要2小時…」智能系統回答著。

「早說過他不可靠。」Little Bruce道。

「請匯報情況！Electric Boy！」萊利急著說。

巨人的威力龐大，Electric Boy連閃避都有困難，這時他想出另一個辦法。Electric Boy發動能力，整支手臂突然被無數的藍光圍繞，Electric Boy舉臂對向敵人，一步一步走近，巨人身上突然變得通紅！

「Eddy Current…」萊利說，「交替磁場產生渦電流來發熱…就算不能鎖住對方，金屬傳熱度在眾多物質中可是最高的…」

天眼內，高溫使四周的紙張都焚燒起來，其他金屬設備都開始扭曲變型，金屬巨人的金屬身體正在不受控地發熱，連Electric Boy 都忍受不了，此時一陣熾熱的蒸氣突然從巨人身體散發出，將整個區域都籠罩住！

「呀！」

英雄聯盟基地傳來一聲慘叫，那是來自Electric Boy的通話器。眾人一怔，望著地球上的藍光點，一閃，一閃，然後慢慢熄掉……

病君一愕，望著萊利先生與Little Bruce，怎麼了！那是甚麼意思？紅點一直在亮，那又是甚麼意思！生命就是這麼簡單嗎？就這麼一戔燈嗎？會不會是大戰令接觸失靈？對了！連繫著英雄與電腦系統的儀器在大戰中被毁掉了！

「萊利先生！」病君大喊！

只見萊利神情凝重，沒有回答，Little Bruce 繼續吃著他的早餐。

此時，四周頃刻間出現10個投影的人像，將病君等人包圍，每個人像都以剪影呈現，莫說高矮肥瘦，連男或女都完全分不出來，那是世界剩下的其餘十個英雄！

「能救回嗎？怎麼讓他一個人去！」
「是多巴多安族人。」
「Electric Boy應該佔盡天時地利人和…等等，天時可能未有…是地利人和…等等，地利也可能也沒有…是人和…」
「歷史人物嗎？…不是早就被滅族了嗎？」

等等，究竟有多少個人在說話，病君被一群聲音弄得混亂了，為甚麼要以剪影方式出現，是保安理由嗎？病君猜想。

「那個男人是誰？」
「保加利亞，軍方消息，遠古石室曾被破壞…喵…」
「萊利！我明白你也有難處，但明知他力量還未成熟…你怎可能不阻止！」
「金屬種族嗎？看起來很強。」
「…」
「不完全清除地球上的異生物，這種事就必定會接著發生…早就說過了…」
「是…三個生命體，重炮，爆破，駭客，大致這三種能力，生命體可組合並自由配搭，那是來自我的『情報』。」
「我有任務要離開地球，下次再參與，謝謝。」一個人像閃掉。
「一個人頭一億歐元，組合了也以三個人頭算。」
「…」
「是新人嗎？你好…帥哥…」
「人已經不多了，萊利，希望可以安排得好一點。」
「『情報』完結。」
「謝謝『情報』。」
「我剛剛發現了一個重大的重大發現…原來他們是跟他同一掛的…」
「廢話嗎？」
「…，不好意思，我剛剛在度假，地球上的藍點是假的，不好意思。」再有一個人像閃掉。
「有人要負責嗎？沒有的話，請由萊利先生安排，麻煩萊利先生。」
「他又走了…哈哈。」
「第二個了。」
「終於有大戰了？但不要找我打！很累！」
「是後備吧，我沒有收到通知。」
「後備…喵…」第三個人像閃掉。
「要走了，我失戀，不想打，找人負責。」第四個人像閃掉。
「其實我不是怕累，累人人都會，只要動動腦筋就知道我說反話，其實他不是我喜歡的類型…我意思是他們…他們不是我喜歡的類型。」
「等等，現在死了一個英雄呀！」病君大聲吆喝。
「新人，有委托可找我報價，第一次九折。」第五個人像閃掉。
「萊利先生，如果你處理不了，我可以接手，需要幫忙就找我吧。我有事要做，先走了。」第六個人像閃掉。
「我的目標出現了，先工作。」第七個人像閃掉。
「原來他一早已走了，難怪看不見他…我也走了…」第八個人像閃掉。
「萊利，請盡快評估級別，再作妥當的安排。」第九個人像閃掉。
「…我會先去做調查，再跟你們聯絡。」第十個人像閃掉。

怎麼了…他們是超級英雄嗎？病君錯愕……

第八章完。

係咪救世主？
返去睇下先

剩係知叫the one

那就對了！

Thanks

strong post, 加油呀樓豬

係咪真係要兩日一篇先有人睇

放心，總會有識得賞識你嘅伯樂嘅

謝謝你

electric boy 搞到我諗起railgun
超科學電磁炮

冇咁勁，佢未到家，雖然咁都幾型

渦電流類似而家啲電磁爐，唔使接觸都可以靠磁場發熱
當然係威力加強版

屌！我點解要咁早入黎
好撚好睇呀！

頂，謝謝你，今日有點失信心，還好見到你這句話，感謝

加油呀！直頭係近年最高汁嘅古！

嘩！咁誇！今日先被人踩完，人生真係峰迴路轉
感謝感謝！

成個世界設定都好正囉

除咗出文慢少少之外 都冇乜缺點

我會試下兩日出一篇㗎喇，有時諗得慢，盡力

第九章

「是個每天可以令對方忘記一件事的超能力，女生因為向心儀同學表白失敗，尷尬的她於是幾經波折找到可以令人失憶的超能力販賣店…」發言的是美國大型動畫工作室Ola的新任動畫導演爾貝克（Daniel Baker），「…得到能力後，所有尷尬的事都可以隨意消失，她決定每天都向男同學表白一次，每次失敗又會向對方施展能力，令對方失憶…」

會議中除了有公司的管理層，還有幾個項目助理，其中一個正是珍妮。珍妮很想立即打辭職信，離開這個玩弄感情的丹尼爾，但這是自己爭取多時的助理工作，作為經驗不多的助理，她給自己至少三年的時間。

會議完結，丹尼爾再次投入他的創作故事，辦公室內總會放幾支酒，好給丹尼爾刺激一下靈感。由於珍妮的設計能力極高，她於是被安排負責人物的外觀設計，由主角少女各種可能的造型，到其餘角色及神秘反派的造型，還有故事的場景，管他最後有沒有這個角色，管他最後用不用這個場景，能令管理層相信故事，喜歡故事的東西都要畫，這也是珍妮的工作。這是丹尼爾第一個負責的項目，故事發展初期丹尼爾特別需要珍妮，亦因為這個原因，令兩人的相處時間大增，過往在兩人交往的三個月裡，珍妮覺得這是天下間最好的安排，但現在，珍妮恨不得被投閒置散…

「將所有管理層的回應都做一個報告，明天早會前交給我。」丹尼爾一身酒氣，在車子上解開自己的領帶，外邊下著大雨，風也有點大，丹尼爾只想早點回家。

「這不是唐納負責的嗎？」珍妮愕然，駕著的丹尼爾的車子，她今天最後的「任務」是幫飲醉酒的丹尼爾把車子駕回住所，自己再搭計程車回家。

「唐納負責甚麼？」

「…他負責每次早會的…」

「要是他負責甚麼到你管，那你就負責他，不是我負責他吧」丹尼爾冷語，「你負責我叫你做的事，不是負責八卦誰負責甚麼工作。」

珍妮氣結，沒有作聲，車子內只有他們兩人。

「我知道你在想甚麼，但我不會因此而優待你…」丹尼爾繼道，「…安份的做好工作，你好我好…風大雨大，大家已經同一架車，離開對你也沒好處吧…」

丹尼爾沒有因為被珍妮拆穿偷情而畏懼了她，雖然這對正在上位的導演而言絕對是醜聞，但處理三角戀他駕輕就熟，如果珍妮向公司投訴，甚至向記者公開，丹尼爾事業短期內或有損害，但相對珍妮亦一樣，因為沒有人會敢起用她，一個有桃色背景的助理。

泊好丹尼爾的座駕，那是架高性能的房車，丹尼爾的最愛。珍妮撐著傘子，登上一架計程車就回家，她沒有去睡，直接把管理層等人的回應做成報告，天很快就亮。珍妮當然有一秒想起過病君，也有想過到天台，但她當然沒有，因為病君早就走了。病君用韋凱恩（Kane Wai）的名字向珍妮介紹自己，那是他這趟旅程用的假名，珍妮心血來潮，在網上搜尋著韋凱恩的名字，「怎麼這個人連Twitter，Facebook和LinkedIn 都沒有…」，珍妮是這樣想著。

午飯時間，丹尼爾又醉了，珍妮又要駕著丹尼爾的車子出去執行「任務」，這次是入油。

同一個晨早，病君再次到一個紐約市的高樓上看日出。他沒有等到自己的右大腿痊癒，他大約一星期左右就離開英雄聯盟總部，因為那裡根本沒甚麼好做的，萊利先生仍未承認自己的能力，所以不會安排他做任何事，再者，萊利先生不準他離開隨意走上地面，那是因為對基地位置的保密理由，這對病君是個重大的事情，因為他不能看到每天的日出。

由他離開基地後，每天都會到不同，但又在附近的高樓天台看日出，雖然帶傷的他要偷入天台是有點困難，但他仍然堅持這個習慣。從那次之後，他總會留意有沒有人在天台向自己呼叫，更準確是在八十八層高的那一個天台呼叫，那當然沒有，因為在珍妮眼中自己已離開紐約。天很快就亮，病君有一秒也想起過珍妮，望著珍妮工作的那座大廈，這天她工作怎呢？病君心血來潮，在網上搜尋著那座大廈，能通向天台的公司就只有Ola動畫工作室，「她負責甚麼呢？」，他是這樣想。

此時，病君發現自己生病了，他身體的一種傳導物質突然變低了，那是血清素（serotonin），這是甚麼病呢？強迫症，焦慮症的一種。

下午到了，病君又在百無聊賴，那幾個金屬生命體怎樣呢，萊利不再讓病君得知消息，就是怕病君偷偷去了解。病君想得入神，此時一架車子使至，差點把病君撞倒，那是丹尼爾的車子！？

丹尼爾的車子花了，病君沒有事，但見步出來的竟然是珍妮。

「你沒事嗎？凱恩…」

「沒事，對不起，你的車子…」

「不緊要，不是我的。」珍妮一笑。

病君訛稱自己因為腳傷而延遲了回港的時間。兩人這次終於交換了電話，珍妮趕著駕車回公司，兩人道別。病君忍不住回頭，車子已經轉了彎。噢，血清素又低了。

病君想著，原來愛情，像強迫症。

第九章完。

謝謝你！

Lm

支持你

咁耐無睇，點知一下就live 咗

大獲，我真係要寫快啲

你字多呀因為
所以都幾細緻
都幾好吖

原來愛情,像強迫証。

依句好

冇文bt照推

Thanks!

好好睇！

多謝支持！！

咁就快啲出文啦！

一陣出

第十章

大窩凼旁邊草地第一個異能人走著，她能夠用鼻子與世間萬物溝通，其實她所謂的世間萬物只得兩種，一種是生物，一種是植物。氣味不能騙人，她可以透過荷爾蒙，嗅出人類，以至所有生物的喜怒哀樂。至於植物，科學家只知道植物懂得用氣味去傳遞危險訊號，但其實並不只於此，植物可是能夠散發更多不同氣味去說話，她就是用此方法去嗅出植物的感受。她是一個日本籍的美女，夕子。

夕子用鼻子嗅一嗅，「殘存的樹木說，三個多巴多安族人去了東方。」

貴州軍方禁地，軍官帶著第二個異能人走入一敞大的冰房，一具具蓋著白布的屍體就放在架上，那是中國軍方臨時建造的停屍間。Electric Boy的屍體早被蒸氣蒸熟，其他的屍體亦不惶多讓。異能人走入，在其中一具死屍上摸了一摸，那是一具比較完整，沒有完全燒死細胞的屍體。他能閱讀所有生物，或已死的生物曾經存在過的記憶，只要牠們有記憶系統。他是個來自美國的黑皮膚老伯，弗里曼。

弗里曼摸著屍體，「死了的軍官說，他們要在地球建立自己的村子。」

貴州天眼，外邊插著中國軍方禁地的牌子，三數個軍官就站在門外，此時，第三個擁有異能的人終於來到。軍官帶領著異能人走入核心，第三個異能人看著四周，他的眼睛眨了一下，虹膜由啡色變成紅色，掃視了四週後，再眨一下眼睛，虹膜由紅色變成黃色。她重覆多幾次這套動作，眼睛依次序是黑色，藍色，金色和256隻小眼的複眼。

「謝謝你，Electric Boy，你走吧。」第三個異能人說。

「怎麼了，隊長？」夕子透過耳機問。

「你先別吵，隊長有消息自然會說。」弗里曼透過耳機答道。

「你們的任務已經完成，『情報』小隊先解散吧…」第三個異能人說著，「這次你們處理不來。」

「隊長！」兩個小助手異口同聲。

「在256個相似的平行時空中，Electric Boy全都敗了…」第三個異能人續道，「這次我看不到可能性…」

第三個異能人是個英藉的小伙子，超級英雄God Eyes，這個情報小隊都是由他組成的。他是個擁有總共13種異常視力的異能人，13是個不祥的數字。他的能力分別是『溫度』、『鷹眼』、『細菌』、『輻射』、『夜視』、『透視』、『靈魂』、『成份』、『基因』、『答案』、『上帝視角』、『平行時空』、『歷史』。比較特別的有三個，第一個是『答案』，施咒後可以看到解決問題的關鍵方向，可惜上一個謎題未解決就不能再發動，他仍有問題未解，所以『答案』能力未能使用；第二個是『平行時空』，他能看到所有相似情況的『平行時空』，看看其他英雄有沒有解決的方法；第三個是『歷史』，他能看到每一個地方發生『歷史』的每一刻，所以他知道中國歷史上那幾個皇帝真的昏庸無道，所以他知道每一個人類宗教裡所謂神的真正起源，由星球形成開始，God Eyes是地球上惟一看過地球，甚至整個宇宙出現的瞬間的半人類。

四天前God Eyes 已經用『鷹眼』配合『歷史』去看35億年前的保加利亞石室，他就躺在地下石室室頂，浪漫地遙望星塵，看著多巴多安族人如何遺下相信是罪人的三個族人離開地球，他不懂外星語言，所以只能用猜的，三個族人應該也是個可憐貨。God Eyes仰望族人飛出宇宙，直至『鷹眼』看不到的距離。宇宙歷史說，多巴多安族人是在大約10億年前，嘗試入侵其他星體時被殲滅的，如果想看到多巴多安族人的弱點，似乎要去到那邊去。God Eyes是個只收集情報，沒有其他打鬥異能的超級英雄，他想著，真的要去那個數萬億光年外的地方，去看多巴多安族的弱點嗎？地球人根本沒有這種科技。

「叮」，英雄總部，萊利收到God Eyes 的『情報』。

「可抵抗的溫度最高為攝氏2500度；暫時未探測到輻射…」God Eyes向萊利報告著，「…鎢金屬；Electric Boy說他們可以隨意轉換成不同金屬結構，在Electric Boy發現之前，轉換金屬提高了熔點，避開了他產生的熱力；他們到貴州主要是利用天眼；Electric Boy 全敗。」

「是個必定存在金屬的類型。」萊利想著。

「現在，他們已僑裝準備離開中國…」

「他們要去那裡？」萊利問道。

夜深，工廠內，保安來回巡視。月下，刀光一閃，一把小刀在保安項喉輕輕鎅了一下，保安安靜的倒地。黑影安放好屍體，進入工廠，見停泊在倉庫的正是一架又一架架的飛機，黑影走入，見是桑巴。

一艘來往中美的貨輪內一個大貨櫃裡，傳出極微的音樂聲。一輛走私的房車停泊在貨櫃裡，見約翰遜躲在房車之中，開動了房車，調低了車裡的座椅，靜靜的聽著地球人的音樂。

廁所內，一個伯伯衝入廁格如廁。此時，見到旁邊的廁格有一個人跳起，從廁格頂部的空間走入隔壁，一輪掙扎聲，廁格門開了，伯伯從容的走出，並登上飛往美國的登機閘口。廁格內，遺下是一個沒有臉孔的身軀。

三個多巴多安族人為了不被發現，決定分三條路線進入他們的目的地。

「他們的目的地應該是美國太空總署…」God Eyes 回答，「…『情報』完結。」

第十章完。

角色每個都好正！

留名支持

澤醒見到你的留言，很開心
角色有用心去度，所以出文耐咗少少
內心好想出書，希望有一日DC 或者Marvel 見到我創作嘅角色可以買去用，於願足矣

Mogan freeman

中！

live

Live左真係好慘

好慘又live但好好睇
希望你繼續寫得細仔

趕稿中！！

盡量今晚有！

希望兩樣都兼顧到，始終兩日一篇對我嚟講係挑戰

新年寫定d貨

諗諗計

第十一章

「母體是偉大的。」那是個有關『免疫系統』的演講，馬醫生對著來聽演講的各科學者們說，「試想想，如果基因記錄的不只是生命的架構，而是連生命個體的經歷都記錄下來，我們就能從遺傳中得到完美的免疫系統…」

人類的免疫系統存在缺陷，它不能將母體的免疫記憶完整的遺傳下去，那是因為基因不會記錄生命個體的經歷並遺傳下去所至，於是每個人一出生都要打不同疫苗，去預防各種早就該滅絕的病毒。

「請問…」學者舉起手，接過咪高峰發問，「如何可以令基因改變，去達至這個效果？…我意思是…你說了近半小時的空想…卻沒有實質的理論…」

馬醫生相信基因會隨環境而進化，只要長年累月存活於高菌的環境下，為了生存，基因就會進化，讓更完整的免疫系統遺傳下去，但要怎樣實行呢？人類生命週期太長，只是打了二百年的疫苗，始終不足以令人類進化。馬醫生很想為人類做一點事，經過近八年的測試，他的研究仍是沒有進展。

「是研究方向出錯嗎？」一個研究生衝口而出，氣得馬醫生將學生趕走。馬醫生重新審視研究，一直都想不通，直至他遇上徐凱玲，一個天生的病原體。

「甚麼！？紐約沒有好吃的？」珍妮大叫！

紐約的唐人街，無論甚麼時候，中式餐館都總會燈火通明，並且散發著陣陣中菜的氣味，沒有貶義，我是真心喜歡中菜的。

「無知的笨蛋！要不是現在夜深，我一定帶你吃盡紐約！」珍妮續道。

「你工作都這麼忙嗎？要到這麼晚下班？」病君笑笑想著，其實也不用這麼大反應，我只是簡單說說我對紐約的看法。

珍妮是個比較多話的女生，爽直的性格讓她沒太多顧慮，她一開口就把公司裡丹尼爾如何折磨她，以及他偷情的事蹟講了一遍，原來丹尼爾偷偷搭上一個女明星。那是個當紅的女星，她很可能會當丹尼爾新動畫的配音，丹尼爾為了事業，出盡全力的追求女星，女星入世未深，最後答應交往。

「那你呢，你又是做甚麼的？」珍妮問。

「我…寫故事的…」

希望將所寫的故事拍成電影……其實這是病君這趟用來騙取絕症基金的理由，事實上他這刻想當的是超級英雄，但這又怎能說出口呢。此時，一隻小曱甴在其他客人的腳底走過，嚇得旁邊一陣尖叫，使得店員要出來捉曱甴。

「你有聽過嗎？其實每間餐廳都會有曱甴，只是白天分散在不同餐館，但一到夜晚，就會聚集在唐人街，因為只有這裡營業，亦因此，這裡才會給人骯髒的感覺。」

「曱甴總是髒髒的…」病君想著，「你怕曱甴嗎？」

「有誰不怕…」珍妮大笑，「…那些醜陋的害蟲，哈哈哈。」

病君嘴裡笑著，心裡嘆一口氣。

「對了，你能幫我一個忙嗎？」珍妮活潑的展現著笑容，那是個有點詭異的怪笑，病君想著，這個女生究竟在打甚麼鬼主意。

一間裝修公司，一男一女的蒙面賊人打破了玻璃，店子隨即響起警報聲！兩男女快速闖入，走到油漆櫃前，兩個人四隻手就偷走了四罐油漆。

「快點，不要驚驚慌慌的！」那個女的大叫，她兩手各抽一罐。

「這樣…可以嗎？」男的傻傻的問。

「當然不可以！你這個笨蛋！」女的邊笑，邊再從櫃子裡取出兩對勞工手套，再塞進褲袋。

男的於心不忍，於是從錢包裡取出兩百美元放到架上，再抽起油漆想著逃走。笨手笨腳的他碰得整間店子的東西東翻西倒，又打瀉了一罐藍色的油，男賊於是又從錢包取出二百美元，然後急急跟著女賊逃走，女賊看得傻了眼，心裡一陣偷笑。

丹尼爾的大屋外，四罐油漆放在地上，丹尼爾的愛驅就泊門前。

「真的？」男賊問道。

女賊雖然蒙了臉孔，但露出的雙眼像月牙般微微向下彎，展露笑意，男賊想著，這不是天真的笑容，這是一記奸笑。女賊打開油漆，就照頭潑向丹尼爾那高性能的房車，痛快！就當是小懲戒吧，誰叫你對愛情不忠！男賊一笑，於是又為女賊開了第二罐油，他們就這樣一罐又一罐的倒向車身，連死氣喉都被裝滿漆油。丹尼爾的房車弄得五顏六色，明明高檔的房車，頓時變成了充滿藝術性的Andy Warhol 變色畫作。兩人弄得一身油漆，女賊笑著，兩人玩得不亦樂乎。

民居天台，病君脫下沾上油漆的衣服，換上剛剛由服裝店偷來的衣服，當然他又有付錢。雖然這個天台位置不高，至少風景依然開揚。此時見珍妮也換了一套新衣服，從後樓梯走出來。

「你真膽小。」珍妮笑說。

「你知道嗎？香港是最全球罪案率最低的市城之一，」病君笑說，「我們不習慣犯罪…」

「那一定是個不快樂的城市…」兩人手上仍沾上油漆，珍妮邊脫下手套，邊笑道。

「快樂不是建立在這些事上…」病君反駁，「雖然我們快樂指數也偏低…」

「剛剛…好玩嗎？」珍妮邊問。

病君點頭，「明天怎麼辦？」

「夠了…不要再說掃興的事！你應該學學如何享受當下！」

「我懂了。」病君笑而不語。

天又亮了，兩人再次一同觀看日出，珍妮輕輕搭在病君的肩膊，病君一笑，也輕輕拍了她背脊一下。兩人相視而笑，靜靜欣賞著那日出，日光俏俏為兩人染色，而照不到陽光的背脊和肩背，就有對方的掌印。

徐凱玲是馬醫生的其中一個病人，她因為同時染上幾種嚴重疾病而被隔離治療。那是幾種新類型的疾病和一些癌症，馬醫生嘗試調查她染病的起源，但根本完全找不到途徑，連同類個案亦沒有，全球就像只得她染有這個變種病毒般。更奇怪是，馬醫生發現她的病好得出奇地快，連癌症等基因疾病都痊癒，於是為她進行抽血，發現她對接近全部的疾病都免疫！是甚麼東西醫好了她？

『病毒沒有源頭，一定是來自她自己…』馬醫生想著。

「他跟我分手了…」徐凱玲當時只得十八歲。

『…但她為甚麼令自己患病？對的，心情可以影響人的病情，中外有很多類似病例…』

「不過我想通了，他不值得我傷心…」徐凱玲從袋裡找著。

『她應該仍未知道，但如果心情壞可以令她患病…』

「謝謝你這幾天一直陪我聊天，這個送給你，馬醫生。」那是一個挑了笑臉的蘋果，徐凱玲天真的微笑。

『…她因為失戀而患重病，因為喜歡我而痊癒…』馬醫生望著徐凱玲，用微笑回應她…

第十一章完。

建議跳scene可以加條分隔線

會唔會睇唔明？因為有一啲回憶可能得幾行，如果再用分隔線我覺得會阻礙閱讀。

同埋，如果用咗分隔線，大家未睇到都會知好快斷開第二場，其實我有啲想大家係冇預計到嘅情況下突然轉場口，好似睇電影咁，同埋希望有被我帶住去嘅感覺。

我ok既
係怕有人唔慣跳黎跳去

好，我想再試多陣，
如果有人去到睇唔明嘅地步我先再諗點搞
謝謝意見

暫時都ok

跟到，無問題

早晨

早呀

Lm g持

加油好好睇

推，樓主慢慢嚟

今晚有！

第十二章

『徐凱玲身體能夠製造一種細胞…』

馬醫生很快就與徐凱玲拍拖，他會故意令兩人的關係時好時壞，然後測試著自己的推論，時而令自己無故失約激怒徐凱玲，時而為她製造驚喜送上定情的笑臉蘋果，時而在吵架時出手打傷她，時而為她來一場愉快的性愛。每次傷心的時候，她都會病，每次快樂的時後，她又會瞬即痊癒，她患的病全部都沒有傳染性，相信是潛意識下，她不想讓馬醫生受感染的結果。

『…她能夠透過自身去控制細胞，快速改變其基因結構，製造細菌、真菌、病毒等，更甚是連基因病變都可以誘發得到…那種細胞簡直就是世界所有疾病的…病原體…』

馬醫生開始用徐凱玲的身體做實驗，借故為她注射不同的疾病，偶爾會有一些疾病是她還未有抗體的，但徐凱玲的身體早已訓練出超強免疫力，她會以極快速度康復，似乎再有會侵蝕身體的情況免疫系統都可以治癒。

『…細胞能刺激免疫系統去應付未預過的疾病…甚至充當免疫系統的一份子去殺掉細菌…』

馬醫生想知道更多關於這免疫系統及神秘細胞的基因頻譜，甚至做基因比對去找出異變的基因，但他始終找不到答案，而且徐凱玲的父母早亡，身邊沒有任何與她有血緣關係的親人，馬醫生對徐凱玲的身體有愈來愈多問號。

『如何以可令其他人都有這種基因？這㮔能力能否遺傳？』

為了做醫學測試，馬醫生令徐凱玲懷孕，懷了自己的胎兒。等待了16周，馬醫生為胎兒的進行羊水測試，可惜結果不符馬醫生預期，胎兒的樣本對疾病沒有抵抗力，馬醫生終止實驗，用藥偷偷令徐凱玲流產。同時徐凱玲因為流產一事傷心不已，她開始尋找原因，大概女人的直覺，她拿了馬醫生給自己的「維他命」藥去化驗。藥物檢驗結果證實那些並非維他命藥，絕對相信馬醫生的徐凱玲想不透原因。

馬醫生繼而開始打「病原體」的立意，他抽取細胞進行培植，並注射入其他生物細胞內，可是數千個樣本全數出現排斥。然而，在最絕望的一刻，馬醫生想出了方法。

徐凱玲再次懷孕，應否再吃馬醫生的藥呢？徐凱玲相信馬醫生，最後把藥吃掉，在見馬醫生的一個晚上，她進餐後暈倒在餐桌。徐凱玲醒後發現自己被鎖在地下密室，雙手被鐵鏈鎖上，此時馬醫生出現…

「其實你只是我的一個實驗品…」馬醫生戴著口罩，一身防感染的保護衣，走到徐凱玲面前。

「馬醫生，這是甚麼意思？別這樣，我會乖的…」

「你知道嗎？你擁有醫學界裡，最重視的一種基因異變……我用一生時間去找尋，可以天生擁有完美免疫力的方法，但原來答案早就在你的體內。」

「所以你給我的藥不是維他命嗎？」

「我需要你的『病原體』，我需要你的基因，這是非常難得的發現，這是人類發展史裡最重要的一刻，我…」

「所以是你…是你殺死了我們的胎嗎？」

「你的基因不容易遺傳下去，如果我不捉緊這次機會，就很可能沒有下一次。這個胎不是我們的，本該是屬於人類…」

「所以你不再喜歡我的笑臉蘋果嗎？」

「或者…」馬醫生說，「我沒有喜歡過它。」

「所以…你也沒有喜歡過我。」

馬醫生沒有答話，默默回頭，離開了密室。

母體是偉大的，它理應可以將最需要的基因遺傳下去，馬醫生一直相信，基因會隨環境而進化，只要長年累月在高菌的環境生活，為了生存，基因就會進化讓更完整的免疫系統遺傳下去。馬醫生要徐凱玲在懷胎的十月裡，一直病下去…

因為失戀，徐凱玲在這十個月裡一直患不同重病，胎兒自身亦遺傳了徐凱玲的神秘細胞，並充當免疫細胞與病毒對抗。徐凱玲十分傷心，眼淚不自覺的流，流眼淚太麻煩了，她覺得自己有眼無珠，最後用密室的碎石刺破自己雙眼，「以為」盲了眼睛就不會再流淚，也「以為」馬醫生會心痛她而回來，她「以為」過很多事，但很多都是猜錯的。

「她都不跟我們說話…」

一隻小曱甴在逃走，試圖從兩個小孩的手中脫離。在被困的數年後，徐凱玲生了的孖胎已經長成小孩，那是就病君與兄弟童年被囚禁的密室，曱甴成了他們的玩具，因為在密室內除了血跡與污垢外，就只得這一少點比較有趣的東西可以玩。

童年是快樂的，兩個小朋友玩玩曱甴，用他們獨有的語言與一般的廣東話夾雜地溝通，他們很知道自己的位置，左前方的角落是屬於那個女人的，兩兄弟則盤據右邊的空間。

此時，小曱甴到處亂跑，跑過了徐凱玲的地盤，最後跑落到徐凱玲的腳邊，她知道這是她從前最怕的曱甴，但在這幾年間她已經沒有感覺。

「小曱甴，過來這邊！」哥哥說。

「小曱甴，快過來這邊！」弟弟也跟著說。

徐凱玲挪開自己的雙腿，不小心把曱甴壓住。

「放開牠！」哥哥說。

「快點！」弟弟也跟著說。

徐凱玲想著往事，聽著這兩個實驗品的聲音，她對他們更是憎恨。徐凱玲使力一壓，曱甴被壓扁了。

「呀！你殺了牠！」哥哥罵道！

「嗚嗚…」弟弟沒有跟著罵，反而是嗚嗚的哭著。

「快點賠給我們！」哥哥大聲喝著，但又不敢過界。

「嗚嗚…」

「你們……」徐凱玲突然說起話來，「就像曱甴一樣…」

兩個小孩被突然開口的徐凱玲一嚇。

「…討厭…」徐凱玲續說，「…一樣的討厭。」

原來曱甴是討厭的生物嗎？曱甴死了，兩個小孩被嚇呆了，就只懂呱呱的哭。

與珍妮約會後，病君回到家酒店房裡，開始為房間打掃起來。病君不討厭污垢，在他童年早就習慣了，只是當他知道病毒的可怕後，他就習慣了整清，那是旁人眼光會覺得他達潔癖的程度，每天的掃地與拖地都成為他的習慣，每次都跟足1：99加入家用漂白水，盡管住的是酒店房他都堅持這樣做，將房間打掃得一塵不染。

整潔的房間，病君就坐在梳化上，偶爾想起了兄弟，偶爾想起了她，病君心裡一陣傷感，一陣內疚。

第十二章完。

最新呢篇好sad

11同12呢兩章諗咗好耐，我怕我寫得唔夠sad，但個concept有信心係sad的

最好新年前睇啦，唔係影響過年嘅心情

pushhhhh

輕輕力一推

終於交代番呢一部分
好有畫面

其實我幾鍾意遺傳能力個setting，唔係如何用科技方法去研究或接種，係要佢懷孕期間一直傷心，一直病，去誘發個能力並遺傳落去

push

或者應該估，病君係哥哥定弟弟

屌 病緊嗰陣睇到呢個故 唔小心live咗

我都病緊呀頂

第十三章

長空萬里，烈日當空，天河與雲霄間，傳來一陣哭聲，一個少女就臥在懸浮半空的梳化上。少女前邊有一部自製的太陽能電視，四周被11.1環回立體聲喇叭包圍，電視機正播放著一套可歌可泣的韓國虐心愛情長劇，右邊有一個放滿戀愛哲學研習書的書櫃，一杯紅酒停留在少女的左手邊。一屋傢具停在半空，而她就是超級英雄中的痴女Air Mary（空氣瑪莉）。

日正當中，一架由中國飛往美國的航班正在降落。停機坪上，所有職員都被疏散，留下的是大批軍人，全機沒有一個人下機，眾人都不明所以。突然，眾軍人身後傳出五種耀眼的彩光，五個青少年手執變身器，就在眾人面前變身成為超級能量戰隊（Super Power Rangers）！紅、藍、黃、綠、黑，五人出現在軍人面前，隊長紅戰士向變身器匯報，「大哥！我們到了！」。一個胖子坐在遠於加拿大的房間內，邊口若懸河的與大宅中的工人聊天，邊透過閉露電視監察著事態發展，他是超級英雄Chessman（棋手）。

紐約港碼頭，一個個防彈盾牌架在碼頭外，Little Bruce 與其他軍人站在口岸，那是個手執長棍的Little Bruce。「就這麼一個小孩足夠嗎？我一槍就能把他擊斃了！」一個坐在防彈裝甲車內的軍官破口大罵，此時，一記長棍突然把防彈裝甲車的車身捅穿，長棍直捅到軍官臉前！長棍收起，洞口見是Little Bruce，Little Bruce冷冷的道，「你的槍能打穿這個嗎？」，軍官聽著嚇得目瞪口呆。「貨輪還有多久才泊岸？」」Little Bruce 心裡問著，「大約十分鐘。」23把聲音回應，「就看看誰比較幸運…」Little Bruce回答，「…可以用最光榮的方法先行死去。」。

「甚麼？我們要去那裡幹嗎？」珍妮跟著丹尼爾從繁忙的辦公室內穿梭。

「去旅行，好嗎？」

「幹嗎去旅行？」兩人走入升降機，珍妮在問。

「去你的…」丹尼爾罵起髒話，「去工作呀！」

大廈地庫，珍妮仍跟著丹尼爾，「工作？」

「你一生見過多少個異能人呀？我們去那邊就是要取材！」丹尼爾輕聲說著，「我收到消息，那邊快要有大事發生，10分鐘後新聞就會報…」

珍妮愕然，「那……要電召車子嗎？」

「幹嗎要電召？」兩人走到停車場，見竟是一輛新簇的房車？！珍妮想著，昨天不是給他的車子潑上了彩色油漆嗎？

「還好我是VIP，不然都不會這麼快安排我一部新車。」丹尼爾把車匙拋給珍妮，「不會是你弄的吧？」

「怎麼會？」

「那就快點開車啊！！」丹尼爾大聲罵著，「量你都不敢，膽小鬼！」。珍妮心裡偷笑，立即上車。

三支導彈射向Air Mary，但見Air Mary房間外出現了一個超巨大的透明防護罩。導彈撞向防護罩後隨即爆炸。這是Air Mary的常用招數，能夠將氣體凝固，形成一個堅硬的固體，再用空氣承托，那是她的其中一種能力，控制空氣粒子的所有流動。

大量飛彈發射，但全數被防護罩擋下，轟炸聲始起彼落，防護罩卻絲毫無損。與Air Mary相距2.5公里，是正朝美國飛去的桑巴。桑巴眼見自己的炮彈不見效，心裡想著不要擔誤時間，於是開動二段推進。背部的噴射器瞬即加速，桑巴試圖越過Air Mary！Air Mary會心一笑，緩緩舉起左手，追蹤著桑巴，在桑巴越過Air Mary的一刻突然捏緊拳頭，桑巴隨即破炸！眼見桑巴跌出霧團，再用噴射器穩住身體，左手冒著黑煙。半空中括起一陣微風，剛才發生爆炸的位置濃霧被驅散，見桑巴的左前臂被扯斷，硬生生鎖在半空。

「Air Lock…」空氣瑪莉施施然的在半空中走著，步出自己的房間。

桑巴一笑，兩人在半空中展開追逐戰！

電視新聞開始報道，軍方高調包圍海港碼頭及機場，超級能量戰隊與Little Bruce 正在候命。酒店內，病君看得焦急，怎麼辦，可以出手嗎？但…我有能力嗎？

飛機內，全數乘客受傷倒臥，兇徒逃去無蹤，軍隊走入客機，並進行搜索。一個個傷著被救出，五色戰士茫無頭緒。

「所以我說是說，你們要小心謹慎一點，所有可能性都會出現，你們都看過了嗎？你們這樣我…」一把聲音從他們的變身器傳出，隊長紅戰士仍然不知所措，「…左邊呀！」紅戰士聽罷回身一望，見是一個身穿救護服的救護員。

隊長立即上前，拉住救護員。救護員被叫停，慢慢回頭，是個年青俊俏的救護員。此時，所有的閉路電視被干擾，新聞直播被中斷。

「以為這樣就可以中斷我的監視嗎？」變身器再次傳出Chessman 的聲音。

救護員一笑，臉上的人皮面具自動掀開，見裡邊一個個機械連接扣逐個解開，面具脫落，皮膚重組，救護員回復了伍伯的臉，「你找到我，隔接令這裡的人全部要死…」

藍戰士瞬即閃身上前，紅戰士平移到有利位置，黃戰士跳到藍戰士身後…五戰士與伍伯混戰，伍伯猜出五個戰士所代表的能力，於是上前抓住負責補充力量的綠色戰士，此時綠戰士的顏色一轉，轉成紅色，戰士全身冒火，發生爆炸！Chessman是賜予五個青年力量的能力者，有著可以隨控制，調配及征用棋子的能力。

「我總是跟他說，圍棋怎能算是複雜的遊戲呢，AI能學得懂是應該的…」變身器發出聲音，「你知道嗎？…伍伯是我朋友。」

伍伯一臉灰頭土臉，走出爆炸的煙霧團，一臉疑惑。

酒店房內，病君一陣忐忑，看著電視直播，究竟應否趕往現場？此時，病君在電視中發現到一個人影，那是珍妮！

丹尼爾的新房車駛至碼頭，眼見四周被軍隊封鎖，丹尼爾動動腦筋，擠進記者的位置。電視台的鏡頭把丹尼爾及珍妮都拍下。

「我的工作可不是要冒生命危險…」珍妮說著。

「會有危險嗎？數百個軍人把守，又有超級英雄…」丹尼爾說，「要成功，就是要比人走得更前！」

貨船泊岸，軍人上前查看，走私船的船員一個個被拉下船。八個貨櫃搬上碼頭，軍人把貨櫃逐個打開。一架架全新的房車被粗暴拖出，那全是價值數百萬的名貴房車，愛車人士無不心痛，碼頭外聚集著近百人圍觀，不知情的路人個個都在問，為甚麼會有軍人來搗破走私車呢。

最後一個貨櫃被打開，房車被拖出，但仍見不到多巴多安族人。

「情報有錯嗎？」Little Bruce心裡在想。

此時，一個人影從貨船走出，他正是約翰遜…

第十三章完。

live咗

新年快樂

今晚回家會開工㗎喇

新年快樂

Live咗

屌呀做乜無咗架！！！好撚好睇呀求下你快啲更新

第十四章

「我們的任務不是殺生。」約翰遜從貨船走出，Little Bruce 聽罷，徐徐回頭。

電單車風馳電掣的在大街上飛馳，車上是一身黑色繃帶，背著背包的病君，那是他從途人手上搶走的車子，當然他也有付美金。能趕得上嗎？以時速70公里的速度來說，病君要趕到碼頭需要45分鐘…

「你們的族人早就滅亡了…」碼頭上的Little Bruce回話，「離開吧…」

「…你喜歡沙灘嗎？」約翰遜續道，「那時候…這裡是個沙灘…海是藍色的，沙是白白的，天空的雲朵都飄得很快，清風送爽…可惜…現在空氣差很多了…」

「輪不到你說！你們這些寄生蟲…」

「地球原本很美…」約翰遜笑道，「難怪他們都說，在醒來的一刻，通常總會見到一個被破壞得污煙瘴氣的星球。你叫Little Bruce吧，他們正在等候移居，所以才找不到他們…他們未死…」

「你錯了！這是歷史記載！在十億年前！在嘗試入侵其他星體時被殲滅！」

「…他們一定在等著我…只是在世界未知的一個地方…只要有更大的訊息發放工具，他們就會來…你知道嗎？焦土過後總會長出更美麗的花，對一般生命體來說，我或許是寄生蟲，但對恆星來說，我可是清道夫…」

「地球早就不屬於你們！」

「或者…是時候物歸原主。」

「那你覺悟吧！」

「你覺得你可以嗎？你是由我們放下的微生物演化而成的，但我們絕不會留下有金屬結構的微生物…就是因為要為你們留下弱點…」

約翰遜背部伸出噴射器，以飛機的速度衝向Little Bruce。然而，在千份之一秒間，Little Bruce竟然可以閃身避開！

Little Bruce與約翰遜打將起來！只見Little Bruce 不斷以棍法作纏繞，刻意與他保持一棍之隔的距離，那是基於情報的內容而擬定的作戰策略，多巴多安族人的能力多半建基於在依附的生命體上，除了基本將生物金屬化及體內自由組裝機械的能力外，生命體本身的知識、天賦及體格都具決定性的影響。『約翰遜是個擅長使用炸藥的人。』Little Bruce這樣想。

約翰遜固然有連子彈都打不穿的金屬身體，但沒想到Little Bruce的長棍有比子彈更大的衝力，一棍把約翰遜的左肩像剛才裝甲車般捅穿，又將噴射器打得冒黑煙，那不是普通的長棍，那是以美國隊長盾牌的同類合金「汎金屬」所鑄製，屬地球最堅硬的金屬！

Little Bruce一笑，「慣於利用科學的生命總有一個盲點，就是忘記了生物本身的可能性。」

約翰遜連隨後退，左肩的金屬身體慢慢地在自動修復，噴射器亦已維修好。約翰遜驚訝，他連想都想不到竟然有生命體能進化出如此快的速度與反應，他曾嘗試觸摸Little Bruce以製造生物炸彈，又嘗試抓住長棍以複製汎金屬的結構，但Little Bruce 的動作太快，就算有噴射器的幫助亦沒有用，約翰遜未及抓住已被Little Bruce連打幾棍，約翰遜被打得焦頭爛額！

四周觀眾的歡呼與打氣聲始起彼落，聲音震撼了整個碼頭，Little Bruce愈打愈興奮，兩人身法差天共地，連約翰遜只得捱打！

軍官看著Little Bruce像表演般打鬥，心裡不是味兒。

「開槍吧。」

「甚麼？」士兵不明所以。

「難道你看不見，Little Bruce需要幫助嗎？！」

「但…Little Bruce打得很順…」

「你聽著！」軍官一手把士兵扯近身邊，「這麼多媒體在場，你想明天的報道會將我們部署的百個士兵都寫成在吶喊助威的啦啦隊嗎？」

Little Bruce 想著，多巴多安族人雖然厲害，但只是單對單的話，自己仍可以佔優。絆、劈、纏、戳、挑、引、封、轉，八個動作互相配合，長棍化成一團黑影，一邊阻止約翰遜觸摸自己及甚他金屬，一邊再以迅猛的去勢橫掃，約翰遜雙腿被掃跌！

「可以結束了…」Little Bruce 對準約翰遜的頭部，只要破壞腦部，他就不能再生存了。

「砰！」突然，一記子彈射向約翰遜！Little Bruce錯愕回頭，那是美軍的子彈！子彈為約翰遜提供了逃脫的半秒鐘時間！約翰遜急急站起後退，眼看旁邊一大群軍人及觀眾，靈光閃動，會心微笑，似是找到了反勝的缺口！

「砰砰砰砰砰砰砰砰！」子彈開始不停掃射，連Little Bruce都要為躲避而煩惱著，24個Little Bruce心裡不停罵起髒話，時三記利箭從天空某處射向裝甲車，那是其中一個在旁守候的Little Bruce用弓弩所發的短箭，箭就插在軍官眼前，軍官嚇呆！

「別拖我後腿！」Little Bruce拿著長棍大罵，「我可沒時間陪你們玩！」

Little Bruce回頭，卻見約翰遜突然跳起，躍過Little Bruce，跳入軍人當中，邊走邊抓住多個士兵的人頭，人頭瞬即金屬化，「轟！轟！轟！轟！」逐個逐個人頭緊接轟隆巨響，爆炸起來！

公路上，電單車左穿右插，都只怪自己沒有駕車的天份，電單車上的病君一邊看著架在車上的手機，一邊以自己能控制的最高車速趕往現場。手機正播放著碼頭混亂的畫面，病君看得愈是焦急，距離碼頭，還有30分鐘！

第十四章完。

有啦！

推
啱啱追到live

完全唔夠喉！！！！5分鐘睇完啦！！！

謝謝你
咳到肺癆咁⋯未有貨住，

盡趕！聽日點都有！

真 。 病君

能力唔小心發動咗

第十五章

在場的群眾大驚四散，軍人嘗試向約翰遜開槍，但子彈擦過約翰遜身體卻被反彈偏向，流彈擊傷途人為現場再添混亂，場內子彈亂射，爆炸處處，連記者都放棄拍攝慌忙躲避！

「走吧！」珍妮大叫！但見丹尼爾完全沒有走的意欲，珍妮用力一扯，丹尼爾整個倒地，見他雙腳不停抖震，連站都很勉強，原來丹尼爾早就怕得要死。男人有時候真是窩囊，珍妮冒著炮火，死命的把丹尼爾拉到遠離戰火的地方。

約翰遜沒有想過用途人及軍隊做擋箭牌，他真正想的是利用他們作反擊的武器，他不斷將四周的路人及軍隊金屬化，而被金屬化的人竟然沒有再即時爆炸，反而被裝嵌上可操控的裝置！他們群起衝向Little Bruce，像一群不能自控的喪屍般襲擊起來！人群四面八方湧至，Little Bruce一時間想不出對策，被金屬化的人群只要一找到空隙，就會即時自爆，一個個生命在Little Bruce爆炸，Little Bruce連拯救都做不了，更何況阻止約翰遜。情況瞬間惡化，眼看死傷人數眾多，Little Bruce 焦急起來！

軍官身受重傷，像喪屍般走著，一步一步行近Little Bruce，Little Bruce愕然回頭，望著軍官大驚。見到軍官大半身原來已被金屬化，一邊流淚一邊撲上去，把Little Bruce箍住！軍官其中一隻眼睛被機械化，開始閃動著紅光，「對不起…我後悔了…」，紅光愈閃愈快，怎辦，將他幹掉？Little Bruce 無法爭脫！紅光長閃！「嗶…」！

「嗖！」

此時，一把灰黑巨斧把軍官的頭砍掉，閃光停止，爆炸沒有發生，見是第二個Little Bruce！

三個！四個！五個！整整24個Little Bruce 全數出現，把在場的半機械人類都牽制住，搖控裝置被破壞！這是Little Bruce 首次向大眾公開自己的『能力』，在場所有人無不被24個Little Bruce 驚嚇，是分身術嗎？還是Little Bruce 軍團？沒有人猜得出真相，只知道原來Little Bruce一共有24人！

一百個觀眾跟一百個途人根本不夠約翰遜利用，他開始跳到裝甲車，將自己的身體與裝甲車聯擊起來！更多的機械零件可以強化約翰遜的身體，所有裝甲車被約翰遜拆件利用，一個八米高的機械巨人就在眼前！

24個Little Bruce 集體跳到機械人的不同位置攻擊，擁有汎金屬鑄製的武器的Little Bruce一共有三個，他們針對約翰遜的本體作攻擊，而沒有汎金屬作武器的Little Bruce 則針對其餘由裝甲車等組成的部分去破壞。

機械人轉動身動以摔開身上的Little Bruce，但見大部份都沒有被摔開。機械人的手腳及四肢都受不同程度的破壞，約翰遜想著，還是早點將他們解決比較好。此時，巨型機械人緊縮機體，身體多個位置閃動紅光，多個Little Bruce 心知不妙，立即跳開，「轟！轟！轟！轟！」

多個大火球爆出，爆炸產生強光及火焰，雖然爆炸威力不算巨大，可能是顧及裝甲車等部份的防爆能力，然而在相近距離內的物品都被波及。23個Little Bruce 都躲開了爆炸，惟獨有他，一個在千均一發間拯救同伴的Little Bruce…

他是一個手戴機甲拳套的Little Bruce，他沒有被直接炸傷，但卻被爆炸產生的火焰燒傷！疼痛的不只他一人，連帶23個Little Bruce 都似被火燒般痛叫起來，每個人被用力忍住痛楚，Little Bruce的弱點表露無遺！

手戴拳套的Little Bruce不斷的滾動身體以弄熄火種，綠色衛衣被燒爛，露出黑色防火保護衣。火種總算熄了，但沒有被保護到的頭部及眼球卻是被燒得嚴重，撕心裂肺的痛楚猶在，其餘23個Little Bruce都被影響，反應隨即慢了下來。

「把他關機吧。」

三支利箭再次射出，瞄準受傷的Little Bruce！那是一個手拿弓弩，擅長遠射的Little Bruce。他的舉動令在場以及電視機前的民眾都驚訝，他竟然殺死自己的同伴！此時，一記雙節棍把利箭打掉，那是另一個Little Bruce！

「這次作戰由我領導！」手執同樣有汎金屬的雙節棍的Little Bruce 忍著痛楚，他，是一萬個Little Bruce裡的唯一老大。

「原來如此…」約翰遜看著，原來『聯繫』是他們的強項，亦是他們的弱點，「如果一個人受傷會令其他人有相對的痛楚，那麼多於一個人受傷，痛苦會加倍嗎？」約翰遜冷道。

半空出現軍用直昇機，也有傳媒租用的直昇機拍攝現場情況，沒有人再敢打擾Little Bruce的戰鬥，大家只有為Little Bruce祈禱，千萬不要輸，Little Bruce 在中美兩國的人氣特別高！

約翰遜發起狂來，向在場的Little Bruce 襲擊，每個Little Bruce的動作都受傷痛影響而遲緩下來，他們只能勉強擋住約翰遜的攻擊。

「接下來是意志力的挑戰…」手執雙節棍的Little Bruce道。

約翰遜移動身上三支炮管對向大街上的人群，他深知道Little Bruce一定會捨命救人，這是他們的特質。與此同時，從八個貨櫃裡拖出的四十八輛房車全數突然著燈，除了十二架被爆炸損壞了外，其他都竟然自動開動起來，原來在運往美國的途中，約翰遜早已動了手腳，裝上搖控及爆炸裝置。

大量爆炸再次發生，碼頭早被轟得像廢墟般，碎片四射，數量驚人，連帶旁人都被割傷，受燒傷影響的所有Little Bruce勉強閃過碎片，但其中兩人卻因為太近爆炸點而閃避不及，被大量金屬碎片直插。24個再次一痛，那是翻倍的痛楚，約翰遜找到空隙，再攻向其中一個Little Bruce！突然，一記雙節棍一揮，「噹！」，一聲震耳欲聾的巨響響徹天際，他，竟然把約翰遜的整個機械巨人拳頭都打回去！

大量利箭與子彈射出，將場上的房車都轟爆，見到是手執弓弩及手槍的Little Bruce。同時間，三個Little Bruce跳起，分別用雙節棍，長棍，裝甲護腿把三支炮管打斷，他們似是沒有受燒傷困擾，動作依然靈活，他們是屬於高段的Little Bruce…

三人走上前，成為約翰遜的對手！

三個擁有極罕金屬武器的Little Bruce隨即展開攻擊，長棍刺出，地堂腿一掃，機械人差點倒地，最後的Little Bruce一跳，用雙節棍向約翰遜補上一記當頭棒喝！『這…這個Little Bruce簡直超越了生命…』約翰遜心想。

機械巨人立即用噴射器將自己飛到半空，同時間抓住半空中的軍用直昇機，機體再次聯繫並融合，約翰遜飛得高高，利用直昇機的機關槍向在場的人數射，再有三個Little Bruce中彈受傷，雖然三個高段的Little Bruce動作仍然靈活，但其他的Little Bruce已經開始受不了。

「我不要成為大家的負累！」

拳套伸出利爪，被燒傷的Little Bruce向自己的心臟直插！其餘重傷的Little Bruce 見狀，亦相繼跟隨！一陣慘叫，手執雙節棍的Little Bruce眼眶泛紅…

在場只餘下18個Little Bruce。

距離病君趕至碼頭，還有15分鐘。

第十五章完。

好撚慘

希望你鍾意

精彩

謝謝🙏🏿

好熱血

熱血多一陣

真心好睇 角色超能力夠特別創新 加油

謝謝你，有特別度過，謝謝你鍾意

希望marvel同DC會見到你，加油

這個是心願，好想佢地會買我嘅英雄，然後拍出嚟，改篇都好，至少有個香港嘅超級英雄

其實男主角個能力我初睇果陣都叮一聲
原來可以咁用

Little Bruce

其實我原本係行日本電影方向，一個可以令自己染病唧平常人，如何呃飲呃食嘅故事，我都係諗諗叮一聲，如果變超級英雄得唔得

愈寫我都愈鍾意佢

又live左

第十六章

Air Mary的空戰在大眾不知情的情況下進行，Chessman與五色戰士的對戰則被伍伯中斷了網路直播，全球的人就只有看著Little Bruce的戰鬥，在傳媒拍攝到六個Little Bruce自殺的一刻，所有人無不心痛，他們能再分身嗎？似乎不會，世界就只餘下18個Little Bruce。

軍人阻止病君前進，但見病君沒有理會，駕著電單車在大街繼續飛馳，並越過軍人的把守！病君邊駕車邊看戰鬥的直播，珍妮呢？畫面見到大量傷亡，病君很怕珍妮會受傷，更甚是死亡。此時他看到Little Bruce自殺了，病君頓時心痛萬分，心裡焦急的他愈開愈快！突然，一隻小貓走過，病君收制不及，整部電單車直剷旁的邊街道！電單車撞毁，連手機都被摔破，病君及時跳離車子，明明只餘十分鐘的距離，怎料會發生交通意外！病君心裡發茅，四週的路人早就疏散，偶爾有零星的車子停泊，但沒有車匙的他又可以怎樣呢，病君再沒有細想，只懂向碼頭直奔！

小貓走著，回頭定睛遠眺病君，然後用力一跳，竟跳到旁邊摩天大樓的天台，再跳，飛到再看不見的遠處。所有動物都有「權利」進化，為甚麼牠會出現？或者牠最愛就是觀察超級英雄。

受傷的痛楚全消，三個Little Bruce打法變得更具威脅。穿上護腿裝甲的Little Bruce擅長李小龍的腿法，得到裝甲協助，他能踢出比李三腳更靈巧及更具威力的踢擊。他簡單地對準約翰遜用力一踢，將另一個伙伴送到機械人正上方，那是近80米的高空。

手執雙節棍的Little Bruce像是飄浮在半空，微風揚起他的衛衣，直昇機機翼轉動的聲音亦漸漸變慢，世界似是接近靜止。兩支短棍華麗地在流動，他拿著雙節棍一記扭身，借用腰力以至全身的力量一揮！

「轟隆！」

機械人瞬間被直打到地面，強大氣流將旁邊的雜物都衝開，碼頭地面被撞至下陷，機械人身上的裝甲車與直昇機部件被打散，零件四散…

『我…需要那種罕有金屬…』

病君跑著，雖然他速度甚快，但怎樣也追不到電單車的速度，距離碼頭還有大概5至7分鐘！

約翰遜再沒動靜，在地上的Little Bruce 用長棍撥開地上零件，此時見到一隻斷掌就委身在雜散的零件下…

「嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖…」直昇機的聲音響至，病君抬頭，竟然見一架傳媒用的直昇機在遠處迎面飛過來，鏡頭竟對準著自己？

手執雙節棍的Little Bruce落地，「小心！」，他大叫！此時，斷掌突然一動，抓住汎金屬長棍，原來約翰遜把自己都四散，藏身在不同金屬部件下。

『果然是很利害的金屬』

病君不明所以，慢慢停下步來，而就在病君前方，一個人影走至，那是換上了汎金屬的約翰遜，原來直昇機拍的不是自己，是約翰遜！約翰遜休閒地走著，望見不遠處的病君，愕然…

「怎麼！Little Bruce 打敗了嗎！？」病君驚訝…

「我資料中沒有你…」約翰遜問，「怎麼這個星球有那麼多的超級英雄呀…你又是誰？」

「Little Bruce呢！？」病君大叫！

「他們很利害…」約翰遜稱讚著，「要不是那發救命的子彈，我可能早就喪命了…你們是我們侵略過…最利害的生物。」

「退後！病君！」約翰遜身後只有一把聲傳出，只有一個Little Bruce 趕上來，他手執雙節棍，穿上同伴的裝甲護腿，及背上那支長棍，朗聲叫著，「你不是他的對手！」

甚麼！？24 個Little Bruce 只死剩一人！？

Little Bruce 立即啓動腳上的裝甲，飛奔上前阻約翰遜前進。見到約翰遜的金屬身體已經可以與Little Bruce對抗，雖然約翰遜接連中了Little Bruce幾拳，身體更被打得後衝了幾米，但金屬身體看似沒有受損，約翰遜如同沒有事般站起身…

「那…其他人呢？」病君心裡最想問的是珍妮…

「你快走！」Little Bruce大叫，繼續撲上去！

「我想差不多都死光了…」約翰遜冷道。

兩人飛快的在無人大街上糾纏。病君崩潰，繼而震怒，珍妮…死了嗎？病君一步一步的走近，手上的黑色繃帶立即滲血染紅！只要有生物細胞，都一定可以受感染！我要你染上無可挽回的絕症！地球上，任何星球上都沒有出現過的病菌！

「交給我！」病君大叫！

Little Bruce聽罷立即跳開！病君慢慢走著，更開始跑起來！約翰遜呆然，那個傻瓜想怎樣？病君連跑帶跳衝前，右手舉拳，拳頭揑得緊緊！約翰遜笑著，你想打穿這金屬嗎？病君用盡全身力氣，就集中在右拳，右拳全力一擊！

『計劃…有變…』伍伯道。

「Air Lock！」

只得半臂的桑巴把噴射器閉掉，就老老實實的坐在半空中。Air Mary的傢私接近全數被轟爛，有些書本和喇叭更掉落大海，她一臉懷疑，剛才敏捷的桑巴竟然被自己用空氣鎖住！

機場跑道被轟得似廢壚，遍地碎石死屍，五色戰士由五個青年變成五個軍人再變成五個乘客，那是Chessman 使用「徵用棋子」的能力。伍伯在瓦礫中被拉出，「我投降了。」伍伯道。

病君一拳揮向，竟然可以將約翰遜打倒！約翰遜被打飛直插旁邊的大廈牆身，病君繼續一拳一拳的往他臉上打！

傳媒直昇機在半空拍著，那是誰！那是誰！一個全身包裹著黑色繃帶，兩臂可以滲血變紅的超級英雄！

「剛剛有消息指，他是後備的超級英雄，他叫病君！」記者在半空中報道，「他之前曾經協助警方搗破一個黑幫集團，據說他可以自由放出疾病，是某種疾病令金屬人失去還擊的能力嗎…」

約翰遜心有不甘的說，「我輸了。」病君沒有理會，繼續的打著。

「夠了…」Little Bruce 說。

病君終於停下了手，染血的雙拳再沒有細菌，他逐步離開大街，與Little Bruce擦身而過。

「事情一定沒這麼簡單…」Little Bruce說著。

病君沒有理會，一直走著，走到碼頭，那是個連廢墟都稱不上的爛地。地上有大量死傷者，23個Little Bruce 為保護其他市民而壯烈犧牲。

病君在眾多的屍首及傷者中找尋著珍妮的蹤跡，並最後在一輛房車後找到珍妮與丹尼爾的屍體……眼淚從眼眶湧出，病君忍著崩潰的情緒，腦海裡閃出一段段畫面，在88層高的大廈上突如其來的親吻；在大街上重遇時的強迫症感覺；半夜裡一起在裝修舖中偷竊；用油漆向丹尼爾的車子報復；還有在天台上互相印對方掌印…

繃帶吸收了病君的眼淚，病君傷心欲絕，用染血的手在珍妮的肩膀印下一個掌印…

「啊！！！！！！！！！！」珍妮突然大叫，「他摸我呀！！！」

珍妮急急彈開，丹尼爾亦立即張開眼睛逃走，病君被他們二人嚇得也在跟大著叫！

「你不是死了嗎！？」病君邊叫邊問！

「你幹嗎非禮我！」

「你扮死？！」病君大叫！

「你不是來殺人的嗎！？」珍妮大叫。

「我來救人的呀！」

「那邊有這麼多傷者你不救！」

「我…」

「救人救得這個鬼祟幹嗎！？就是要找我來救嗎？還要摸我！你究竟…」珍妮看看身上的掌印，一怔，腦裡也想起了天台的畫面…「…在幹嗎…」。

十六章完。

150正評

嘩！！
多謝你！
我今朝都諗幾時可以過150！
最開心有人留意！！感謝！！

即係男主角因為約翰投降先打到佢

原來我一直未俾正皮，即俾！

對的

幾時有文？正皮咗

聽晚一定有！
如果趕得切今晚我再replay 你

寫得切，今晚有，9點9左右放

第十七章

三個多巴多安族被Air Mary用Air Lock 鎖住，並放在一個囚室的正中央，那是由石墨烯所製造的囚室，一種比鑽石更硬的化合物。密室內沒有任何金屬裝置，除了接通地面的升降機，那是為三人而設的地下監獄，一個在超級英雄總部的高科技囚室。

見到桑巴的斷臂組合回來，蹺著手坐在地上，約翰遜與伍伯沾滿灰塵的身驅亦清潔乾淨，三人冷冷的盯著萊利，萊利用力把閘門拉上，轉身離去。站在萊利旁邊的，是Air Mary 及Chessman 的紅戰士。

「這樣行嗎？Air Mary，你說，這樣行了嗎？」紅色變身器傳來Chessman 的聲音，五色戰士中，只有隊長才能進入總部。

「空氣粒子間的引力是很強的…」Air Mary說著，「被我鎖住的人就只有我才可以釋放。」

「我不是質疑你的能力，而事實上我對你的能力有著非常高的評價，我只是說…這也太過輕易了吧，我沒想過這盤棋只是下了是三十多四十分鐘就終局，比我跟其他高段的棋手…」Chessman 喋喋不休的說著…

「你真的很吵耳…」Air Mary不耐煩，「雖然我也有著這樣的同感。」

「這是有點奇怪，但我已想不出他們可以逃離的方法。」萊利說著，「或許先等法庭做審判，我們始終不能繞過法律，待結果一下來，我們就執行死刑。」

加拿大一個位於東南部的城市溫尼辟，一場喪禮正在舉行，每個參與的死者親屬都穿上黑色的洋裝，那是一個寄養家庭的喪禮。泥土早被翻起，一個土坑已經挖好，殮葬的人員把棺木都放進土坑。家屬抓起一巴泥土，散在棺木之上。

「他很乖的…從不亂衝亂撞…怎麼會遇上車禍。」媽媽哭著說。

夜深，家屬都走了，一個矮小的人影前來，偷偷地翻起泥土，把棺木打開，見是Little Bruce的屍首。

中國一個隱蔽的村落，那裡人不多，最多的是墳墓，有百多個墓碑就立在此處，雖然名子不同，但都曾經有過相通的靈魂。多個Little Bruce 把同伴的屍體偷回來，放入中式棺木，中國人有個傳統，無論在那兒死了，都要回鄉埋葬。23個土坑亦已挖好，Little Bruce們把棺木都放進土坑。他們大部份生前都有過約定，在生不怎相見，但死後也要安葬在同一個地方，地點就選定在中國一個偏僻的角落，一個前身是高科技研究中心的荒廢野地，這也是李進的故鄉。當然也有例外，百多個過世的人當中，有大約十多人死後也沒有「回鄉」。

屍首入土為安，在老大的帶領下，在場Little Bruce向墓碑鞠一個躬，每人喝一口高梁，以示對死去同伴的敬意。

電視鋪天蓋地的談論著最新的超級英雄病君，有人稱呼他為比Little Bruce更強的英雄，有人卻說他只是好運，把早被Little Bruce削弱力量的壞人幹掉。病君在酒店房裡意志消沉，連房間都沒有在清理，這幾天他都患上重感冒，像徐凱玲一樣，壞心情會使自己發病，其實病君比徐凱玲更懂運用「病原體」，他本該用這能力令自己康復，但他沒有，也許是他對自己沒有早點出發的懲罰，如果自己早點出發，Little Bruce可能不會死了23個，病君是這樣想著。

叮噹聲響，「Room Service…」一把女聲在門外朗聲道。

雖然這幾天病君都足不出戶，但一日三餐都是杯麵解決，自己從沒有叫過餐，怎麼會有Room Service？病君一開門，見是珍妮。

「你怎麼了凱恩…你在短訊說自己病了…我多擔心…」珍妮沒有理會病君，直接走入房間…

「你怎麼知道我的房間號碼…」

「這酒店的接待員多好！我說你患嚴重傳染病，藥還留在我處，他就把你的房號告訴我，還好我記得你的名字…」珍妮找著桌子，把一碗中式的碎肉粥倒出，笑道「…大概他們怕你死在房內…」

「我…煮了杯麵…」

「甚麼味道？日式醬油？太好了…我最愛這個，你就吃點碎肉粥吧，比較有營養…」

病君苦笑，只好乖乖的坐在桌前，吃起粥來。但見珍妮不停在收拾病君的物品…

「不用喇…謝謝你…」

「別客氣…你慢慢吃。」珍妮不停在收拾，可是她愈整理房間，房間就愈混亂，東西不停地在翻動，明明沒有亂的抽屜都翻了出來。病君奇怪，這算是甚麼回事？等等！她在找東西！

病君大驚，立即站起，上前阻止珍妮，珍妮沒有理會，又把衣櫃打開，能掀起的都被掀起。

「你究竟在找甚麼？」

「怎麼沒有的…」

「沒有甚麼？你別翻亂了…」

「少裝蒜了…那套衣服呢？」

「衣服都在衣櫃了…別再翻了…」

「我說你黑色那套…設計很差勁的那套…」

「甚麼黑色…甚麼差勁？」

「繃帶那套呀…我可是為角色造型設計的，來！等我幫你…我是專業的…」珍妮一笑，「那套超級英雄服呢！」

「我都不知道你說甚麼！你以為我是那個…那個甚麼『病君』嗎？」病君說謊的技巧差得離譜 …

「不知道我說甚麼，又會知道我說『病君』呢？」珍妮聽著，忍不住笑了，「你真會說謊…」

「總之不是我！」

「好好好…我不找了…你不是英雄…那你乖乖吃…」珍妮停下手，「待回我帶你去一個地方，不要再躲在酒店房了…」

病君只好坐下來吃粥，他很擔心珍妮拆穿自己，但現在只有硬著頭皮死撐…

「藏得真夠密！」珍妮說著，又一頭跑去洗手間再找，病君吃驚，兩個人就在僘大的房間裡追逐，病君想著，還好衣服放在洗手間的假天花裡，那是在電影裡學的，最好收藏東西的地方。

紐約港碼頭早變成爛地，四周掛滿了點點燈光，左邊的地上放著鮮花，紀念著去世的市民，右邊則是一盆盆綠色的小樹盆栽，那是市民為紀念一直穿著綠色衛衣的Little Bruce而集體發起的，綠色成為了Little Bruce的顏色。病君帶著口罩，走到碼頭，放下一棵仙人掌，頑強的植物配上擁有頑強意志力的Little Bruce。

「朋友死了，一定很傷心吧…」珍妮說，「酒店的人說你沒有走出過房間，我想你還未有來到這裡…」

「我說我不是…那個人呀…」病君輕聲的道。

「好了…我知道了…」

兩人坐在碼頭，寫上心意咭，病君寫了23張，因為每個Little Bruce都是確確實實的生命，病君沒有認識全部死去的Little Bruce，但至少他們為世界帶來和平，都是值得尊重的英雄。

「謝謝你…帶我來這裡。」病君說著…

半空，Air Mary 回到自己的家，傢具都被轟壞了，東西都東歪西倒，Air Mary整理著東西。月光映照著半空中的Air Mary，此時見到有一個件金屬部件在書堆中閃出了白光，她探頭一看，是一根金屬手指？「嗖…」。鮮血淺出，傢具失去承托，伴隨Air Mary直墮海中…

第十七章完。

air Mary個能力係最無限制最屈
但一鬆懈就好易俾人收皮

我原本度佢可以控制埋你呼吸緊嘅個啖空氣，以至你肺入邊個啖氣嘅流動，令你點做呼吸嘅動作，都係抖唔到氣⋯⋯

呢個係神嚟
仲可以打氧氣俾受傷嘅人

打氧氣幾得意，我諗到去抽真氣同可控制不同氣體，不過能力太強，所以setting上只能有所限制，例如控制嘅範圍等等⋯

有時寫故事好得意，我本身冇諗住佢死，諗晒多巴多安人可以如何逃出空氣監獄，但寫到個時，覺得死更好，仲可以引發後邊一啲事，所以都係死⋯時也命也⋯

Airmay

我都係唔講太多，好似開始會斷咗條後路

巴打你雖然出得有啲慢
但真係細緻到好似小說咁
英雄因為能力越勁而越鬆懈既性格出哂黎
加油

多謝你！
其實有心想出書，唔知有冇出版社鍾意
希望多啲人鍾意，可以將個故仔推遠啲

題材幾好 支持

繼續支持

謝謝！
今晚未有
盡量聽日或後日

啲英雄真係出得快，死更快
明明能力都唔差，好似Electric boy咁

總要死一兩個嘅
冇咁理想可以人齊咁結局

心底裡啲英雄未必會出晒場，所以出多少少就差不多了（除非突然諗到更好嘅結局）

玩電果啲通常都出事

仲有邊個？
雷神flash 個啲都冇事

flashpoint

幾時再出？真係好好睇！

第十八章

空氣監獄解開，三個多巴多安族人組合起來，把石墨烯所製造的囚室摧毀。警報聲響起，萊利被驚醒，急急趕到控製室，卻發現那三個多巴多安族已經在等待著他。萊利沒有戰鬥力，桑巴很快就把他制服。伍伯沒有把萊利殺掉，只是將他鎖在囚室，或者將來有用。

「我錯了…」伍伯道。約翰遜依舊不忿，明明可以把他們都幹掉，怎麼臨時改變計劃；桑巴卻對伍伯言聽計從，他放開蹺著的雙手，見到右手只餘下四隻手指。

「似乎地球上最高科技的地方不在美國太空總署…要管理如此精銳的超級英雄部隊，這裡一定擁有更精密神秘的器材…」伍伯笑說，「…在戰鬥期間，我做了一些資料搜集。」

在圍棋裡有一種戰術叫「棄子爭先」，不糾纏於小處而喪失先手的主動，提多少子並非重點，能圍多少地才是致勝之關鍵。多巴多安族的生命體得到了伍伯的腦袋，學懂了圍棋的戰略。

「美國機密資料裡，有著與外星人通過星際網絡溝通的紀錄，但他們只是做紀錄，沒有參與溝通…」伍伯觀察著基地的四周，「因為真正參與溝通的是超級英雄們，這裡有著能與外星接觸的儀器…」

「但上一次發了訊號卻得不到回應，這次又怎樣保證有用？」約翰遜問著。

「失聯可能是放置在太空的訊息中轉站出了問題，既然原本的方法行不通，我還有另一個…」伍伯走近操控屏幕，很快就學懂如何操作，「將具傳染性的隱藏訊號發送到與星際網絡有聯繫的星球，訊號就會秘密地複製並在星際網絡傳播，直至接觸到其他多巴多安族人所居住的星球的網絡…」

這方式與電腦病毒類似，不過目的並非癱瘓系統，只為將隱藏訊號發道到更多及更遠的星體。這個構思的靈感來源自伍伯的駭客技能。「事情比我想像中複雜，還好我有這個腦袋…」伍伯說。

伍伯利用能力駭進基地的電腦系統，並找到了可以聯繫其他星球的通訊設備。

「我們遲了三十五億年，其實還有用嗎？」約翰遜問著，那是連桑巴都不敢問的問題。

伍伯沒有理會，操控著屏幕將訊號發送，訊息以高速自我複製及感染，並在星際網絡秘密地四散，基地的螢幕仍顯示著「等候回應」的訊息。

「一定要未死…」伍伯心想著，「艾利安皇。」

大群機械生命體湧出太空船，他們擁有著高性能的鋼之肌肉，先進的高科技武器，他們意志高昂，直至腳踏星球的土地，看著這個空無一物的星體，他們才知這裡沒有可寄生的生命，他們無不吃驚！

「這就是你們搜索過，最有機會居住的星球嗎？！」多巴多安族的皇弟艾爾斯大怒，將負責這次搜索星球的三個搜索大臣處死！

其實過往他們都試過到未成熟的星球進行栽種，但這次太空船的燃料不足，他們急需找一個已開發的星球來侵略，這才是最穩妥的做法。如今用了近半的燃料，多巴多安族來到一個沒發展的超新星體，接下來只有兩個選擇。

第一個選擇是離開星球並去尋找第二個可能性，這是個未知的選項，隨時令整個族群客死於外太空；第二是用餘下的燃料去開發這個星體，但開發需時過千年，就算有能力開發，金屬細胞亦未必有足夠營養去維持，更莫說要支撐12億人口，金屬細胞需要大量的生物細胞作養份。

搜索大臣一直不明白，為甚麼資料會出錯呢？要調查星球發展程度只是一種低級的調查，究竟在那裡出錯？

「艾利安！你根本沒資格帶領我們！」艾爾斯沒有再稱呼他的兄長艾利安為皇，他亮出利刃，最後一刀把艾利安刺傷。最後，身受重傷的艾利安被軟禁，弟弟艾爾斯成功稱皇！

等等，難道這是一個計謀嗎？弟弟艾爾斯要奪取皇位，於是偷偷更改調查資料，令族人身陷困境，以利用民情推翻艾利安！

「艾爾斯皇，請給予我們一個機會…」搜索大臣臨處死前向艾爾斯求饒，「我們有信心令這個星球變成可用的星球，給我們五千年的時間，一定可以將這個星球栽種出可寄生的生命。希望到時，艾爾斯皇亦可以開恩釋放艾利安！」

為保存生命，三個搜索大臣分離出金屬腦細胞並進入充滿微生物的石室，他們要做的就只有等待，只是想不到，一等就是三十多億年後……

「…想不到你竟然用這卑鄙的方法去欺騙他們…」就在飛船離開地球後，弟弟艾爾斯到囚室見被軟禁的艾利安，弟弟艾爾斯說，「他們一定以為我是在謀反，所以才如此忠心於你…」

「你一早就知道調換數據的其實是我？」艾利安說。

「大概，你一心想大家留在那個星球…」

「捨棄金屬細胞吧！這是我認為最好的選擇！」負重傷的艾利安激動地說，「我們可以用微生物種出真正的肌肉，種出最接近我們原型的生命…就在這裡從新開始，重新接受生老病死！」

先祖研究出金屬細胞，就是要為每個多巴多安族的靈魂都得到永生。然而，要續命就必先進行侵略，艾利安早已厭倦了殺害無辜生命體，以換取每次生存五百年時間的續命方法，這真的是族人最好的出路嗎？我不信相！與其要每五百年經歷一次大戰爭，倒不如為了令族人走回『正軌』！艾利安只好欺騙眾人，來到這個超新星體，希望強逼族人放棄金屬細胞，可是被弟弟識破，就只差一步，艾利安的計劃失敗了…

「你是在帶領我們走入回頭路。」艾爾斯說著，「我不拆穿你只是要保住皇族的名聲…」

飛船離地球愈來愈遠，向著原本已經找到，那個被艾利安調轉了數據的已發展星球進發，多巴多安族人繼續當上星際的寄生蟲，遺下三個可憐的忠臣子…

超級英雄基地，Little Bruce與五色戰士在半小時後終於趕到，但見三個多巴多安人已經離開，Little Bruce救出萊利，見到萊利的身體十分虛弱。

「他們怎樣逃出來的？！」

「Air Lock被解除…」萊利說著，「世界要大亂了…」

第十八章完。

謝謝！

之後好睇了

ELS

好撚正 可唔可以出快d出多d

幾好睇留名gchi

謝謝支持！！

我個多巴多安勁啲

寫得慢諗得慢，愈後愈多嘢要諗

第十九章

Air Lock 解封，各地被空氣監獄囚禁的超級罪犯紛紛逃獄，而除地球外，亦有不少拜託Air Mary 囚禁罪犯的外星體系一併遭殃，更令人擔心的是，一些被Air Mary偷偷非法禁固的具異能的優秀標本都一下子出走，以及一些沒有異能但被Air Mary喜歡上的優秀可憐男人都終於獲得自由，但總括而言，世界是要大亂了…

各地超級英雄的聯繫被伍伯中斷，所有英雄聯絡不到萊利，只好拜託當地的Little Bruce互通訊息，他們要協助收拾大量超級罪犯，每個人都分身不下。

深夜的澳洲中部原著民區域，逃犯使用異力，將自己分裂成三隻狂獸，並四處破壞屠殺村民！此時，半空中出現耀眼的陽光，把漆黑的村落照亮成正午般，那是超級英雄太陽神Solar X（音：Ten）！能吸收太陽能的他在夜間發放能量，他在半空中飛翔，用身體引發出光、熱與輻射，村民得到了『溫暖』，突然勇敢起來，充滿力量的他們，合力將逃犯殺死！

太陽系旁邊另一個星球，警報聲響起，罪犯正在越獄！雖然士兵眾多，但仍打不中正在高速而動的罪犯！此時，罪犯雙眼突然眼前一黑，這是甚麼情況！？在地球的God Eyes 正協助星球的政權捉拿罪犯，他逆向使用能力『上帝視角』，將自己的視力與犯人強制分享，再配合『透視』能力調整至最徹底，罪犯突望穿一切，一雙眼睛猶如置身空無一物的宇宙中！罪犯一聲慘叫，被士兵射殺…

怪人正潛入西班牙一個鬥牛場，他一咬住狂牛，狂牛似是被吸乾般倒下，怪人身體突然長出牛隻的肌肉，一聲號叫，失控的向在場途人衝撞過去。此時，一位女子跳到怪人頭上，怪人未及向上望，雙耳就突然爆出血液，全身多處骨頭折斷，疼痛倒地。女子閃身離開。群眾戰戰兢兢的走近怪人，才見到放在地上的一大疊求職的咭片，那是超級英雄的聯絡電郵，只要有工作就可以找她，她的名字叫古伊利…

而在紐約，追捕伍伯等人的工作，就落在Chessman及Little Bruce肩上。美國向國民宣布罪犯逃獄的消息，人人人心惶惶。各國領袖聯合會議上，萊利再次被𨘋請出席。

「我知道有超級英雄負責回收能力的…能拜託一下售賣能力給我國嗎？」

「這只是傳言，我沒有這種能力的資料。」萊利想著，『連我都買不到，她怎會賣給你？』

「我國總共有二十三個逃犯，要回收請問需要多久？」

「現階段時先以逃犯等級作優先追捕的考慮因素，始終超級英雄數量不多，我們回收犯人亦需要時間…我保證會盡快…」萊利想著，『我怎知道要多久，別以為位高的人想法特別聰明，有時他們都會問蠢問題。』

「既然如此，我們只好重啟引發超級英雄能力的研究吧…」

「我重申，這些技術就像核武，聯合國早就禁止進行…」萊利想著，『真正能做的國家都只會偷偷地進行，說出來的通常都是耍嘴皮，我看你只是想施壓吧。再說，這技術比核武恐怖太多，失敗了別走來求我們執手尾。』

會議結束，超級英雄的基地裡，萊利嘗試修復與眾英雄的聯系，但似乎修復需時。萊利再調查伍伯利用基地系統所做的事情，他知道伍伯有發送訊號，雖然萊利已經停止繼續發送，但具感染能力的訊號早在星際網絡散播，所有星球都束手無策。屏幕顯示仍未數到回應，這是萊利唯一得到的情報。

大街，銀行響起警報聲，見到一行五個大賊闖入銀行搶劫。警員很快就趕到，與大賊駁火，但見其中一賊人無懼炮火，勇猛衝前突擊。賊人駁火期間身體不小心中槍，但見他膚色突然變成啡色，長出鱗片，活像蛇的皮膚般，他是其中一個薄有名氣的大賊Snake Man 。他身體突然開始退皮，肌肉被撐開並撕開，一雙手重他的腦門伸出，抓開頭骨，一個完整的人竟像重生般從皮肉裡爬出來，所有傷痛都留在舊的身體裡重！

其他賊人似乎早已見慣，眾人繼續與警員駁火。警員受制於賊人的強大軍火，一時間未能攻入，而賊人亦被困於銀行中。

「你真夠嘔心。」

突然，有一把聲音傳出，眾賊人回望，竟然見到一個全身綁著黑色繃帶的超級英雄，病君！

自上次一疫後，每一個美國人都認得病君，他就像是突然走紅的天才歌手般。賊人見狀立即戴上口罩，拉長衣袖將自己包住，又立即與他保持距離。眾人舉槍向病君掃射，但見病君身法極快，閃避賊人的子彈，漸漸閃到大賊身後，將他們的衣服連皮肉都爪穿…

銀行外，警員不敢亂動，但見銀行閃出多下火光，槍聲響個不停，眾警都不明所以。

不消三分數分，銀行內的賊人全數倒地。就在病君準備離開之際，身後傳來怪聲，病君嘆一口氣，回頭一看，見是Snake Man再次脫皮的聲音。無論受過怎樣的傷或感染疾病，只要Snake Man 一脫皮，就可以像重生一樣可以健康的活過來！

「我猜你怎麼也想不到，你的能力也有傷害不到的人吧…」Snake Man笑道，「…我就是你的剋星！」

Snake Man可以無限脫皮，而脫皮時間只需三秒，他雖然沒有毒牙，卻有一雙力大無比的手臂，可以緊纏對手頸項直至斷氣，惟一缺點是身體會黏附著透明的黏液，外觀上比較難以接受。病君看著這個嘔心的能力，一陣厭惡感隨之而生，原來除了患病，竟然也有著第二種令人嘔吐的方法。

「我一直在想，怎可以讓黑道找我工作時能叫高一點價錢，其實這一點都不難，只要找一個已經出名的對手，在眾人面前將他虐殺，那就知我厲害了！」Snake Man發動攻擊，扭動身體極速撲上前。

「嗖！」

數分鐘後，警員穿上防毒衣走入，見Snake Man的頭與身體分開了兩截…

自從Air Lock解開後，除了異能罪犯外，有不少毛賊都跑出來佔便宜，病君雖然未被萊利認可，但他都自告奮勇的出來協助警方，只是僅僅三天，已經出動了六七次，還好碰上Snake Man，總算有丁點挑戰。

病君回到銀行，因為傳染病的能力，令警方要安排清潔人員先來消毒，沒有即時為銀行解封。銀行家透過記者答謝病君都幫忙，但都不忙隱晦的加一句，希望病君捉拿罪犯時不要用傳染病的能力，看來自己只是個麻煩的人。

「電視劇說，罪犯總愛回案發現場啊…」一輛車子駛過，見是又駕著丹尼爾車子的珍妮。

病君一笑。

第十九章完。

正 樓主加油

幾好睇，留名先

高質

我英

謝謝支持

有類似能力？

好正 不過矛盾位係既然萊利禁醒，應該知將所有罪犯比曬一個人管係極on9嘅行為，點解會諗唔到 又或者冇人諗到依個問題 ？

我個幻想係，每種異能嘅犯人都可能有特別需要嘅特製監獄，所以呢個只係其中一部份嘅監獄

雖然我仲未諗會有其他點樣嘅監獄

萊利呢一刻都好難否認係失策，所以我都幫佢加一句「諗唔到有咩方法可以逃出空氣監獄」

嘩
太神啦
勁得滯故仔都唔知點去

live!!! 好好睇丫巴打 繼續努力
好特別既一個能力

我嘗試緊做一個自己嘅universe
但原來要個個特別都幾難盡力中

Sorly俾錯負皮
真係好好睇，你出書必買！

第二十章

「那只我一個…幾個小時前，這裡可是異能人的戰場…人人都想來看看吧，我可是遊客呢…」

丹尼爾的車子剛剛維修好，珍妮可要把車子駛回他大宅的停車庫，這一天的工作方能完結，還好在這裡遇上病君，不然這天就沒有讓自己開心的事，珍妮是這讓想。

銀行的四周有著來湊熱鬧的閒人，但明明銀行早就被白布圍住，來查看的人明知沒有一個隙縫可以偷看都硬要來到這裡。大街上，見到丹尼爾的高性能車子慢慢駛著，珍妮依舊坐在駕駛座，病君則抱著隨身背包，坐在旁邊。

病君續道，「那你呢，來這裡幹嗎？」

「我來看看，如果遇到病君就找他拍個照…」珍妮笑道。

病君聽罷氣結，心想著這女人總愛試探，「別無聊了…就算給你遇上病君本人，你都不會認得他…」

「我會認得的…他抱過我…」珍妮睨了病君一眼…

「好吧…那你覺得會是誰呢？」病君避開珍妮眼神，隨口的說著，兩人之間就像有個不可以說穿的謊言。

銀行前方有著數個路人，有些是經過，有些真的來八卦，還有一些是住在旁邊的住客。

「你看看那個…那個身材矮小的男人…剛剛打噴嚏的那個…」珍妮指著一個不其然打起噴嚏的男人，「…對了！病君可能經常都在生病的！」

「怎麼會！一個只會染病，醫不好自己疾病的異能，會有用嗎？」病君看著那個其貌不揚的傢夥，一陣不屑。

「所以…病君是可以醫病的…」珍妮喃喃自語。

「不！……我猜喇…我是猜的…或者就是那個男…」病君一驚，緊張起來…

「那他呢？…躲在一旁鬼鬼祟祟的…穿短褲背心那個…」珍妮截道。

「喂…你…你在說笑嗎…那他的英雄服穿在那裡？又沒有帶背包…要出動時…」

「真的會把英雄服穿在裡邊嗎？電影是真的？」珍妮驚訝，打量了病君一身短袖的衣著，想了一想，再望望他抱著的背包…

「等等，這是一般邏輯…你用常理都能猜到吧！」病君把背包後到身後，珍妮一陣竊笑。

「你不要這樣看我的背包…這真的只是個裝點紀念品的背包…」

「好吧…那…那這個呢？又怎樣…不停在拍照那個…你會拍照嗎？」珍妮看著路人，隨口再問…

「好了…真的不要再把我當成病君了，好嗎…」病君氣得皺起眉頭…

「好好好…知道了…」珍妮已經忍不住哈哈大笑，「如果超級英雄長成你那樣平凡，我可會失望呢…」

病君聽罷更是無奈，兩個人就這樣一人一句，沒完沒了。

一陣鼻鼾聲在後座傳出，見到臉頰泛紅的丹尼爾正在呼呼大睡，相信是喝得太多所至，原來丹尼爾一直睡在後座，他又喝醉了。

「所以…你還是快點把他送回家吧…我們等回再吃宵夜…」病君無奈的說。

「對的，一會兒他睡醒了就麻煩…」

「不會了，睡得正深呢，像渴睡症。」病君當然很清楚，因為自己真的偷偷在他身上引發了像渴睡症般的症狀，難道讓他知道自己上了車嗎。

「…會嚴重嗎？」行車紀錄儀還未裝回，珍妮問著。

病君淡然，「只是腦部暫時缺乏Hypocretin，會好的。」

珍妮當然也猜到是病君所為，其實兩人心底裡也很明白，一切只要不明言就好，就這樣隔著一道謊言，一直相處下去。病君想著，這段關係會變成怎樣呢？自己是否不再回香港？留在這裡，生活費始終會用完，到時候又怎辦呢？還是，一切都是自己想得太多，原來沒有，從來都也沒有。

「對了…能幫我看看嗎？」車子駛到丹尼爾大宅的停車庫前，珍妮停下了車，用手機向病君發了幾個短訊。病君一看，那是幾張超級英雄服的設計圖。珍妮設計了多個病君的造型，造型大部分以黑紅色為主，珍妮就是這麼多事。

「丹尼爾的故事要一個神秘的英雄，你覺得那件英雄服比較好看？」

「我不懂美術。」

「我知道……就當一般觀眾，給我點意見吧。」珍妮笑著。

病君下車，細看著珍妮的每張草圖，每個設計都很漂亮，果然是專業的。珍妮把車子駛入車庫，看著在遠處的病君認真細閱自己的作品，心頭一陣溫暖。

此時，一條突發新聞彈出，那是在紐約某處出現罪犯，病君一怔。珍妮叫醒了丹尼爾，丹尼爾終於睡醒，施施然的回大宅。珍妮在手機裡看到同一單新聞，同時間手機一響，那是病君的短訊。

「我不吃宵夜了…再約吧」

珍妮看著短訊，嘆一口氣。

骯髒後巷，一個身穿黑色繃帶英雄服的病君走出，他正以極速趕去時發地點，兩旁沒有經過的車子，病君想「借」來一架都不行，苦無辦法下，他只能用跑的。

突然，一聲汽車的響號聲從病君身後傳來，病君回望，那竟然是丹尼爾的車子。

「病君先生，讓我載你到附近吧，到時候你自己再走過去，我會保證自己安全的…」珍妮說著，「放心，我上司的車子性能很高！」

病君想著，這究竟是怎想的關係…

紐約時代廣場，一個中年男子拿著機關槍向四周掃射，男子身後有一輛黃色的士，的士內乘客座位有著一個人質。四周已經被警員包圍，兩旁路人亦已疏散，警方不斷向男子開槍還擊，但似乎沒有太大作用。

一旁大廈的天台，一個人影趕到。

「變～身！」，大廈天台閃出了黃光！

「大哥，我到了！」

「速戰速決。」

「請問，事成之後…」

「別囉嗦！應承過你的就一定兌現，但或者你會喜歡上這個工作，到時候那就難說了…」

人影吁一口氣，站到天台一角，準備跳下去…

「等等！」

此時，見到一輛車高速子駛至現場，車子打開車門，一個包紥著黑色繃帶的人走出！

「看來有人比我們更喜歡工作…」

第二十章完。

HAHHA，不緊要，也謝謝你！
希望出到書，老實都唔知有冇希望。

喂真係唔錯
個universe成形了

感謝鼓勵！！！

仲未有嘅？

有喇，今日有，其實我大約幾點出會多人睇啲？

第二十一章

英雄聯盟基地內一個狹小潔白的房間，這裡氣溫異常的寒冷，換轉攝氏來說大約徘徊在零下四十至四十五度，兩具屍體就放在室內兩張手術枱上，那是Electric Boy及 Air Mary。一般藏屍間大約是攝氏四度，但由於擔心有外星細胞可以繼續活動的關係，這裡的溫度會再低一點。

超級英雄盜屍者繼承了父親的「遺產」，那就是他們世代相傳的異能。盜屍者是個衣著打扮比較中性的短髮女生，她走入房間，在兩具屍體上動起了手術刀，把兩個人的頭髗剖開，然後脫下手套，溫柔地觸及著屍體的腦袋。盜屍者的「遺產」是可以短暫激活生物身體的不同部份。兩具屍體的腦袋突然復活，神經元間的電位訊號開始傳遞，雖然在零下四十度中，但腦部仍然因為得到能量而活躍起來。

『音樂響起，那是一首令人傷感的愛情配樂，一個高大的男生出現在眼前，與女生坐在半空看著日光，女生潸然流淚，謝謝你終於找到我…』

「Electric Boy的身體差不多熟透，Air Mary更是被海水浸至發脹，這樣還能抽取嗎？」萊利問道。

『三個多巴多安族人終於被我鎖住，我不可以讓你逃出去，就算用盡我的力量，能夠幫到世界，那就足夠…』

「可以的。」盜屍者一向比較寡言。

只要得到腦部數據，再抽出相關的腦組織，盜屍者就能抽取出生物的異能，並製成針劑。這是她與萊利簽下的合約，協助英雄聯盟工作的薪金就是其他英雄死後的能力擁有權。合約訂明，如果萊利想保留能力，可以優先購買，然而由盜屍者加入英雄聯盟的這些年間，萊利只買到過數次，盜屍者的定價太高昂了，再說，如果出現有趣的承繼者，盜屍者絕對願意免費送給他人，她不是個向錢看的人，所以對萊利而言，優先購買的條款根本形同虛設。

能力只能發動一次，除非有足夠的能量永久維持，否則能力發動一次過後就不能再使用，受能力激發出其他異能就屬例外。傳說盜屍者可以抽出異能並讓人永久使用，但這點盜屍者矢口否認，萊利亦未曾看過，更遑論證實過。還有一點萊利是知道的，那就是盜屍者的父親是自己的好朋友，而有一點是萊利不知道的，盜屍者恨透自己的爸爸…

Electric Boy與Air Mary 的臉上出現了一瞬間的微笑，萊利看著二人，不禁嘆一口氣。屍體不會因為腦部被激活而醒過來，大概他們現在正在發人生最後一個夢，那是怎樣的夢境呢？萊利不知道，但至少會是一個美夢，能夠在死後發一個美夢，也算是最後的安慰。盜屍者習慣為屍體送上一個最後的美夢，那是感謝他們的異能，至於在父親死的時候，盜屍者讓他發了一個持續三天的惡夢，讓他死後也要痛苦下去…

「是病君！」眾警員見到最矚目的超級英雄新人來致，無不為之一振。他們知道自己不能打敗一個不怕槍彈的狂人，所以只好寄望病君。警官上前向病君匯報情況，其實超級英雄就像特種部隊，人類早就習慣英雄的存在，新進化的人類絕對是大眾的救星。

「噠噠噠噠噠噠」機關槍不停向在場的警員掃射，夠竟他還有多少子彈呢？眾警有著同樣的問號。

「夠了，收手吧。」病君立即趕上前，走到狂人的面前。眾警員趁空檔均帶上口罩。

但見狂人沒有反應，似是聽不懂病君的話，狂人手持的機關槍指向病君繼續開槍，病君閃身躲開。病君留意到機關槍的子彈接駁到狂人的背部，怎樣？背部能生出子彈嗎？

在病君引開狂人注意力的同時，在場警員立即向狂人開火，狂人已中了多發子彈，但似乎沒有受傷的蹟象。狂人的注意力又再集中到警員身上，此時病君從狂人身後一躍，一手把狂人的整排子彈從背部扯出，只見子彈與血肉竟然相連，他究竟是生物還是機械？！

病君一拳打到狂人身上，EV71病毒再次發動，狂人身體開始長出紅皰疹。病君打掉狂人的機關槍，與他搏鬥起來！但見狂人力度不弱，一記背摔將病君摔出去！病君一個翻身穩住身體，想著，那不是平常人的力度！

一顆顆紅皰疹愈長愈密，並以秒速漫延至狂人全身，密密麻麻的紅皰疹生滿他身體各處，看得人雞皮疙瘩，但見他半身的皰疹更開始流濃，慢慢再滲出血水，含濃的紅皰疹又開始變成爛肉，傳出惡臭，爛肉支撐不住狂人的動作，一塊塊爛肉連同血水掉落到地上…狂人最後倒地…

病君掀開狂人的皮肉，竟然見到有金屬設備。奇怪，這是甚麼！？病君打開的士車門，帶車內人質離開，但見人質眼睛突然閃起紅光！？

「轟隆！」人質身體發生爆炸！病君反應瞬速，及時躲開爆炸，不過爆炸的火舌卻把他吻傷，病君左手被輕微燒傷…

燒傷的部分疼痛非常，病君立即令自己患上痛覺缺失症，再分泌出大量『病原體』細胞充當免疫細胞防止細菌感染。

危機似是解除了，病君向警員招手，眾多警員慢慢靠近，並開始接管場面。警官感謝病君的幫助，事件看似完結，但病君仍然有種不安感，真的是這樣嗎？

突然，整個紐約大街的電器發出「沙沙」的聲音，各大招牌一起閃動，一把聲音傳出！

「你這樣當超級英雄就不合格了！這樣高的科技會那麼快被打敗嗎？！別鬆懈，病君，在左邊！」一把聲音竟然響徹整條紐約時代廣場大街，病君認得出那是Chessman 的聲音，Chessman似是Hack進了整條紐約大街的大部份電器！

病君聽著，只好立即往左邊狂奔，走入另一條街！

「…你要看看左，看看右，有沒有可疑的人物，對方的目的也不會只是想在紐約街頭起一個小混亂吧…走二百米再轉右邊！」另一條街的電器及電視廣告牌又開始傳出Chessman 的聲音！

「閉嘴！」病君大叫。

「別回我話了，這條街沒有收音設備，轉下一條街再回應我吧！」Chessman又說道。病君氣結，他討厭被Chessman聲音導航，真是一個多話的英雄！

病君再跑，在二百米後轉往右邊，越過警方的封鎖線，走到另一大街。不妙，這裡仍然有大批市民。

「快走！所有人給我盡快滾離這裡！」Chessman透過電器朗聲大叫著！市民沒有太大反應，只是對Chessman的聲音嘖嘖稱奇。

病君四處張望，仍然找不到可疑的人物。但見市民看到病君，紛紛上前與病君合照，病君緊張的叫嚷，著群眾離開！

「Chessman，在那裡！？」病君大叫！

「我只追蹤到發送訊號的來源，其他就要靠你了…」語畢，Chessman的聲音立即掛掉，電器切換回原本的音樂聲。

警方終於趕至，把路人疏散。病君不斷張望，終於在不遠處，見到一個熟悉的人臉！好一個手下敗將，約翰遜……

第二十一章完。

有文啦

兩日真係有啲慢
雖然你都儲咗一堆讀者
Anyway質素始終都係最重要

第二十二章

『在場人數太多，如果使用異能，可能會造成太量感染…』病君心裡想著，究竟要如何做好？找Chessman幫忙嗎？不，我一個也可以處理！

對病君來說，病毒有很多種，有些可以是致命的武器，有些是折磨人的工具，有些用作對付生物，有些卻能破壞死物，病君雙手滲血，在身體裡引發出大量細菌。

『約翰遜！我說過不可以現身！』伍伯利用通訊工具命令約翰遜逃走，他們要等族人的回應訊號，這段時間不可以出錯。

「我沒想過要現身呀……我只是被發現而已…」約翰遜終止了與伍伯的對話，目露兇光盯著病君，他早就想報那一拳的恥辱，幸好病君不負所托，『發現』了自己，來得正好…

「真羨慕你…可以痛。」約翰遜留意到病君被火舌燒傷的傷口，笑道。

「我可以令自己失去痛覺。」

「這樣好嗎？痛楚教你要逃避危機…教你自己的極限…痛楚是有用的…」

「我不怕危機！」病君隨手拿起地上的渠蓋，使勁的擲過去！

約翰遜一拳就把渠蓋打破！咦！病君呢？約翰遜一眨眼，眼睛就轉換成熱能探測器，約翰遜掃視現場四周，見到原來病君避進了地下水道！病君被Chessman提醒了，約翰遜不會只是想在紐約街頭引起個小混亂，他的目的顯然是自己！

約翰遜不想讓病君就此逃離，他就是不甘心，但見身體結構開始改變，他打開了身體，體內的飛彈隨即組裝好，並瞄準病君立即發射，飛彈在地面轟出一個大洞，後繼的飛彈再穿過地面，直轟地下水道！那是桑巴的攻擊方式，改變身體結構每個族人都會，但對武器的認知還是桑巴比較在行，約翰遜只學懂幾種簡單的飛彈。在下水道的病君只好不斷閃躲，避開轟炸，約翰遜不耐煩，發射大量飛彈，在紐約街頭炸出一個個地洞！病君，你究竟要逃多久！

病君繼續在下水道跑著，兩旁淺起骯髒的水花，約翰遜忍受不住，引擎啓動，立即飛進下水道！病君再快都跑不過飛行引擎，不消數秒約翰遜已經趕上，一顆炮彈在下水道發生爆炸，病君被爆炸的氣流即時衝撞開，直撞牆身！

爆炸產生大量黑煙，連帶下水道四周的磚牆被炸掉並出現塌陷，污水不停湧至，但見到污水中連帶有一絲絲的血液，病君半身浸在污水之中，血液隨之而流出。約翰遜望著污水，再檢視身體，竟然也有著染血的污水，約翰遜頓時覺得奇怪，難度這是他計劃的一部份嗎？

「太遲了…」

病君飛撲，使勁的往約翰遜腰間打上一拳，威力之大把約翰遜一嚇，但最令人驚訝的是，那一拳竟然可以把約翰遜的金屬身體打出個缺口！約翰遜驚訝，再望一望身體，鋼鐵的身體開始出現鐵鏽漬！

硫酸鹽還原菌，是由一類可以對鋼鐵產生腐蝕作用的細菌組成，它會在金屬表面形成一層薄薄的生物膜，並發生大量化學反應，自我繁殖。病君改良了它進行化學反應的速度，那是比正常高出一千四百倍的速度，再配合下水道等濕潤及骯髒的環境，使鐵鏽速度變得更快！細菌除了可以侵蝕生物，還可以腐蝕金屬！

鐵鏽繼續侵蝕約翰遜，病君沒有停下手腳，一記掃腿把他打跌，約翰遜半身跌入污水中，病君再連隨施以重拳猛攻！污水愈湧愈多，約翰遜連引擎都進了污水，一時間開動不了，加上他一直依靠炸彈作武器，埋身對打並非強項，而且還要在這個狹小的污水道中，令他一時間未有動作。

「你走不了…」病君用盡全力，向約翰遜打下最後一拳！

此時，約翰遜的身體結構突然再度改變，病君一拳打下去，「鐺！」，鐵皮再沒有被打穿，病君卻竟是一陣手痛，約翰遜的金屬物質突然改變了！約翰遜抓住病君衣領，緩緩站起…

「我可沒想過走…」

「嘣！」地面被爆開，翻起一陣灰塵，約翰遜抓住病君飛出地面，地上又是人群！

市民被嚇至四散，但見約翰遜繼續抓住病君並飛到半空，撞向兩旁大廈，「嘣！」大量瓦礫雜物掉到地上，把途人壓傷，場面混亂。約翰遜將病君在大廈外牆拖行，玻璃鐵枝直插病君，將病君鎅得皮開肉綻，一身黑色繃帶更被扯鬆鎅斷！病君嘗試反擊，一手抓住約翰遜的臉，用力一握，可是金屬硬度極高，病君出盡全力亦沒有傷到約翰遜分毫。

約翰遜把病君擲向地面，又是一記巨響，病君直陷地面！那是一種堅硬的金屬，一種不會生鏽的金屬…就是汎金屬嗎？

約翰遜從來都沒有讓病君佔上風過，隨手舉起旁邊的房車，朝病君掟過去！病君瞬速避開，還好此刻的病君有著痛覺缺失症，不然傷痛的感覺必定使他難以站起。一輛輛車子繼續飛撞過去，病君找不到可以打敗約翰遜的方法，就算可以埋身，也不能打破他的金屬身體，他可是有金屬細胞結構的外星人，等等，金屬細胞？

有細胞就可以受感染，難道要用上上次的疾病嗎？上次是怎樣的疾病呀？我不知道，我只想他死，病毒就滋生出來了，只要找一個機會。病君捏緊拳頭，拳頭再次滲血染紅，雙手的繃帶滴著血水…

約翰遜也捏緊拳頭，兩人一同使力的打向對方，兩拳碰撞，爆發出震耳欲聾的響聲！病君引發出的病毒屬低傳染、高生命力及高破壞性的種類，那是避免傳染到在場市民所至。病毒隨血液及空氣傳染並覆蓋著約翰遜，他沒想過能在約翰遜身體上找到一絲空隙，讓病菌可以進入他的體內，但只求在其身體外依附及停留，直至他換走金屬身體結構的一刻可以隨即感染他！

「呀！」一聲慘叫！約翰遜的手流出黑色的血液，約翰遜的感染比預想中來得更快！為甚麼會這樣？

咦！等等！我…我的手…又怎麼了！？病君的手亦突然慢慢被金屬化！？那是約翰遜的金屬細胞入侵病君的拳頭！不只病君用微生物，他們也會，約翰遜一直都用這種方法令生物金屬化，原來他沒有想過跟我比拳頭！

病君大驚，金屬化不停漫延至前臂！怎麼辦！另一邊廂，約翰遜的黑血似是止住了！約翰遜怒不可遏！

「嗖！」

突然，一度黃光把病君的手斬斷！一個身穿黃色連身服的男子從高處跳到地面！那是Chessman 的黃戰士！

被斬斷的左臂被完完整整的金屬化！黃戰士取出一把激光矛，一刺刺穿地上的手臂，幸好那不是汎金屬！他將整把激光矛連手臂向前方一擲！「快逃！」Chessman 大叫！

病君不假思索，衝上前拔起插在地上的長矛，拿著長矛連同左臂瞬即逃跑！雖然沒有痛覺，但看著鮮血直流的左手，病君深知不妙！

「果然是一場好戲…」留在現場的就只有黃戰士和怒得發瘋的約翰遜！

「…多得魯莽的病君，終於找到多巴多安族人的一個小缺陷…」黃戰士心口的變身器又傳來Chessman的聲音…

「我怕你沒命告訴其他人！」約翰遜的右半身雖然是堅硬的汎金屬，但外觀卻像是浸過腐蝕液體般，溶爛不堪！

「先冷靜，殺了我Chessman也…」黃戰士是個新手，他只怕約翰遜會殺死自己…

「那又未必…」變身器再次傳出Chessman的聲音，黃戰士身體突然發出強烈的激光！約翰遜的眼睛未轉變過來，一閃！黃戰士就消失得無影無蹤…

病君一邊逃跑，一邊流血，在旁有著不少圍觀的途人。病君跑到馬路中心，終於支持不住，整個倒臥在馬路上…

一道黃光閃至，黃戰士撿起激光長矛，一手抽起病君，「有趣的傢夥…」Chessman笑道。

第二十二章完。

如果每日出，但係一千字左右，咁會唔會好啲？

點話點好啦

我諗一諗先

加油好好睇 出快d

好有超級英雄嘅臨場感，支持你！

第二十三章

「你知道嗎…外面的世界有多精彩…」徐凱唏噓的說著，「有花…有草…有天空…有太陽…你知道甚麼是花嗎？那是一種稙物，一棵棵在地上生長出來，有黃色，有紅色，有藍色，你知道甚麼是藍色嗎？那個男人有教的，我知道。花除了有不同顏色，也有不同香味，有甜甜的，有清幽的…」

兩兄弟不發一言，幽暗密室照舊分成左前方角落與右邊大部份空間兩個部份，左邊的徐凱玲瑟縮一角，垂下頭，自言自語。右邊的是哥哥與弟弟，兩人沒有答上話。

「草也是植物，一棵棵在地上生長出來，有時候也會在牆身的石隙裡長出，只有綠色，但綠色都有分深淺，一般比較淺色，在陽光下特別漂亮…」

弟弟望著哥哥，哥哥詐作沒聽到，蹺著雙手枕在頭後，弟弟看著，只好繼續作聲。

「天空呢？是藍色的，對了，跟剛剛說某些花是相同顏色。天空有時是晴天，藍得多透徹，有時是下雨，天就會陰陰沈沈，沒有人喜歡下雨，因為下雨就會濕，一身被雨水弄濕，多冷又黏，多不方便。也不，有時有人會喜歡下雨，例如乾旱的地方…」

「夠了！」哥哥大罵！那年兄弟二人有十四歲。

「還有太陽！有人說太陽是紅色，有人說太陽是黃色，其實都錯，太陽是白色的。因為他同時集合了所有的顏色，所以才是白色，不同時間，你會看到不同顏色。」

「有香味嗎？」弟弟問。

「喂！」哥哥大喝！

「沒有…不過有溫暖的…它會照出光芒，打在你身上的每吋皮膚，皮膚會感覺到溫暖，是一種很舒服，很寫意的溫度。早上的時候會見到日出，一度度金光射出，那是候天空都不再是藍色，是紅紅橙橙的，還有，日落時也一樣，都很漂亮。如果沒有太陽，世界就會黑得沒有顏色，就是漆黑，比這房間還要黑…」

弟弟不敢再聽，他知道哥哥不喜歡。

「還都是你！記得那次嗎！我們才會被叔叔懲罰！」哥哥喝道，「我們是不會逃出去的！」

「對的，水都差點把我們淹死…還有這些鐵鏈…」弟弟附和。

「世界很大啊，你甘心嗎？」

「外邊根本甚麼都沒有！你少吹牛！」

「如果外邊甚麼都沒有，那個男人每天出去幹甚麼呢？照我說，外邊因為有很多東西，所以他每天都這麼晚才回來…」

「真算有，我們都不會出去！我應承過叔叔！」

「甚麼叔叔…他不是你叔叔…但只是個把你困在這裡的一個男人…一個害人的男人！他不是你親人！」

「就算我們想出去都出不了，連你都出不了，我們怎麼可以…」弟弟突然插嘴。

「再說，我們都不會出去！」哥哥堅持。

「你們不是超人嗎！夠了！你們不是超人嗎！你們怎麼會做不到！你們是他培養出來的怪物！就是怪獸！你們不是怪獸嗎！」徐凱玲哭著大罵。

兩兄弟頓時嚇呆了，被徐凱玲的眼淚嚇呆…

一陣痛楚，把病君弄醒過來，那是來自左臂的疼痛，病君睡在臨時的英雄聯盟總部醫療室內，那是避免再被多巴多安族人找到大本營的原因。奇蹟沒有發生，但見病君的左臂被白色繃帶包紥好，前臂已經不見了，那是被黃戰士斬掉的結果。病君這刻沒有太大的傷感，望著斷臂反而額外的平靜，大概遇上重大意外的人，情感一般都被滯後一點。

「所以每次要將生物金屬化，又或者轉換身體結構，他們都需要用到金屬細胞，病君是在這情況下令約翰遜染病，直至約翰遜轉換完成，身體又變回金屬，疾病就被阻止了。」Chessman 透過通訊器，與萊利聯絡。

「有方法對付嗎？」萊利說著。

「至少找到缺口。」

金屬趟門聲響，見到病君走至。「那就交給你了。」，萊利草草的回應Chessman，然後掛線。

「現在怎麼辦？」病君問道。

「別用英雄的口吻問我，你現在仍未被我認可的。」

「我都為大家負出了一隻手臂，難道還不接納我！？」

「那就更證明你能力不足…」萊利說著。

病君被無話可說，只得失望。

「來，我帶你到一個地方。」萊利續道。

閘門一度接一度的開關，看似守衛森嚴，最後一度門打開，那是英雄聯盟的其中一個研究室，一個玻璃箱就架在中間，裡面有一肢手臂，手臂被燈光照射下，發著啞黑色的光，那是一肢金屬手臂，那是病君的左前臂。

「裡邊的金屬細胞仍然活躍，所以我們把它放在這裡，四周都隔了干擾電訊波的裝置，就是怕被他們追蹤到這來。」萊利說著。

「還留著有甚麼用…」病君說著，「把它丟掉吧。」

「我們在想一件事…」萊利的話引起了病君的注意，「多巴多安族人用的金屬細胞其實都是微生物…」

「甚麼意思？！」病君錯愕。

「將人體金屬化根本可視為疾病的一種反應…」萊利截道。

「下！？怎可能？那還算是疾病嗎？」病君驚訝！

「人類的疾病一直都由不同微生物所引起，有病毒，有細菌，為甚麼外星的細菌不可以？」

「你想我做甚麼？」

「我只是想知道，究竟你的免疫系統有沒有能力對抗著外星的疾病。也就是說，外星金屬細胞比較利害？還是人類三十多億年進化出的『病原體』比較利害？」

病君覺得這個想法很瘋狂，人類的細胞對抗外星疾病嗎？雖然說多巴多安族人某程度上是同一祖先，兩個種族有著相似結構。

「可以怎樣測試？我的手臂都變成金屬了…」

「最保險的做法是，將你的細胞抽出，並直接與金屬細胞對抗，但我們猜想，只是小量的病原體不足夠對抗吧。」

「你想直接…」

「成功的話你可以奪回你的手臂…」

「如果失敗了呢？」

「當然就會變成金屬…」

病君看著整肢啞黑色的手臂，忐忑著。

「你放心，如果Chessman等英雄們能殺掉伍伯等人，我們都不會叫你冒險，但如果失敗，你可能就是我們的最後機會…」萊利道，「……那是一場關於細胞的戰爭…」

第二十三章完。

一直在鋪排的哥哥在哪呢？

暫時故事發展仍未透露是哥哥還是弟弟呢

哥哥弟弟已經係一體

故事進程幾好,每次都有一定進展,又唔會有無聊位拖,能力設定有趣,加油。

謝謝你！盡量想每一章都有啲嘢睇
不過次次都好多錯字，今次多到有啲唔好意思，如果介意可以去紙言到睇：

（第一頁有）
仲有啲節奏嘅問題，如果有幸出書，一定要由頭執一次

好睇過好多書

我開心到痴咗線，唔好講得太誇張

我盡快寫

有無出文既時間表

聽日！死都死畀大家
本來今日，但我未諗通後邊一啲事，sorry

好睇！

由零追到live

樓主你好

收到，而家出！

第二十四章

「很好…」病君向萊利說，「不用等了，我接受，現在來吧…」

「不是現在，你未聽懂，事情是有風險的，只要Chessman 能夠消滅他們，你就不用…」萊利早就計劃好一切。

「那是你未聽懂，不需要等Chessman，我明白有多大的風險…就開始動手吧…」

「我們連成功率都計算不到…你又能明白有多大風險呢？有一些勇氣是智慧，有一些勇氣是賭命，不是不理會後果去做選擇就能當英雄。」

「你就當是賭命…不是每一件事都有絕對勝算，這只是作為一個超級英雄應有的自覺。」

「沒錯，事情就只有生存與否這兩個結果，但不等於是五十五十的機會，你如果手術失敗了，後果是可以很嚴重的…」

「別浪費時間，早點嘗試，我們就多一個機會去贏，或者Chessman都不需要冒這個險去作戰，我不需要Chessman做我的保險…」

「還是等我再解釋一次吧…」

「不用，我已經決定！」

「我明白了…原來愈不了解有多危險，就愈能容易地下這個魯莽的該死的決定…果然，勇敢與恐懼其實一線之差。」萊利說著。

萊利走近病君，拉住病君的衣領續說，「就等我跟你說清楚，沒有人知道變成金屬後就是否只有死，可能是身體仍然有意識，但卻不受你控制，你未必能再聽到聲音，你未必能再看見光明，你未必能再感受到身體受觸碰的一切感覺，就是該死的溫度都沒有，再不能感受到日出，你可能會再次置身於那種黑暗的恐怖中，永遠都走不出來…」
「那也不是很可怕吧！」病君推開萊利說道，「我上次就是因為遲疑了！所以Little Bruce才會死了二十多個！不要Chessman的戰士們為大家犧牲了，我也不再需要人保護…」

「所以你不是怕死，你是怕再有保護你的人為你而死去吧…」萊利一笑，「就是那個為你死去的兄弟嗎？」

「我早就忘了。」

「如果這是你作為英雄的智慧，那幸好我仍未認可你。」萊利「我改變主意了，就算Chessman失敗了，我都不會做這個計劃…」

「那是甚麼意思！」

「你仍未被認可，請你離開總部！」萊利說著！

「我做英雄不需要你認可！」

「記住我說的話…」萊利說道，「勇敢的第一步是要了解恐懼！」

病君不理萊利的話，一怒下拂袖而去，我是病君，比更多人了解甚麼是恐懼！

「三十五億年，科技發展水平還真低。」桑巴看著路人用的智能手提電話，大家都是一式一樣，不是大屏幕就是摺疊屏幕，功能也不見突破，桑巴吶悶，喃喃說道。

「如果交我設計，我寧願發展不同性格的Siri…」伍伯打趣笑說，「將工具人性化，比提高手機效能更好玩，肯定大賣。」

「之後將電話殖入身體，連接視網膜及耳蝸進行直接視像對話…人類不再需要外出工作，最後身體開始退化，並研發機械身體，金屬細胞等等…」桑巴只是將多巴多安族的歷史講一次。

「重新一次，也要這樣發展嗎？我倒覺得這裡的人有點可能性。」萊利說著。

「不，這是最好的。」桑巴是絕對忠於多巴多安族的思想，「對了，要找他嗎？」

「他可能已受到追蹤，現在以大局為先。」伍伯知道桑巴說的是約翰遜，續說。桑巴聽著，也是點頭。

下午時份，紐約地下鐵路站內乘客愈來愈少。見伍伯委身於鐵路內，他與偽造了身份的桑巴成為了鐵路員工，伍伯是清潔工，桑巴是鐵路職員。現在首要的任務是等待族人的回覆，一切戰爭都要避免，他們選擇藏身在鐵路是因為這裡有源源不絕的火車可以隨時讓他們融合，也方便他們臨時逃走。

伍伯在清掃著地方，但見月台顯示屏所顯示的到站時間明明已過，列車卻遲遲未到站，雖然在這裡的列車有時也會延誤。乘客一個一個的不見了，連職員都開始失蹤，伍伯發現有所不妥。

車站上蓋，見到乘客逐個逐個離開月台走上地面，見到黑戰士運用有限度的心靈異能把在站內的人都引出地面；地下鐵路月台內，兩邊車道沒有傳來火車聲，反而是一步步的腳步聲，在燈光照出的位置，兩邊的戰士走出，那是紅戰士與黃戰士；車站上蓋的綠戰士運用異能把紅戰士和黃戰士的力量提升，與藍戰士守住車站的唯一出口。

「沒有列車會來的了…」紅戰士說著。伍伯與桑巴望著兩邊的戰士，知道大戰正要來臨。

臨時英雄聯盟總部，萊利看著Chessman的五色戰隊與多巴多安族人的戰鬥。轟炸聲始起彼落，大戰相信打得十分激烈。

「在場的似乎只有伍伯與桑巴二人…」Chessman說著，萊利心下一沉，那約翰遜會在哪裡呢？

大街餐廳內，那是個休閒的下午，珍妮帶著病君吃午餐。

「所以手的傷勢怎麼了，是不能復原嗎？會不會有一些機密的方法可以駁回去？」珍妮趁丹尼爾外出的時間偷走出來跟病君吃午飯，對於他的傷勢，新聞早有報導…

病君只是想著萊利的話，甚麼都聽不入耳，了解恐懼？每個人都了解自己最怕的事，那又怎樣？這刻，病君突然記起了一些往事。

「你睡了嗎？」弟弟輕聲問著徐凱玲，「喂，喂…」

「你在叫我？」徐凱玲回答。

「你說，外邊還有甚麼嗎？」弟弟問著徐凱珍。

「我怎說都沒有用，要你親身去看看才行…」

「要怎樣去看？」

「我有一個方法…」

車站四周早被封鎖，乘客疏散後再沒有路人，吸取上次教訓，再沒有傳媒租用直升機從高處拍下對戰的情況，只是改為從極遠處天台作遠距離拍攝及直播，至於軍方則再次用上軍用升昇機，不過這次停留半空的位置比上次高出十多米。

塵土飛揚，大地出現多處下陷，轟炸不絕，各戒備的警員都在你眼望我眼，究竟車站內打得怎樣？

加拿大Chessman的大宅，來了一個不速之客，明明保安森嚴卻被對方如入無人之境。Chessman在他的統戰室一邊吃著杯麵，一邊叫家傭繼續煮餐，雖然研究顯示人體進行消化需要不少血液，這會影響大腦的供血量，影響精神與思考力，不過Chessman就是習慣一邊吃一邊作戰，那算是他的壞習慣。

家傭一個一個的倒下，家裡沒有血跡，每個家傭都被安放在舒適的地方，似是一個個靜靜的被安眠下來。最後一個杯麵都被吃下了，Chessman很快又會叫肚子餓了，這時，不速之客已經來到統戰室…

第二十四章完。

鍾意嘅畀個正評吖

屌 唔夠喉

未有貨

高質
唔洗急
幾日出一次都得
但要夠長同要高質 重質唔重量

心底裡仍有一絲希望有人搵我出版呢個故仔，所以其哦都想寫快啲，希望趕得切書期
我會盡量留意質量的，謝謝你鍾意

又一個要死了

諗下計仔等連登仔幫你推爆po, 可能正評加更, d19野
儲下人氣

死那一個？

加更是寫密啲嗎？未諗到計仔，平時啲19嘢明明都有，今次未有，唔理住，寫埋先

今日出唔到住，告個假

夠正評數就出多篇

正評留名

第二十五章

桑巴嘗試轉換身體結構，可是隨即遇上紅戰士的猛烈火攻，那是個可以操控火的異能，多巴多安人在轉換身體結構時需要用到金屬細胞，一用到細胞就會有受傷的風險。桑巴被紅戰士燒傷了一支手臂！

而被紅黃戰士分隔開的伍伯也想盡快轉換成汎金屬形態，可是受黃戰士的激光異能困擾，連一刻的機會都找不到。其實桑巴有提議過一直保持著汎金屬的身體，但所需的生物能源會較多，在他們未確定有沒有族人回應前不敢輕舉妄動，更甚是如果族人真的如英雄聯盟的人所說早就被滅族，自己就是多巴多安族人的最後命脈。但見這次伍伯沒有太多的攻勢，只是一邊躲避，一邊用腦袋高速運算著。

病君與珍妮繼續吃飯，各人的手機傳來突發新聞，那是在紐約某車站處五色戰士與多巴多安族的戰鬥的新聞直播。車站與病君相距不遠，病君霍然站起，如果自己能果斷的做多一點，世界就會由一個人犠牲，病君決定自把自為，加入戰團。

「你想連另一根手臂都丟了嗎？」珍妮試圖阻止著病君，「我不是說你能力不夠，但至少等傷口康復吧…」

病君不理，一支箭般衝出餐廳，珍妮也只好跟上前，侍應把珍妮截住，要她先把單子埋了，這次珍妮不能偷走，只好急急付費離開，一走到門口，病君就已經跑得無影無蹤。

病君跑到後巷一角，準備換上英雄服，此時，一個小童身影走近，那是Little Bruce！

藍戰士是個會穿牆過壁的戰士，身體可以短暫維持數秒的無實體狀態，他的存在並非用作打鬥，而是用作交換。

「Change」

桑巴全身發出大量飛彈，除了攻擊紅戰士外，也是在協助伍伯扺抗黃戰士的激光長矛。就在黃戰士一時大意快要被飛彈擊中之際，身體的顏色即時轉變成藍色，異能一下子不同了，沒有實體的他當然能躲開飛彈的攻擊，飛彈更差點把伍伯打中…

房車駛至車站附近，那是丹尼爾的高性能車子，車門打開，步出車門的正是珍妮。珍妮橫視四周，不斷找尋著病君的蹤跡，病君一定會趕來車站，珍妮十分肯定。

「你不可以去！」Little Bruce 阻止了病君，「你是人類的最後希望，你不可以隨便送死…」

「我不需要你們每個人都在保護我！」病君討厭被保護。

「教而不善！」Little Bruce 橫起長棍，與病君對打起來。

車站早被炸得稀爛，不斷轉換戰士異能的Chessman似乎佔了上風，伍伯當日在停機坪也是被Chessman的能力耽誤了不少時間。就在這時，伍伯向桑巴發出了訊號，兩人不再停在同一地點互相照應，反而各走一方！

這點小計謀Chessman早就預算到，再遠的地方也可以轉換異能，Chessman 要五色戰士分成兩隊作戰，就在同一時刻，伍伯與桑巴同時發動攻擊！

「圍棋與實戰的最大分別是，圍棋每步只能走一子。」伍伯道。大量飛彈同時飛出，一同射向五色戰士！

「雕蟲小技！」Chessman大笑。此時，藍戰士的異能竟然同時攤分給五人，五個戰士一同變藍，將身體虛化！「這一手我一直留著…」

「或者是雕蟲小技，但有效就足夠了…」

場內被多巴多安族的飛彈炸得塵土飛揚，五戰士均看不見對方，而在這刻，桑巴與伍伯轉換成汎金屬！數秒間，藍戰士的異能用完，桑巴與伍伯再向五人身上的變身器作出攻擊，一陣碎裂的聲音，五個戰士的異能同時失去，一陣慘叫聲，五戰士中招倒地，終告身亡…

突然，一個青色及一個粉紅色的戰士分別在兩地的上空飛至。青色的戰士向桑巴使出異能，任何金屬都存在電子，桑巴的全身均出現一個順時針的藍白光圓圈，一鼓磁力把他整個人吸到旁邊的金屬大廈！粉色戰士向伍伯使用能力，伍伯整個亦被空氣鎖住，那正是Electric Boy及Air Mary的異能！

加拿大Chessman的大宅內，Chessman大聲叫讓著，走入統戰室的竟是盜屍者。

「你來得真晚，不然我都不會損失那麼多異能。」Chessman說著。

見統戰室內，有七個巨型容器，每個容器裝著一個人體，容器被注滿人體所需的所有營養，電流刺激著人體，逼使他們一直發動著異能。異能藉由Chessman的儀器傳送到各個戰士的變身器中。當中五個容器連接的變身器壞了，連帶容器都被破壞，容器的五色燈光都熄滅了。Chessman從來都沒有異能，他只是個向盜屍者購買異能並利用科技隨意亂用的怪人。

那些容器內的人體都是死了也沒有人留意的饑荒難民，而大部份當戰士的，有人當然是自願，人生有多少次可以擁有異能的機會，但絕大部份的本身都是各地死囚，那是Chessman與各地政府簽下的條約，要死囚為自己打工已換取活命的機會。

「你害死的人真多。」盜屍者說，「有時我覺得你比他們更像壞蛋。」

「如果你肯賣我永久有效的異能，我都不必使用這種方法。我到時就會直接打在我身，讓我成為個真正的異能人！Chessman這個名號就不會再用了！」Chessman笑道。

「就等你儲夠交易的本錢。」盜屍者說著。

桑巴被青戰士的磁場吸住，青戰士用武器向桑巴的頭作攻擊，「噹！」，那是汎金屬，青戰士根本沒有能力把他打爛，此時，一個身影閃至，一記雙節棍往桑巴的頭髗大猛敲，那正是Little Bruce！

「這次不會再讓你逃掉！」Little Bruce的老大用上汎金屬的雙節棍用力猛擊，桑巴即時被打爆頭髗，當場斃命……

「還有一個…」Little Bruce 隨即趕往伍伯那邊的戰場。

車站的另一邊，伍伯全身都被空氣鎖住，此時，手上的電子錶發出了一聲微弱的響聲，伍伯聽著，一愕；

Little Bruce 趕至伍伯的戰場，但見青戰士倒在地上，變身器再沒有發出光芒；

加拿大Chessman 的大宅裡，電腦一瞬間似被關掉總制般全變成黑畫面，那是伍伯終於找到駭進Chessman系統的方法，連巨型容器都沒有了電，Electric Boy及Air Mary的異能正式消失；

拿著長棍的Little Bruce從後巷離開，見病君暈倒在後巷內，病君被Little Bruce 打暈了；

珍妮看著車站，又不時查看線上新聞，總是找不到病君的身影，這時，她的手提電話響起，那是丹尼爾的來電，「你去了那兒！我的車呢！快來接我回公司！」，珍妮急急走上回頭路，就在走回車子的時候，一個人影把珍妮打暈，一對汎金屬手臂把珍妮抱起，見到其中一隻手臂有著似被嚴重灼傷的痕跡，他是約翰遜；

紐約小巷裡，伍伯急趕逃至，伍伯而轉換了身體，以保留能量。伍伯看著手錶，手錶再響，伍伯再三確認，確認過當即感動落淚，族人果然沒有滅族，他終於收到族人的回應了……

第二十五章完。

病君咁耐都發唔到圍
除非有新招式，如果唔係一世都輸

唔怕老實講，我都發覺自己愈寫愈少病君，之後會多返啲佢，btw佢會有技能的upgrade ，係結局未諗掂玩到幾大好
預計四十章內完，可能三十幾章左右

好想睇病君點駁返隻手！

Pish

第二十六章

車站仍然被警方的膠帶圍封，大戰之下，車站被破壞得接近粉碎，整條火車線被逼封閉，維修人員緊急搶救，多架工程車駛至，當冒之急是駁通鐵路，重啟火車線，解決居民需要。幸得Chessman的協助，這場大戰沒有平民傷亡。

病君醒過來已知大戰結束，得知有六個戰士身亡，心裡又是一陣心痛，但又可以怎樣？望著萊利的卡片，病君只有不滿，萊利不肯為他進行手臂的接駁，自己如今只是個斷臂的異能人，經過與約翰遜交手後，他也心知沒把握戰勝對方，但正因如此，正因這種無可奈何的無力感，病君更是不忿，內心起伏不定。

幾天過去，世界似是回復平靜，是大災難前的先兆嗎？還是災難解決後的和平境像？伍伯與約翰遜失蹤了，是其他英雄把他們給滅了嗎？病君不再是英雄聯盟的人，再也得不到這方面的資訊。再沒有人出來搗亂了，Little Bruce也沒有再聯絡自己，連萊利都沒有，每次見到有閉露電視，病君都會想是否正被Chessman監視著，算了吧，我就自己當個超級英雄，不用加入甚麼英雄聯盟！

傷已經好了，病君偶爾也會穿上英雄服，給紐約的盜賊和小混混教訓一下，左臂多餘的繃帶都被他剪掉了，然後用餘下的繃帶把手臂的切口貼服地包裹住，世界都知道自己斷了一臂，這也是既定的事實。病君仍然是世界近期談論的對象，有記者會在自己現身時驅車追訪，也有不同的廣播公司及公營機構聯絡自己，這一切都不是病君所想要的，沒有英雄聯盟不緊要，沒有大眾的喜愛也可，他就是想見她…

「你怎麼了…」

病君用短訊與珍妮聯絡，從前只有珍妮找自己，每天滿滿的短訊令病君不勝其擾，但就在這幾天，珍妮似是消失了般，沒有再出現。我那天不聽她勸告就衝出餐廳，是否惹嬲了她呢？不會吧，珍妮才不會這麼小氣。還是我一直不肯承認身份，令她厭倦了？也不會，她更喜歡這個狀態的我，大概方便她隨意戲弄吧。珍妮沒有再上線，更莫說是在回覆自己，那是甚麼意思呢？真麻煩，就在最需要人聊天的時候忽視我。等等，如果珍妮真的生氣了，她會去那裡呢？

美國大型動畫工作室Ola的天台，那是清晨的時間，病君再次偷偷潛入，就希望在天台與珍妮再遇。天空蓋著厚厚的污雲，由清晨等到早上，病君等不到日出之餘，也等不到珍妮。夠了！就算再生氣，也至少給我一個回覆吧！病君生氣了，於是決定直接走入Ola。

Ola工作室內，引起一陣哄動，那是一身英雄服的病君突現現身所至。病君左顧右盼，也總是找不到珍妮的蹤跡。丹尼爾當然沒有放過這個機會，主動接觸病君，又對其他員工解釋，邀請得病君絕對是自己的功勞，他跟病君可是有私交的！這話騙得全公司的男女員工兩眼發光。病君被丹尼爾安排在一間貴賓室內，外邊下著大雨，病君就聽著丹尼爾說廢話。

「每一間公司都有邀請病君做訪問你都沒有去，就是來了我們這一間公司。沒錯，我們正在製作一套全新動畫，題材就是以病君你做主角！」丹尼爾滔滔不絕。

『放屁！你不是寫一個少女用超能力求愛的故事嗎？我是知道的。』病君心想。

「我知道你為甚麼選我們，那是因為你曾經救過我…」丹尼爾自信滿滿，「在紐約港碼頭，哈哈…」

『有嗎？對了，救珍妮的那一次。』病君依舊沒有作聲…

「記者們知道這個消息，一定會是最好的宣傳，真正的超級英雄推出個人動畫，這個為你度生訂製的故事一定大賣！」丹尼爾愈說愈是興奮，「來吧！就讓我幫你製作…你的獨立大電影吧！」

『說夠了沒有！你這個麻煩的傢伙！』

忽然一陣敲門聲，貴賓室的房門推開，一個漂亮的女生走進來，把茶杯放到病君面前。怎麼，不是珍妮？她在避我嗎？

「她…是誰？」病君終於忍不住口。

「我的助理，她會負責你的造型設計…別誤會！當然，你本身的造型都很棒…一身…黑繃帶…算是很棒…但因為是合家歡的電影嘛，造型我們需要設計得可愛一點…」丹尼爾輕聲在病君耳邊，「這個妹子不錯吧…」

「你有多少個造型設計師？」

「甚麼意思？公司嗎…大約…二十多…」丹尼爾想不到病君原來那麼咸濕，「病君先生，不是每個女職員都可以的…」

「我是說造型設計師。」

「啲…」丹尼爾才知道自己會錯意，「是擔心質素問題嗎？放心，我們一設計好造型就會先給你過目，到作畫階段亦會有多個動畫師協助…又或者，我給你看看我們其他設計師的設計風格，你選一個喜歡的…」

病君大感奇怪，珍妮不是丹尼爾的助理嗎？丹尼爾用平板電腦顯示著不同設計師的畫作，直至一幅暗黑風格的少女造型出現，設計圖右下角簽了一個名字，病君認得，那是珍妮的名字，在珍妮給自己的病君造型設計圖中也著這個簽名，對了！是珍妮！

「…她…她嗎？」丹尼爾見病君視線停留在這幅畫作，口裡結結巴巴，「她這幾天…告了假，放心…我再安排時間給你們見面…」

「告假？」

「其實就是失蹤了，她這個人就是喜歡亂來，連我的車子都偷走了…」丹尼爾續道，「沒有問題的，再說，這種風格很多人都會畫…」

病君離開Ola，心裡有總不踏實的感覺，難道珍妮不是躲開自己而失去聯絡，珍妮是出了意外？

日落黃昏，天色仍然昏沉，連一丁點陽光都看不見，那是不走運的一天。病君坐在天台上，心裡想不出尋找珍妮的方法，這個時候，病君的手機一響，病君一看，驚喜萬分，竟然是珍妮的短訊，珍妮相約見面。

這夜裡，病君來到珍妮的家門外，那是一個平凡的民居，大門虛掩，病君走入，但見珍妮就站在廳內，全身變成鋼鐵，有一半的身體像被腐蝕液浸泡過般，與約翰遜有著相同腐爛的痕跡…

第二十六章完。

未到住

珍妮

女主咁就死左

半死

又未咁快喊住嘅

未死未死…放心！

下集再揭

上咗身，做宿主

Rip

駁手應該係直接駁金屬手
然後病君直接同金屬細胞隻揪
克服就可以救Jenny

唔作回應

希望結局你會鍾意

唔敢亂回應

慢慢睇，我會盡力令大家睇得過癮的

好L正

第二十七章

柔和的音樂在室內播放著，書枱放有用以畫畫的電腦及電子畫板，屋內還有電視機，梳妝枱，書架等等傢具，家裡的物件擺放雜亂，與珍妮的性格吻合。

「我又忘了鎖門，真是的…」機械珍妮吐舌一笑，眼睛閃著紅燈光，說道，「凱恩，幫我關門吧，這幾天病得實在太糟糕…」

一身便服的病君仍未知底縕，究竟她是珍妮，還是約翰遜？最壞的情況是珍妮已經被約翰遜侵蝕，成為約翰遜新的載體。病君把門關上，兩眼盯著珍妮。

「這是你第一次來我家吧，說實在我有點緊張…你怎麼不坐下…放心，我病好了，不會惹到你，明天也就會開始上班…」珍妮依舊活潑，為病君準備了熱茶，「對了，你是病君吧，能幫我一個忙嗎？」

「別拿她的身體開玩笑…」病君抑壓住自己的憤怒。

「先聽我說吧…」珍妮徐徐坐下，像平常般自說自話，「我病了…一種未知的病…它在不斷侵蝕我身體的各個細胞…我很痛…就算我變成金屬它都能依附在當中…就等我再轉變細胞時…將我侵蝕…」

病君看著半身有著腐爛痕跡的珍妮，那正是自己放在約翰遜身體的病毒。

「我不能變回肉身，細胞轉化的生物能源又不能維持太久…」珍妮從容地說著，「病君先生，我是喜歡你的…能醫好我嗎？」

病君聽罷更是震怒，隨手把旁邊一枱喇叭擲過去。珍妮反應迅速，一手把喇叭擋住，露出金屬的手臂，喇叭完全傷不到珍妮分毫，「啪啦」一聲，喇叭被砸破並掉落地上，室內播放著的柔和音樂亦一下子斷掉。

「怎麼了，我扮得不似嗎？」珍妮笑著，聲音亦從珍妮轉變成約翰遜！

珍妮的軀體一揚手，手臂立即轉換結構並變出數枝炮管，同時間病君的病毒又再在珍妮身上生長，侵蝕，身體滲出黑血！那是有如被萬條毒蟲鑽咬的痛苦，珍妮痛極慘叫，病毒腐蝕身體的痛楚得使她流下淚來，直至結構轉換完成！

「珍妮！」

珍妮將炮管指向病君，約翰遜的聲音繼續在她的嘴裡吐出，「放心，她沒有事…我就是將她金屬化，再殖入我的遙控裝置罷了…只是不小心地，把你的病毒亦傳染過去…」

「英雄聯盟的人很快找出你的位置，到時候我會將你直接毁掉！」病君怒不可遏！

「一個沒有了手臂的人還可以這麼大言不慚。」

「你不比我好得多！」

「我可渴望跟你再打一場，不過先要給我將身體的病毒清除…」

「我可沒解藥！」病君怒目向珍妮，「等死吧，多巴多安族的死剩種…」

「如果先死的不是我，又會怎樣？」珍妮把手槍移開，並指到自己身上！「這就是你想見的情況嗎？」

「混蛋！」病君大罵，「你殺了她，也只代表你必死無誤！」

「別耍我！」約翰遜的聲音繼續在珍妮口中發出，截道，「我也有深愛的人，就等我回去見她…」

能源輸進到珍妮手臂上的槍炮，槍枝啟動，炮管對正珍妮的頭部！病君進退兩難，不知怎麼做好！

「你可知道，我們在殖入金屬細胞，將一個生物金屬化的同時，身體的一切部分都會變成硬件及數據…」約翰遜的聲音繼續在珍妮口中發出，「我讀過這個大腦的資料，我可是感受到她對不同事…甚至對不同人的一切情感呢……別要我走到這一步…」

「放過她！」

「來了地球是我最後悔的事，如今我只想回家…」珍妮說著，「把她醫好，我會遙控她來找我，取過血清後就會抽走她身上的金屬細胞…我不想等太久。」

珍妮眼睛內的燈光熄滅，她身子一下子軟下來，癱坐在地上。病君除了憤怒，更多的是內疚與心痛，他把已變成金屬的珍妮抱起，手臂再感受不到一絲體溫，只是冷冰冰的一件金屬。病君溫柔的把珍妮放到床上，珍妮一直清醒，只是沒有反應。

有了！只要立即進行接駁手臂的技術，那不就行了嗎？！但只是想了幾秒，病君就立即放棄，因為如果失敗了，也就是說自己的病原體不能夠戰勝金屬細胞，那怎麼辦？自己死了事小，但令無辜的珍妮都失去生存的機會，這種魯莽的事做不得，那麼…應該怎樣做呢？這次我不能賭…

「我帶你見萊利！」病君說。

「不要把我醫好…別讓他得呈…」珍妮說著，臉上用力撐起一抺微笑。

「別說了，你會沒事的。」病君答道，「走吧。」

「不要…」

「時間都不多了，別再任性…」

「我都變了機械人，還可以怎樣救？」珍妮虛弱地說著，「我有看新聞的，之前被金屬化的人沒有一個可以生存…」

「你要相信我！」

「那…」珍妮說著，「你先聽我一次，之後再聽你的…」

病君不明所以。

清晨六時，兩人來到Ola工作室的天室，那個八十八層高的天台。這次由珍妮帶病君來到這裡，見珍妮穿上厚厚的衣服，又蓋著披肩，把變成炮管的手臂蓋住。

「為甚麼你會當英雄？」珍妮問著…

「因為我想保護我認為美好的事…」

天色開始轉變，天空初見魚肚白。兩人依偎在一起，只見病君獨個焦急，只是想日出快點完結。

「即是說，如果所有美好的事都毁了，你就不會再做英雄？」珍妮又問。

「那還要當英雄來幹嗎？」

「可能有些事對你來說沒有價值，但對別人來說，也有著美好的意義。」

「你的問題愈來愈怪。」

「那你準備好犧牲嗎？」

「當然…」

「不，我不是說你自己的生命…」

「那是甚麼？」

「犧牲包括你對一切事物的喜好，包括你的一切情緒，包括保護自己愛人的權利，犧牲包括我…」

「如果一個英雄保護不了自己喜愛的，還有甚麼能力保護其他？」

「如果一個英雄有取捨，市民還可以相信你嗎？」珍妮說著，「不要害怕身邊為你死去的人，這才是我心目中的英雄。」

「好了，我們回去吧…」病君霍然站起，「日出都看過了，時間不多了…」

「好吧…」

病君心急得先上前打開天台閘門，珍妮也連隨站起，不過沒有跟著病君，反而向後退了幾步。

「快點…」病君回頭，卻見珍妮站在天台邊緣，面帶微笑，向後一跳…

病君大驚，急步向前跑上去！距離太遠，病君跟本追不上，珍妮身體那只是普通金屬，在八十八層高的大廈掉下去，相信也是會跌個粉碎！「珍妮！」

「真是卑鄙…」這時珍妮的身體結構突然轉變！背部組合出噴射器！那是約翰遜！當身體一使用到金屬細胞，潛藏體內的病毒又再發作，珍妮一陣慘叫！

病毒一再生長，由左邊快速蔓延到右邊的身體，不斷把珍妮吞噬，珍妮全身都滲出黑血，面容痛得扭曲，全身肌肉的痛得收緊，抖震，哀號聲響徹半空！病君飛奔過去，一腳踏上天台石壆，一躍，在半空中把珍妮抱緊！

病原體轉換出可以清除病毒的細菌，藉病君的身體感染過去，珍妮身上的病毒突然停止蔓延，身體也立即停止腐爛，雖然皮膚沒有即時康復，但至少病毒全數被消滅！

珍妮的叫聲停止了，痛楚終於此住了，雙眼亦停止流淚，病君望著珍妮，兩人喜極而泣，在半空相擁！此時，珍妮一眨眼睛，竟然露出機械紅光…

「清血我收下了…」珍妮突然全身轉換成槍械，向病君開火！病君立即被轟開！整個身體撞進天台！

「轟隆！」

第二十七章完。

嗚呀！點解要喺呢個位停！

多謝你仲有追

病君嘅新招係愛啊

設定幾得意

不單止有追，仲要係日日check睇下有無新文

大愛感化敵人

多謝你！多多支持！
多啲人睇，推到marvel 同DC 見到！

我又開始寫慢咗，我會畀心機！
你平時幾點會check?
我一般大約9:45 至10點出，但我唔知會唔會太晏

唔止佢一個check緊

多謝你
有人追真係好緊要，謝謝你

唔好quote 文啦
推

收到
謝謝你！！！

我一得閒就check架喇，講唔埋。加油呀！

今晚盡力趕稿，唔得嘅聽日都一定有！

加油呀樓主

收到！多謝你！

No offence 但係文筆真係要執下
標點最簡單逗句不分；句與句之間常欠連接詞；欠過渡等等

今天趕不切，聽晚準時起貨

對的，文筆一直差啲，有唔少有問題位置，睇書睇得少之過。
同埋有時寫得好唔順，諗唔到點行，句與句之間可能係分開兩次寫，寫到咁上下又覺得可以combine 啲point，有時寫到好亂，寫晒之後好想由頭執一次

有故你睇仲咁多野講

評論下想樓主改善下我覺得冇咩問題

多謝多謝，第一次有人護航，非常感激
小弟總有不足地方，我努力就是了

雞蛋裏挑骨頭

每個"說書人˝都該有自己風格;水準要提升,是應該的。

現時故事帶有的電影感,確實是比較少見;至少個人是喜歡的。

希望作者進步時也能保留這獨特的風格~

加油

我大概摸到點做出嚟，會繼續努力，謝謝你！
完晒之後必定再執一次，希望到時兩樣都兼顧到

今晚有，希望大家鍾意

期待！

F5F5F5F5F5

第二十八章

「萊利！萊利！幫我找出約翰遜的位置！」臨時英雄總部外，受傷的病君趕至，雖然沒有致命的傷痕，但滿身可是有著被燒傷與割傷的傷痕，他可沒有時間浪費了！重重關卡，由閘門阻隔，拳頭撞擊金屬的聲音響徹整個總部，病君一拳拳把閘門打凹，但仍是沒法闖進總部。「萊利！求求你幫我…」約翰遜會守承諾嗎？病君苦無辦法，只得眼眶泛紅。這時，大門突然打開…

「約翰遜的位置被鎖定，還有三十分鐘就到。」一輛印有英雄聯盟標誌的小型智能裝甲車在大路駛出，但見車子以極高速度飛馳，越過前面的車輛。車內屏幕鎖定路面情況，電腦計算出最快的行走路線，那是一部全自動操控的裝甲車。身上的傷口已經止血，病君換上超級英雄服，聽著薩特萊爾的報告，「車內還有鎮痛的藥物，你的傷口不需要處理嗎？」

「沒事，我不會發炎，分泌內啡肽也可鎮痛，力量亦不會受影響…」如今只得負傷作戰，病君想著。

「Chessman暫時未有戰士可以派出，Little Bruce在追捕伍伯，其他英雄也…」

「我可以處理，你只要全速趕到就可以了…」

注射器插入手臂，半透明淡黃色的液體輸進受感染的身體，工廠大廈內約翰遜為自己注入血清，體內的毒素瞬間被清除，約翰遜吁一口氣！珍妮被鎖在一旁，身體仍然是全金屬狀態。雖然現在的身體可以自由組裝出槍械與金屬皮膚，但珍妮始終控制不到金屬細胞，那不是可以受她控制的東西。

「所以你真的會放我走？」

「放不放你走對我亦沒有所謂，你想走就走吧…」

約翰遜兌現承諾，一手摸著珍妮的額角。金屬細胞的能力被發動，珍妮身體結構慢慢地轉變起來，由雙腿開始，到兩臂、身體、頸項，以至頭部均逐漸變回生物結構。植入了的金屬細胞像脂肪細胞，除非動上手術，否則只能縮小而不能被徹底清除。不過，約翰遜可以將所有已變成金屬的人類細胞回復過來，除非金屬細胞再次得到能源，否則亦不會再變成金屬。珍妮終於康復過來了，勉強要說的問題可能是上飛機安檢時有機會觸發警報系統，以及約翰遜可以感測到珍妮的存在，這是基於同源的金屬細胞的關係。最後，植入在珍妮身上的遙控裝置亦被移除。

「之前作戰時死去的人類，就只能說句抱歉。多巴多安族與人類的戰鬥我也不用再參與…」

「那是甚麼意思？」珍妮不明所以。

裝甲車仍在風馳電掣的行駛著，路面的車子見狀均停下來，大家都知道英雄聯盟又要出動了。雖然不知道是那一位英雄，不過大家都會讓裝甲車先行通過，大概美國人都特別崇拜英雄。病君心裡焦急，望著顯示屏幕正在倒數的時間，預計還有不到五分鐘就會趕到，廢棄工廠正在不遠處！

「你知道嗎，收到回應的一刻，我激動得淚也掉了下來…」工廠內的約翰遜伸伸懶腰，「我只是個星球搜索人員，本來就不是負責戰鬥…如今我只想見我的家人…」

「你說…你們的族人…正要前來…」

「換你們的話說，算是人類的末日了…」約翰遜搖搖頭，「適者生存，抱歉，這是我族的生存方式，其實也要看看你們如何談判吧…如果願意歸順，或者可以不用死…」

珍妮聽著，雙眼瞪得大大！

「轟！」智能裝甲車衝破牆壁，直剷進廢棄工廠，車子未停定，病君已經衝出裝甲車！病君急急掃視工廠內，但見約翰遜就站在正中間，一面悠閒，珍妮則被鎖在一旁。

「真心急，小心一點吧，她現在沒有金屬軀體保護的。」約翰遜笑道。

「那是要我將你打倒才可以救走她的劇情嗎？」病君雙眼變紅，雙手滲血，「我奉陪…」

「我不急於現在就將你打敗…」約翰遜笑道，「把她帶走吧，養好傷，我們再打一場，換你們的話，那是私人恩怨…」

「錯了，在我帶她走之前，還有先要處理掉你…」約翰遜令珍妮無辜受苦，病君仍未釋懷，「你也殺害夠多人命了…」

「我不想勝之不武…放心，我不會走掉的。」

「別說了！薩特萊爾，這裡交給你了…」病君箭步衝前，與約翰遜打將起來！

裝甲車立即啟動機械人模式，薩特萊爾聽罷不敢怡慢了。車子突然缷下後卡的裝甲部件，部件形態轉換，延展出一個人形支架，與車子無線接通後，水份從支架滲出，將它包住並形成肌肉，那是薩特萊爾的輕便形態！裝甲車成為薩特萊爾的無線充電站，只要在十米範圍內，都能確保薩特萊爾有基本電量。當然，除非裝甲車本身的能源耗盡。

約翰遜啟動噴射裝置，高溫高壓的氣體噴出，將約翰遜整個人衝上半空。薩特萊爾從裝甲車取出便攜式噴射器並拋給病君，病君背上噴射器，亦立即追上約翰遜。

「要這麼急作個了斷嗎？你這個不知地厚天高的小伙子！」約翰遜以極高速飛馳，將病君當作玩具般玩著，也同時測試他的能耐。空戰絕對是病君的弱項，幸好噴射器亦由薩特萊爾操作，免卻了病君的麻煩。

薩特萊爾一邊透過噴射器的360度全方位攝影機觀察情況，並計算最好的飛行軌跡，一邊留在地面拯救珍妮。薩特萊爾走至珍妮旁邊，用水把珍妮的手扣切割開。

「叫病君回來吧，現在沒有逼切性要將約翰遜消滅…」珍妮急道。

「英雄協會已有部署，讓我先檢查你的情況吧…」手扣與腳扣被割開，薩特萊爾一邊說著，一邊扶起珍妮。珍妮扶著用水造成的肌肉，那是很有趣的質感。

「不…你不明白…世界要大亂了…」珍妮再道。

「甚……」

「他們的族人快要到了！」珍妮說著，「地球快要末日…」

「甚……」

「喂！你怎麼了！」珍妮愈叫愈大聲！

「…意……思…？…發……事…？」此時，薩特萊爾突然失靈，口裡說不出一句完整的話語，連帶裝甲車的系統亦似被入侵，莫說為薩特萊爾充電，連傳送資訊也做不到！

「回……來……」薩特萊爾似是用盡最後一口氣，說了一句不明所以的話，然後就整個倒地…

珍妮心知不妙，大驚之下逃出工廠！就在工廠閘口，珍妮遇上了一個老伯的身影，他是伍伯。

「本來應該與約翰遜分開躲藏的…」伍伯走入工廠。

「你是要阻止我將訊息公開！？」珍妮一邊後退，一邊驚恐的問道…

「不…讓你們知道根本沒有問題…」伍伯笑著，「我只是不能讓擁有金屬細胞的生命體活著而已…」

伍伯手指轉換成槍支，指向珍妮續道，「…那是基於安全的考慮，我做事比較謹慎。」

「砰！」

「回……來……」薩特萊爾的聲音從噴射器傳到病君耳中，此時噴射器的自動操作突然失靈，立即轉為由病君手動操作！一種不祥的預感在病君的腦內閃過，噴射器失去控制瞬即下墮，病君立即捉緊由機器伸出的操作桿，並用人手控制噴射器，跌跌撞撞的趕回工廠！約翰遜見狀只覺得奇怪。

病君不擅操作機械，最後整個人撞在工廠的地面。病君立即脫下噴射器，步履蹣跚的在四周找尋珍妮的身影。前方的地上有一大灘水漬，以及一個人形支架，再前行大約五米，那是被強制閉掉系統的裝甲車，病君一直走著，大概在工廠閘口的位置，他終於找到珍妮的屍體……

第二十八章完。

都係要死

呢個應該係最悲慘嘅英雄故同最廢嘅超級英雄能力勁就早死，主角就又殘廢又失去情人

仲以為唔洗死

但唔會死得冇作用嘅

慘就係嘅，但又未係最廢，我覺得病毒可塑性幾高
故事過了三份二，希望之後嘅轉變有驚喜

我一直諗，每一個超級英雄如果要有一個形容詞，病君會係乜嘢，就係呢個問題令我揀咗佢嘅方向

居然有三篇長文
好感動 加油

唔會死得冇原因㗎，希望做到病君故事嘅風格

多謝！
希望頂到大家嘅癮

咁快三分二
慢慢黎啦 唔洗急喎

想係四十章內完成㗎，大概去到八萬字左右
係咪去得太急

不過我又怕你為左搏長個故會影響左你而家嘅質素
諗諗下都係算啦
最緊要你寫得自然 唔洗太chur自己
希望你完左呢個故會再出其他故啦
我會做你fans

多謝你！！！
如果工作上許可，我都想寫，當練下都好
其實有少少想法，雖然未確定，希望大家會繼續支持
感謝你！！！！！ 我有fans 啦

好嘢有文！
但唔知我係咪睇漏左要重睇？病君而家仲係咪無左一隻手架？

仲係獨臂，單手滲血，my bad

唔緊要，不過罰你盡快寫多篇

已經在紙言修正了，謝謝你
愈後愈難寫但我會盡快加盡力！！

嗨～

其實點解病君咁大力 又跌唔死

半空同88層高天台其實好近，力量方面同腎上腺素有關

睇兩日就live咗好好睇，師兄加油

多謝！
我會盡力！如果到時出到書請支持下

有文未呀偶像？

聽日有！
寫咗一半，我知下一半係咩，今晚再寫

第二十九章

珍妮的葬禮在紐約一個公墓進行，每個參加者都身穿素色的衣裝，神情肅穆。在場人數不多，主要為珍妮的家人與好友。Ola 沒有派出高層前來慰問，始終珍妮只是公司一個小員工，遇害時間亦非在工作時間中。然而，總有好幾個在Ola要好的同事前來參加葬禮，珍妮甚有人緣，她的離世使不少人都非常傷心。

警方以沒有預謀的槍殺案作結，找不到兇手，亦排除恐怖份子所為，那是因為薩特萊爾在伍伯出現之前就失去功能，病君又在珍妮死後才趕到。究竟是誰殺死珍妮？病君不知道，沒有人來告訴他。萊利推測與伍伯有關，因為能駭進薩特萊爾系統的確實沒幾個，只是他始終也找不到證據。

病君沒有到公墓拜祭珍妮，他只是獨個躲在酒店房裡，一個沉醉在絕望的情緒中。從來整潔的家居都變得混亂，規律的生活亦同時失了蹤。病君一個側躺在沙發上，壞透的心情讓他再次患病，有人說患有神經病變像在刀片上走路，有人說胰腺癌是最痛苦的癌症，有人說叢集性頭痛會讓人受不了而自殺，病君恨不得讓自己大病一場，種種痛楚都可以分散他現在的傷感，他是自願發病的。

電視上報導英雄追捕罪犯的新聞，不過病君對此沒有太多的反應，就只是頹廢的躺著。如今的病君沒有當英雄的理由了，因為這個世界對他來說，已經不再有趣。

一個身影從一旁走出，那是病君的哥哥。

哥哥走到病君正前方，身體就擋著電視機。但見哥哥外貌年輕，大約是十七歲左右，膚色黝黑，一身灰白色短衫長褲，手戴手扣，身形壯健。

「你又再連累了一個無辜的人為你而死…」哥哥說著。

「對不起…」病君讓自己患上思覺失調。

「一個只跟著我尾的弟弟，還想去當英雄。」哥哥不屑地取笑他深愛的弟弟，「別在躲在這裡當個失敗者，要當英雄就要做到底！」

「對不起…」

「別說了，你很清楚知道，你是沒法跟我，更甚是跟她道歉的。」哥哥在嘆氣。

病君默不作聲。

「雖然如果能活久一點，那會更好…」珍妮走出，活潑的笑著，「至少可以與你拍拍拖。」

病君凝望珍妮，只有一陣惋惜。患上思覺失調其實很可怕，因為你分不到甚麼才是幻像，不過，這正好合病君的意。

「別再想了，就算再真實，都是假的…」哥哥說著。

「謝謝你，全知先生！想不到兩兄弟真不像樣，至少他比你更懂關心人…」珍妮與哥哥鬥嘴起來。

病君的世界其實有很多人，那是他引發的思覺失調病症，每一個他想念的人都會在這裡，來得特別真實。他想跟他們一一道歉，那是因為自己的懦弱或愚笨才讓他們都喪生了。病君的世界其實有很多人，但其實又一個人都沒有。

英雄聯盟總部，萊利與Little Bruce正在觀察著戰事。再有Little Bruce追蹤到伍伯的行蹤，萊利這次利用互通的Little Bruce 來傳遞訊號。

大街上，Little Bruce正駕著電單車追捕著伍伯。這幾天伍伯一直以高速逃亡，穿州過省，十多個Little Bruce 的部署都被拉散。伍伯最後又回到紐約，只餘下那個一直留在紐約的Little Bruce趕得上。大街不斷被轟炸，大戰將兩旁大廈都破壞得體無完膚，每一個英雄甚都在各地處理著不同的異能犯，根本沒法抽空前來協助，Little Bruce只得單打獨鬥。

伍伯都飛了三百多公里，但總是擺脫不了Little Bruce，打傷了一次，下次追上來又總是全身完好無缺，難道他不只二十四個嗎？伍伯的能源都用得七七八八，如今他只能夠逃走。就還有一點時間。

一堆瓦礫中，Little Bruce找不到伍伯的身體，究竟他又躲到那裡去呢？突然一陣猛烈的爆炸，Little Bruce被揚起的塵土干擾了。伍伯從瓦礫中衝出，用盡他最後的一口氣，飛到他要去的地方。

就在紐約的時代廣場，那是世界最重要的核心地區之一。伍伯終於來到，能源只剩少量，連炮彈所需的火藥亦都快用光了，如今就只得聽天由命。Little Bruce的電單車也不是蓋的，不消數分鐘，他也趕到了。

兩人在大街上再次展開一輪混戰，途人四散，軍警趕到都只能做疏散人群的工作。薩特萊爾的系統是因為早在破壞英雄聯盟總部時入侵過一次，Chessman的系統就比較幸運，被話多的Chessman一再提醒下在原本伍伯的腦海中找到好友的線索，伍伯可希望駭進Little Bruce腦內的機械，可惜那是一個完全獨立的內聯網絡，既不像Chessman系統般有線索可破解，亦不像薩特萊爾系統般有時間讓他不斷嘗試，更有登入上限及隨Little Bruce死亡而遞減的數量限制，伍伯已經沒能源去做破解工作。

伍伯改用機械軀體與Little Bruce對抗，那是汎金屬的軀體與汎金屬的武器的比拼！沒有足夠能源的伍伯情況明顯不樂觀，就在Little Bruce猛烈的攻勢下，伍伯被打到半陷地面！

這時，太陽系外有五艘以超越人類科技的太空艦穿過摺疊的蟲洞而至……

就在Little Bruce 準備上前消滅伍伯的一刻，地上出現了一個奇怪的影子。影子愈來愈大，Little Bruce心知不妙，仰頭一望，那是個兩邊呈尖頭的巨大橢圓形，那是一艘龐大的黑色高科技太空艦！

五艘艦隻駛至地球，並分別在美國、俄羅斯、中國、印度、法國五個環球軍力最高的國家的核心地區停泊。

「轟隆！」太空艦垂直插在紐約時代廣場，生物金屬表層將碰撞產生的震動完全吸收，全啞色的表面亦將光線及熱力都儲存。不需要支架伸出並穩住船身，太空艦乖乖的直立在中央。

『終於到了…』伍伯望著那非常陌生的太空艦，驚嘆族人的科技更上一層樓。伍伯不假細想，急急上前迎撞。

艦隻底部出現一個小孔，一個人影走出，那是個全金屬的生命體。

第二十九章完。

41s 前

？？意思是？

你post左41秒我就入左嚟睇

正呀！

仲點打

有啲驚埋唔到 尾，最大獲係工作上開始有啲忙

千析唔好棄故呀

收到！頂住！

謝謝你！支持下！

睇哂
樓主出文真係好撚慢
但真係好好睇
所以算

不過咁舖敍, 遲啲病君將人滅族
都唔算係正義

多謝多謝
唔敢亂答你，仲思考緊點處理所有問題

你唔答係好啲

好想估劇情但又驚撞中

終於追到Live..
好好睇呀 樓主加油
最唔開心係條女死左.. 幾次機會死都無事 以為唔會比樓主寫死 結果都係....
不過個世界觀好似寫得愈來愈大
有D擔心收唔到尾/好難寫落去
因為本身o個族人真係滅左 故事都可以圍繞地球
依家好似會好好多外太空文明會介入 (一個世界有入侵者 點都會有防衛者掛)
收唔收到科嫁樓主

好好睇, 好耐冇試過追故喇

大家每次估其實我都驚估中

就係囉，而家淆緊底。早段有一兩下貪心，而家只能愈玩愈大，其實有一個解決嘅方法諗咗，但有時寫到先會發現有問題，所以有啲驚。我只能硬住頭皮試落去

多謝呀，畀個正評我吖
我需要鼓勵

淨係3隻外星人 都已經玩到冚球產
宜家仲要吹雞成族人黎晒
班英雄可以點打

其實唔難
但唔估

我都寫到沒有退路了，希望搞得掂
我盡力

寫得慢有呢個問題，觀眾有太多時間等，大家就會開始估。

終於到我追到live啦，勁鍾意特別既超能力

仲有啲能力未出㗎，不過未決定係咪咁用，我諗出嚟嘅都好似日系少少，有啲偏離美式英雄故事嘅感覺，怕睇落會風格好唔統一

等你收尾先評價
依家講應該影響你寫故

好呀，到時交流下

好好睇，加油

第三十章

『等等…他…是誰？』伍伯望著這個全金屬生命體，心裡帶著一個疑問。

那是個全身啞黑色的人型生物，既沒有眼睛耳朵，亦沒有嘴巴與鼻子。他走到地面，掃視地面四周環境，以及一眾生物。

「地球總物種數量為980萬種，只觀乎人類總人口已達75億，數量可觀。只是物種正在減少，需要保育一下。」生命體並非用嘴巴發聲，聲音從整個身體傳出。生命體用上自己的語言說道，他並非自言自語，那是在統計及記錄著地球的各種數據。

伍伯撤回汎金屬身軀，慢慢走近，心想那是怎樣的一副軀體，莫說失去了五官沒法感受外界，現在連辨認都有困難。「多巴多安族星系搜索大臣多連羅亞，完成開發行星的任務。」，伍伯說著族人的語言。

遠於外地的約翰遜未有趕及來到太空艦預定降落的位置，只於腦內接收著伍伯與黑色生命體的對話。

「你就是聯絡我們的人…」生命體轉換語系，用體內的裝置掃視著伍伯，臉上找不到一絲表情。

「請問…」伍伯戰競的說，「因為任務失去了三十五億年的時間，本臣已經不知道現在族群的情況，請問…艾爾斯皇以及艾利安還好嗎？」

「大概…」生命體說，「…都轉化了。」

「那是甚麼意思？」

「你在回復意識後，沒有了解過族群的情況嗎？歷史不就有記載？」

「因為忙於尋找聯絡方…」

「舊世界的人…早就被滅族了…」生命體截道。

伍伯雙眼瞪大！不可能！我明明收到族人的回應！那不會是假的！

「都忘記了有多久…就是在不自量地侵略的中途，被徹底殲滅了…」

甚麼？我在苦等三十多億年，就是等待救回艾利安皇的一刻！滅了嗎？那你又是甚麼！？怎麼懂得來到這個星球！？伍伯被生命體的消息震驚得整個人愣住了！

「說起來也是因為這個…」生命體說，「謝謝你，發訊號帶我們來到這個星球。」

「就只有你一個嗎？」生命體伸手向伍伯作握手狀，他順應著地球的禮儀。那是來拯救自己的嗎？伍伯還未搞清楚狀況，呆呆的伸手向生命體握手。就在被捉緊手掌的一刻，生命體發力，一手把伍伯的右臂扯斷！

那是普通的金屬身軀，大量零件被扯爛，破碎的金屬像血液般散出！伍伯大驚，已經沒有能源的他連槍炮都轉換不過來，只能用左手重重的擊向生命體！生命體一手擋住伍伯的拳頭，再用力一扯，將伍伯的另一肢手臂都扯掉！

伍伯心知不妙，連隨向後後退！生命體一跳，抓住了伍伯，將他的頭部壓在地面！地面被撞碎，伍伯大叫停手，金屬頭部不停被施壓，就算感覺不到痛楚，但那種壓力亦令伍伯感到無比恐懼！生命體繼續向下壓，此時他的四周已被美軍包圍，由持槍的軍人，以到一輛輛坦克車均駛至，眾美軍舉槍指向生命體！

「前面的物種請立即停手！」美軍施令官向生命體作出指示。

「你們…究竟是…甚麼…」伍伯被壓得連話都難以說出…

「就在某一天，你們讓族人再進化了…你們這舊世界老頑固！」生命體沒有理會，雙手繼續壓下向！「你們一日未絕種，我也不會心安…」生命體啟動金屬細胞，竟然將伍伯的金屬頭部轉化！伍伯的頭部立即變換成了血肉之軀，伍伯終於感受到痛楚，並痛極大叫，人肉頭髗根本不堪壓力，就在越過受壓的臨界點的一刻，一陣骨碎肉裂的聲音傳出，伍伯的頭部被壓至破裂，一堆血肉與碎頭骨就留在地面…

多巴多安族人果然早於十數億年前就被滅族了，只是想不到消滅自己族人的正是一手創造的新族類，就在舊族人發動攻勢侵略其他星球的期間，被新族人借機推翻了…大概新族類接管舊族類是宇宙不變的定律。

美軍隨即向生命體開火！子彈不斷打中生命體，不過都被生命體的金屬表層擋住，連震動都被吸收！約六十層高的太空艦兀立在紐約市中心，炮嘴伸出並滿佈艦身，數以萬計的炮管向地面的軍隊掃射！那已經不再是金屬的子彈，是類近人類設計的鐳射激光！

一陣猛烈的攻勢過去，站在前線的美軍紛紛被激光射中倒地。幸好有汎金屬的斧頭，Little Bruce才可擋開激光。美軍不敢再向黑色生命體及太空艦作出攻擊，相反立即為受傷美軍做急救。

「無論再落後的星球，都總有新發現。」生命體凝視著Little Bruce的汎金屬武器。

「如果你是來消滅他們，這回我們目的一致。」Little Bruce走上前，帶著他的斧頭，「但如果你是來殲滅人類的話，我們定必反抗…」

「…你認為所有外星人都是要入侵地球嗎？太自負了吧…一個只餘一半壽命的行星，發展又如此落後，誰會對你們有興趣…」生命體笑說，那是因為他們早就找到更完美的行星。

「那…」Little Bruce一時間不懂回話。

四周的大螢幕突然被操控，並強制轉換至黑色畫面，此時一把聲音在各大影音電器中傳出。

「人類做決定的時間到了…」黑色生命體駭進了整個地球的所有電子設備，「生存與否，就看你們這幾天的選擇…」

世界各地的市民均看著不同的螢幕，紛紛顯露出憂慮與恐懼的眼神。英雄聯盟總部內，萊利不斷分析著五艘太空艦的數據。

「甚麼？每艘太空艦都是一個小型蟲洞？」萊利追問著Chessman。

「而且大概都只有一個人。」Chessman道。

「我現判定地球，亦即行星JK03036-30048-08279-09488-39988-00308 的發展等級為B，需要每年向我族進貢五千萬個生物體，以換取種族的延續。」生命體站立在紐約正中心。

「病君！你這還算是超級英雄呀！」珍妮向躺在沙發的病君大罵。

「否則…」生命體續道，「我們會將全人類吞食下去⋯」

第三十章完。

越玩越大

多多支持

［quote]越玩越大[/quote]

呢個一直預咗的，已經收斂咗

咁珍尼既死有咩用？
依家冇得對佢地報仇啦

珍妮死唔係用作報仇嘅，主要對病君心理嘅影響，呢個就係關乎我想用乜嘢形容詞去形容病君事。
其次係，想介紹病君嘅特色，每一個超級英雄都有家人或伙伴，病君嘅伙伴就只有幻覺。（我想有個新鮮啲嘅做法）
第三係，我覺得如果一個英雄有親人，其實好難做到公平，但一般英雄電影總有愛侶同兄弟，因為要搵啲戲畀主角做，但其實咁就反而令英雄有弱點。所以如果要創造一個冇弱點嘅英雄，今次我嘅選擇係一個冇親人嘅英雄。

呢個係我嘅想法，所以由故事中段，我已經要珍妮死了

無問題阿
情感令鐵面薄弱係恆古不變的道理

呢個idea好正！

謝謝你，接下來希望大家也能接受。

有你真好，謝謝，我會努力

你出文我咪接受囉

今晚有

第三十一章

他想保護這個有趣的世界，所以想成為超級英雄，可是要成為超級英雄，萊利卻要他面對過去，那個人人都因為自己而死的過去。

「珍妮！」，病君聲嘶力竭地在廢棄工廠叫喊著！珍妮就倒在眼前，病君把她抱起！我可以怎樣做？「珍妮！」，病君衝向裝甲車，試圖向萊利求救，可是裝甲車的系統早就癱瘓，薩特萊爾亦已變成了一攤清水！病君沒有帶上通訊器材，珍妮身上又沒有電話，病君只能衝出工廠！四周只是無人的荒廢工廠區，「珍妮！」，有誰可以幫幫我！

病君抱著珍妮的身體飛奔，能用異能救回她嗎？「珍妮！」，腦部中槍根本沒法拯救，心臟亦早就停了，任何病原體對此亦沒有作用，病君能為珍妮做的就只有跑！左邊的工廠似是仍在工作！「珍妮！」，病君跑往另一工廠，很快有工人留意到病君…

醫院裡，醫生只是簡單的做了幾個檢查的步驟，就安排珍妮的家人認屍，那是因為珍妮在送院途中就被判定為死亡。病君不能做點甚麼，只是穿回便服，一直在遠處看著珍妮的家人，當她的家人聽過醫生的話後崩潰痛哭，病君就知道珍妮已經救不回了…

病君眼前變得矇矓，開始控制不了自己，剛擦乾淨臉眼睙又下來了，最後在醫院失聲痛哭。那天醫院裡的病人都離奇患上流行感冒，就連醫護人員及探病的親友都染上了病，紐約的這幾天裡，路人都紅了鼻子。染感肆虐，最後除了美國，連鄰近的國家都出現流感，大家都在傳出抽鼻子的聲音，然後嚴重得流下淚水。大家都用紙巾抹乾眼水，像是每個人都陪伴病君一起哭泣。

哭過後，病君再次走到天台，然後用能力令自己患上出思覺失調，珍妮就出來了。

「我還以為你不再上天台看日出了。」珍妮說著。

萊利說要勇敢了解恐懼，病君根本想不出面對恐懼的方法，於是他讓自己患上思覺失調。先是有她，然後是哥哥，滿以為可以面對，誰知珍妮又死了。

酒店房內，從前臉上的微笑都消失了，每一個對自己重要的人都離自己而去，病君內心的傷口已經不能好好結疤。病君從沙發撐起身體，立站起來，向著酒店的房門走去，打開了門。

病君離開酒店，走上街道，截了一架計程車，說了一個地址。珍妮與哥哥也一同上了車，哥哥坐在前座，珍妮就坐後座。

「你是觀光客吧…荒山野嶺，那邊沒東西看的。」司機一邊駕車，一邊自說自話。

病君沒有答話。

「你可不是自殺吧…」司機一邊打趣笑說，一邊借機試探，「人生嘛…黑夜過後就是晨曦…」

病君平靜地凝視著窗前，司機一陣心寒，那是個已經哭過不少次，再也冰冷不過的表情。司機心驚膽顫，亦不敢再多話，簡單向其他司機匯報目的地的位置後就繼續行程。病君望著珍妮與哥哥兩個幻覺，這已經不是第一次了，明明已經勇敢過，一次又一次的重新站起，但打擊總是接踵而來，人生根本不像電影，不是克服一兩個難關就可以安全到達結局。

要逃出密室的話，任何假裝病發的方法都不能騙到馬醫生，畢竟三母子的能力馬醫生十分清楚，而且他每次進入密室都會穿好保護衣物，以防徐凱玲的病毒感染自己，弟弟連想用病毒將馬醫生短暫失去知覺的方法都不能，徐凱玲想到的惟一方法是破壞他的保護衣物。

小指甲觸及馬醫生的保護衣，輕輕使勁，就將保護衣劃破。那時候他正為兩兄弟進行例行的抽血檢驗。弟弟順利地弄破馬醫生頸側的保護衣物，然後擦擦鼻子，將感冒菌傳入保護衣內！只需十五分鐘，就可以令馬醫生患上重感冒，再等病菌走入內耳，引發急性暈眩的病徵。全靠馬醫生一直有好好教授兩兄弟病毒的知識，弟弟才可以如此精準的運用疾病。

弟弟抽過血後，就到哥哥抽血。馬醫生很快就病發，但這時他已經猜出這個古怪的情況。馬醫生一驚，立即放下抽血工具，馬上離開密室，就在逃出密室的一刻，馬醫生就支持不住暈到在地上。

哥哥一嚇，質問弟弟在做甚麼。哥哥很快就知道是徐凱玲的詭計，但徐凱玲卻否認欺騙弟弟，「只要你逃出去走一個圈，就知道誰才是真正欺騙你們的人…」徐凱玲只望兩人可以找來拯救自己的人。

弟弟在馬醫生身上找著可以解開手扣的鎖匙，兩兄弟很快逃出密室，十四年在密室的生活，令兩兄弟對外邊的世界充滿好奇。那是個三層深的實驗室，裡邊有著不少血液樣本，那是馬醫生用兩兄弟的血液製作的血清。

此時哥哥那邊傳來一聲驚叫，病君一愕，立即上前尋找哥哥。敞大的實驗室令病君頓時找不到方向，「砰！」槍聲再響，病君再沿槍聲走去，終於見到被打暈，臉上沾血的哥哥，病君探頭上前一看，竟然見到前方有一具剛中槍的老年男人屍體。

突如其來的一陣重擊，病君緊隨哥哥被人從後擊倒，就在暈倒的一剎，他看見那是剛為自己打過特效藥的馬醫生…

數天後，馬醫生將徐凱玲殺死了，就當著病君與哥哥眼前勒死。徐凱珍不停掙扎，但始終也脫不掉馬醫生的繩子，那晚病君的腦內不停傳出徐凱珍的充滿恐懼的掙扎聲。馬醫生自命自己不是變態殺人犯，可是他要用此警告著兩兄弟，不要再學徐凱玲找方法潛逃。這是病君第一次接觸死亡，血液可以如此的多，爛肉會滋生出大量白色的小蟲子，屍體的腐化可不是數天的事，病君有整整近三數個月的時間與惡臭同住。

由那天開始，兩兄弟知道馬醫生在騙他們，外邊根本有更大的世界。病君希望盡快逃出可怕的密室，看看更大的世界，哥哥卻只想繼續留在密室，因為看到更大的世界不一定是好事，世界可能比密室更可怕，就像那一個在自己面前，叫自己快逃，然後突然中槍濺血的老伯。

接下來的數年間，病君一直找方法逃走，但得不到哥哥的協助，始終走不出去。在十七歲的那年，有一天，終於有一班警員破門，將密室內的兩人救出。據說他們在尋找著那個在密室外被射殺的老頭，他是馬醫生學生時期的一個最尊敬的教授。

兩兄弟被救出後，沒有人發現出病原體，大概都猜錯了馬醫生禁錮徐凱玲的原因，以為是愛情的糾紛吧。哥哥根本不想逃出來，要不是弟弟令馬醫生暈到，兩人都不會逃出密室，那個老頭都不會被馬醫生槍殺，警方就不會找到馬醫生的實驗室。

外間不斷報導兩兄弟，但哥哥始終接受不了這個更大的世界，就在同年，哥哥在家中自殺。病君接受不了，於是逃出兒童之家，接下來盡量令自己忘記哥哥以及徐凱玲的事。每當記起往事，病君都會強逼自己患上短暫的失憶症，他開始為自己不停改換身份，不停發掘世界的新事物，成為一個「簡單快樂」的人。

可是每當遇上傷痛，回憶就會湧現，連失憶症都沒有效用。除非樣自己永久失憶，但病君當然不捨得，那可以怎辦？要忘記一個失去的人根本沒有可能，原來萊利說得對，或者能夠偶爾記起死去的人，其實是件幸福的事才對。

「你失去重要的人，但對於其他人而言，他們重視的人仍留在世界…」珍妮一直鼓勵著病君。

「你要學識與傷痛同在，因為你沒可能忘記。」哥哥也跟著說，「我站不起來，希望你可以。」

下車後，病君獨個走到入小路，經過一段又一段的小路，最後走到臨時英雄聯盟總部。

「我不會說自己已經準備好，但我知道你已經沒有辦法了…」病君走入總部，向萊利說著。

「你來到了。」室內除了有萊利，還有徐凱玲。

第三十一章完。

喂 正丫屌你

今晚有嗎？

如果十點冇，個晚就寫唔切了。
今晚我努力試試，我八點到留言話你知趕唔趕得切吧

唔洗趕 最緊要有質素
你三日先出都得
慢慢度

未知，轉頭睇下做唔做得切
我都想快啲寫晒佢！

多謝你！
希望有機會出到書

我真心有意見
同時都唔想騷擾你
特別埋尾
我等你出埋先講

好！
有時一個人諗可能有盲點、交流下

今晚應該未有

推下post先，再係咁少人就真係冇機會出到書了

推呀

推啊

感謝

So sorry
不過聽日放假！

推一推

第三十二章

「轟隆！」印度區的太空艦，軍方未等聯合政府決定便率先向太空艦開火！太空艦伸出多支炮管，並向周圍的坦克車以及轟炸機作出反擊。一條條鐳射光線將軍方的軍用設備都摧毁，現場死傷枕藉。

「不用等嗎？」小兵問著。

「若要真的進貢人類，從來都只會在較窮的一方開始…」印度的一個軍官答道。

敞大的會議室，美國國防部部長正向美國總統匯報著一切的資訊，「情報指每一艘太空艦都可以製造一個小型蟲洞，相信是利用它來傳送貢品…或者用作派遣軍隊入侵…」

總統沒有回應，只是平靜的在想著。要相信英雄們有能力處理嗎？如果失敗首當其衝一定是我，就算成功消滅外星人，萬一有嚴重傷亡，明年大選還能保得住嗎？

「聯合政府有過半數傾向接受生命體的條約，初步溝通一般牲畜佔進貢量九成，其餘每年會犧牲大約五百萬人口…」臨時英雄聯盟總部，國防部部長與萊利視像通話。

「說到犧牲從來都不會是他們…」萊利不屑的說著，「這應該由全球人類做決定。」

「希望我找你這個決定沒錯。」

「我從來都是你最差的選擇，只是你們已經沒其他辦法…」萊利把視像通話關掉，緩緩站起。

「病君已經準備好。」薩特萊爾的聲音傳至。

「會跟他說嗎？」Chessman通過網路與萊利聯絡，「那個為他準備的病毒…」

「就看他有多大運氣…能成為真正的超級英雄。」萊利說著，走出大門。

金屬手臂就架在前方，被一個強化玻璃罩蓋住，就放在一張金屬椅子旁。四周擺放著大量監察用的儀器，以及緊急防災設備，那是萊利為這次項目而準備的。病君平靜的坐在椅子上，看著自己被感染成金屬的手臂，他連情緒都沒有，大概已經對死亡沒有感覺。

「其實世界有這麼值得你犧牲嗎？……多麼希望你在這裡死去，那我就不必再經歷生存的痛苦。」

徐凱玲就站在病君旁邊，她雙目包上白繃帶，手撐一枝拐杖。要數人生中最大的內疚，相信就是沒有好好照顧這個母親，病君在想，如果她未死就好，可是這就是真相，徐凱玲始終也是病君的幻覺。

「不能夠在出生時把你們殺死，是我最大的遺憾…」

病君依舊沉默，沒有回應她。

「…看來我生了一個笨兒子。」徐凱玲繼續鄙視著病君，續道。

「真可惜，他會沒事的。」珍妮與哥哥亦一同走入房間，珍妮在這裡的角色是一個樂天的幻覺。

「不用跟她說話，那是沒有意義的。」哥哥依舊對徐凱玲嗤之以鼻，不滿說道。

思覺失調雖然是由人的大腦產生出來，但幻覺想說甚麼從來都不由病患者自己控製，病君腦裡就只有這三個幻象。

「還有事想做嗎？有甚麼電影，連續劇要知道結局？可以幫你找製作人問問……對於患絕症的病童他們都很關愛…」房門被拉開，萊利走入房間，打趣說。

「我倒是有件事想你幫我做。」病君把一張設計圖交給萊利，見有一個珍妮的簽名。

「用作陪葬的我可不做。」萊利接過設計圖，看著眼裡充滿遺憾的病君。

房間只餘病君一人，萊利就站在強化玻璃外的另一邊監察著數據，徐凱玲第一個離開病君視線，珍妮與哥哥就站在萊利旁邊。病君拆開綁在手臂的繃帶，露出剛癒合好的傷口，並靜靜坐在那張彷如給死囚行刑的電椅上。椅子自動為病君繫上金屬索帶，將病君緊緊鎖在椅子上。沒有人知道病原體與金屬細胞的戰爭中，哪一個會可獲勝，那是個無可避免的賭博。

機械手臂將病君癒合好的皮膚剖開，方便病君體內的病原體與金屬手臂連接。珍妮一臉擔憂的看著病君，哥哥卻是對弟弟卻充滿信心。玻璃罩自動打開，機械手臂把金屬手臂夾起，對準病君的傷口，連接上去！

太空艦的炮管像地球的監視器般不停移動，不時對準可疑的目標，紐約市中心一片冷清。

太空艦內，全黑的新族人把伍伯的屍體拖進去，將他分解並毁滅。需要不停依附生物以換取生命簡直是落後，除了基本記憶，能力和智慧都會隨被依附的生物而改變，為了永生竟然想出這樣的點子，新族人對此只有恥笑。

新進化的身體改良了能源的問題，不再需要依附新的生命體，只是定期進食生物細胞就可以維生。在他們的星球，根本不存在生物供應的問題，這次來地球最主要是殲滅餘下的舊族人，以及為星球提供一些進口的新口味。為甚麼不使用人造肉類呢？傻瓜，要吃當然要新鮮的。

每一艘太空艦都只得一個負責操作的新族人，其實真正的高科技世界裡，打仗就是苦差，有誰還願意冒上生命危險？那會再有千軍萬馬，將一切都交給機械吧。

新族人將伍伯毁掉後，在系統裡記錄著資料。根據資料，當日有三個族人留在地球，伍伯被消滅了，在他記憶裡另一個族人桑巴亦死亡…

金屬細胞一遇上生物細胞立即進行感染，病君的手臂雖然迅速地自動接上，可是金屬細胞卻以極快速度侵蝕著病君身體！先是病君的整肢手臂立即金屬化，繼而是肩膊，頸項，胸骨！金屬細胞太快了，開始侵蝕病君的頭髗，一但整個頭髗被金屬化，病君就再沒有自我意識！等等，我不可以輸！病君發動病原體的能力，不斷在消滅金屬細胞！幾經辛苦，侵蝕反應終於緩慢過來，病君保住了頭髗，金屬細胞轉而侵蝕病君雙腿及右半身！病原體嘗試作出反擊，但已經金屬化的身體根本沒有復完的跡象！

病君再也阻止不了，眼睛開始集中不來，珍妮與哥哥從房外衝進來，但是他們只是幻覺，對病君全完沒有幫助！「病君！病君！」。除了頭部，全身所有部份都被金屬化！不行了，侵蝕速度太過快，病原體已沒方法了！金屬化由下顎開始，漸漸延伸至嘴巴，鼻子，半個頭部都被金屬化，病君開始失去自我意識！金屬化繼續蔓延，不消幾秒，整個頭髗都被金屬化，奇蹟沒有發生，病原體完敗，病君變成了一件人形金屬，沒有任何生命反應，萊利宣告病君正式死亡…

「咇…」儀器再測不到任何心跳，萊利看著已死的病君，只有失望。

「轟！」

臨時英雄聯盟總部，突然被飛彈襲擊！萊利頓時吃驚，急急查看監控系統！一個個閘門被轟開，一個人影沿炸穿的洞口走入，一邊轟穿重重閘門，一邊走至病君面前，最後把手放在病君的身上！突然，病君的身體竟然開始回復，由金屬慢慢變回血肉！

「這次算是禮尚往來…」

病君徐徐張開眼睛，眼前只得矇矓身影。

「我也想你死，不過在死之前，我需要你…」

病君眼睛終於找回焦點，前方慢慢清晰，那是約翰遜。

第三十二章完。

病君+約翰遜 合作 = 打敗全黑的新族人

對了，這是我的結局走向

有啦

進貢五千萬隻曱甴

合約條款由細則約束

今晚有嗎偶像？

沒有呀，梳
聽晚！！

new reader

不妨畀個正評

第三十三章

「好點了沒有？」那是珍妮的聲音。

「要成為我的弟弟，那點只是小狀況而已。」哥哥嚴厲的說道。

醫療室內，病君終於醒過來，看著那像是突然長回來的手臂，他只覺得稀奇。接著是一連串的握拳與伸展的動作，病君感覺到力量與反應仍未完全回復，不過這也是適應的問題，很快就會康復。病君向珍妮及哥哥點頭回應，慢慢走下病床，卻見枱面有一個小架，擺放著一支劑藥，病君不明所以。

「根據God Eyes的『情報』，那些新族人的感覺器官退化了，所有生物細胞全都隱藏在表面金屬層下面，他們應該找到維持金屬細胞的方法，換句話說只能用壓倒性的實力將之摧毀。」

英雄總部，萊利依舊向一眾英雄的立體影像講解作戰策略。Little Bruce 則站在一旁，吃著他的早餐。

「就算解決了那個代表，還有背後的整個新多巴多安族群…」那是的英雄古伊利的聲音。

「以我的理解，其實他與族群的聯繫主要靠太空艦的系統，系統只由艦內的控操器控制…」God Eyes說著。

「就是潛入太空艦並且駭進系統的意思？所以就是靠我嗎？外星的語言與系統啊，可是個挑戰…」Chessman說著。

「製造地球已受污染，所有生物不宜食用的假象…」萊利說著…

「真是一個弱智的方案…」盜屍者說。

「哈哈，太喜歡了！」Chessman 大笑，「對他們來說這談不上侵略，根本就像在外星起一個肉食養殖場而已，哈哈，我真的太喜歡了。」

「我會協助你。」Little Bruce說。

「我的報酬是一架太空艦。」其中一個英雄道。

「印度那邊由我處理。」Solar X說著，「一個就可以。」

「那我選法國吧，有時裝展要參加。」古伊利說道，「萊利，報酬方面可是天價啊。」

「要幫手嗎？不是鬧著玩的，我可以幫你。」另一為女英雄說著。

「中國由我來，但要等等我，還未回到地球。」其中一個英雄再道。

「已接下委託，請傳送資料給我。」另一個英雄說罷掛線。

「餘下交給我，跟她。」盜屍者說。

「喵～」

「萊利，我可沒時間回紐約救你，這是你最後的定案嗎？」盜屍者問。

「這已是我最壞的一步了。」萊利答道。

「先工作。」盜屍者把聯繫關掉，所以英雄亦頓時離線，房間只餘萊利與Little Bruce。

「喜歡你用那方法形容我，最壞的一步…」病君冷道，從大門口走入，再舉起手上的劑藥，「還有，這又是甚麼意思。」

「跟我來吧。」萊利未有回答病君，從他的身邊走過，帶著病君走進基地的通道。病君沒有說甚麼，就跟著萊利走去。

一個金屬鐵籠，病君跟著萊利來到，見到約翰遜正在籠內休閒的躺著，那是用來囚禁約翰遜的囚室。

「上次是空氣監獄，這次是等離子嗎？真是包羅萬有。」約翰遜把玩著地上的小石頭並拋向鐵籠，突然鐵籠閃出一邊紫藍色的電漿擋住小石頭，石頭觸碰到電漿，頓時燒得灰飛煙滅。

「你的要求我們接受，當然事成後…」萊利其中一樣最厲害的正是談判技巧。

「那就夠了…」約翰遜笑著截道，「我的餘生就只剩下這個目的。」

「英雄聯盟竟淪落到要利用罪犯…」病君對兩人的交易十分不屑，冷道。

「要利用你們這些低等生物，或者淪落的是我…」約翰遜笑說著。

「病君，這是我們需要的…」萊利勸說。

「跟罪犯合作？再說珍妮也是因他…」

「就跟你講個秘密…」約翰遜奸笑說，「珍妮確實是『多連羅亞』所殺，你們也知道吧，能入侵系統的地球上就只得他。但更重要是，就在由我引開你們注意的時候進行的…」

病君聽罷，拳頭不其然握緊，雙眼盯著約翰遜！萊利聽罷，更是焦急！

「病君，別亂來！這樣會壞大事的！」珍妮突然出現，急道！

「全靠我假意跟你對打，他才可以如此順利。」約翰遜站起，走近鐵籠外的病君，「現在我已在牢裡，你也沒有辦法報仇吧。惟一是你跟我合作，把那些新族人殺掉，到時我應承你，再跟你打一場，至死方休…」

「有需要嗎？！你可以找機會殺掉他的，就在與你合作之時！」哥哥逼近，叫著！

「你當然也可以假裝跟我合作，再趁我不為意時將我暗殺掉。這個也是可以的，因為你根本沒有能力打敗我。更甚是，人類就失去反撲的機會了…」約翰遜雙目就望著病君，兩人四目交接，約翰遜自信滿滿。

「混蛋！」哥哥憤怒了！

「別再說…」病君陰沉的回答道。

「我還記得你抱著那個女的，痛哭大叫的樣子…」約翰遜開始忍不住笑著。

「韋凱恩！」珍妮大叫！

「殺死他！」哥哥叫喊著！

「我叫你們都別說…」病君目露兇光的續道。

哥哥與珍妮錯愕著；約翰遜聽罷，不明所以。

「果真是淪落了，你這個死剩種。為了得到我的幫助，還要撒這樣一個謊，我替你感到可悲…」病君冷漠的望著約翰遜。

約翰遜聽著，就只有不爽。

「要殺她何需等到引開我，這點邏輯我也是知道的…」病君平靜的說著，「對我來說，殺不殺你根本沒有義意…我就姑且跟你合作一次，不過請給我記住，我的決定與你這自以為是的階下囚…毫無關係…」

病君冷冷的看著約翰遜，那是個居高臨下的眼神。約翰遜看著，不是味兒……

「作戰就定在限期的那個早上，紐約的新族人就交由你們兩人了…」囚室外走廊，萊利一邊說著，一邊帶病君走回醫療室。「一切依計劃進行，這幾天你就先休息一下。」

病君一言不發，逕自的走著。

「似乎你有點不同了…」

「…你還未跟我說，這是甚麼？」病君取出那支劑藥。

「特意為你準備的喪屍病毒。把它喝了，你就是超級英雄…」

「還真是不期待的一次。」病君打開了劑藥，直接把藥水吞下…

第三十三章完。

幾大波?

咩電台？

Radiohead

嘩！好高質呀黐鬼線

多謝你！
寫得切我就出書！自資都係咁話！心願嚟，到時支持下

你到時出書 我一定支持

感謝你！
先趕稿！

今晚有
連我自己都覺得出得太慢，抱歉

第三十四章

太空艦停泊第二日，經過印度軍方的慘敗，其餘各國亦不敢再輕舉妄動。中國上海，太空艦就停泊在鬧市當中，軍方以安全理由清空方圓近一公里的置位，並在外圍駐紥大量裝甲車；俄羅斯聖彼得堡，除了駐紥的軍隊外，四周仍然有零星的群眾示威，抗議政府面對外星人態度軟弱；法國巴黎亦被隔離，所有遊客禁止進入，經濟蒙受重大損失。

紐約時代廣場正中央，一身畢挺西裝的聯合政府代表團跟隨新族人走入太空艦，正式進行第一次都閉門會談。代表團走入內堂，那是個全黑的空間，眾人皆伸手不見五指。

「我們的要求很清楚了吧。」室內突然傳出聲音，四周散射出不同光線，映照出不同顏色，數以百萬計的立體人型投像活現眼前，代表團尤如站在一個四面舞台。

「我們是代表人類與你們談判的。」

「這些生物好像很可口的…」「想快點嚐嚐他們的味道…」四周傳來的起哄聲始起彼落，眾代表團被洶湧的群情一嚇。

「限期數天後就屆滿，你們的選擇如何？」

「其他生物的進貢數字大概可以接受，至於人類…」代表團彷彿淪為新食品發佈會的展示產品，眾人驚恐說著，「…死囚約二萬人，另外各國亦會即時重啟死刑，相信每年可以繳交約50萬活人…」

「或者加上一千萬冰鮮屍體以填補，從每年的死亡人口抽出六份一，這個我們可以…」另一代表團成員亦附和。

一陣群眾的訕笑聲，眾代表團不明所以。一個新族人的立體影像突然步出，「知道嗎？這不存在你們討價還價！」，新族人露出凶狠神態……

四周燈光頓時關掉，內堂變回一個接近全黑的空間，眾代表團不明所以！突然，小型蟲洞被啟重，十數個人型機械體立即衝出！

英雄聯盟總部，病君看著電視重播，由傳媒拍下的代表團影片。紐約太空艦前，新族人把代表團的屍體一個個拖出，新族人向半空中的鏡頭發表講話。

「我們已經沒退路…」萊利出現，並與病君說著，「準備好嗎？」

「這個問題有用嗎？」病君冷道，「我恨不得戰鬥可以在二百年後才開始…」

「要注意病毒的控制，雖然我們測試過，成功率達九成。」

「到時你就會知道。」病君接著轉身離開。

「等等。」

病君聽罷回頭。

「這個給你。」萊利把一個手提行李箱交給了病君，「小心點，損壞的話賠償金額可不少。」

病君凝望行李箱，大戰終於到了。

兩天後的紐約時代廣場，一個商廈的天台上，黑夜再次被日光點亮，映成一片短暫的紅海。病君打開手提行李箱，那是珍妮生前為病君設計的超級英雄服。

一個暗黑風格的英雄造型，黑色連身衣上有一條條像繃帶般不規則的黑色橫間；雙臂上有一些深色的暗紋，身體一滲血暗紋就會顯現；雙眼是兩個深黑的半透明保護鏡；雙手雙腳指頭的材料強化了，像一個又厚又小的鉤。

「布料具有吸收血液的功能，方便傳播病毒。」珍妮講解著，「還有，我特別把布料設計成可延展的繃帶，它們具黏合性，平時可以黏貼成一幅布料，方便穿著，需要時把它拉開就會變回一條條的繃帶，若想咬住敵人傳播病毒，扯開繃帶就行…」

病君右手突然滲血，並在胸口印上一個掌印。

「你幹嗎破壞我的設計？」珍妮不滿。

「那代表有你跟我一起作戰。」病君憶起兩人作弄完丹尼爾後，於天台互相用油漆在對方身上打手印的那天。

珍妮一笑，吁一口氣，「你會贏的。」

「珍妮…」

「新戰鬥服？」半空中的約翰遜降落在天台。「記得依計劃去做，別拖我後腿…」

「少說廢話。」

「對了，你有必勝的理由嗎？」約翰遜問道，「我彷彿每晚都聽到家人被屠殺時的哭泣聲…」

病君沒有答話。

「如果沒有守護的理由，這就輸定了。」

「沒需要向你交代…」，病君望著珍妮的幻覺，或許如電影般，有過痛苦，方知痛苦的可怕。

天亮了，紐約市依舊冷清。人類沒有為進貢作準備，新族人從太空艦走出，心生不忿！此時，病君從大街的另一端走出。新族人望著病君緩緩走至，知道人類的選擇，不禁失笑。

「就只你一個？」新族人說著。

病君的能力早就發動，他雙手滲血，一步一步走到新族人面前，「我是來談判的…」

「搞甚麼！地球愚蠢的人類！」新族人不滿的罵道，「限期已經到了，你們再沒有…」

「情況有變，我想你們已沒有侵略的原因。人類已被污染了…」

「甚麼意思！？」

「那是被改良了，具傳染性的水豆病毒…就在半小時前…」病君說著，雙手仍滴著血。

「你是病君嗎？」新族人在系統裡搜索著資料，「有你我不就等於有疫苖嗎…」

「當然可以，不過病毒有復發風險，就在身體免疫力降低的時候。對於放棄了生物進化的可能性，從來沒接觸過病毒的你們來說，死亡率大約有12%…」

「你覺得我們會就此放棄？」

「是不夠高，但你確定客人願意賭上染病的風險，就只為一嚐新口味的生物？你們有足夠糧食吧，要人造生物亦非難事…」

「你這樣只會適得其反…」新族人被病君觸怒了，「為怕瘋牛症你們就屠殺牛隻，面對禽流感你們就大批殺雞，人類啊…別期望我會放過你們…」

五艘太空艦同時開啟小型蟲洞，大量人型機械體從太空艦口衝出！亦在此時，三千個Little Bruce 空群而出，分散五地與機械體對抗！各國亦開始派出軍隊協助Little Bruce，與機械體周旋，各地展開混戰！

中國上海，駐守的新族人準備屠殺人類，這時一個騎著機械駿馬，一身古代武士盔甲，手執八極鐵槍的鐵騎士就在半空中出現，「對不起，我又遲了，才剛趕到地球。」

「你見過壓倒性的力量嗎？」印度上空，出現了兩個太陽，令原本酷熱的印度更高了好幾度，其中一個太陽正是Solar X！駐守的新族人聽著Solar X的話，不明所以。

身處法國的古伊利每觸及一個機械體，機械體都出現金屬疲勞，並隨即破碎或失靈，那是控制固體粒子震動的能力。「喂，那些小兵就由Little Bruce及軍方負責！」另一個女英雄架著眼鏡朗聲大叫，雖然她輕鬆地避開新族人的攻擊，但她還是未能計算出反擊的方法。「等我先賺一點小錢再過來幫你，我有很多咭數要清理！」古伊利吐舌一笑。

俄羅斯的軍方非常賣力，揭力扺抗機械體的入侵。「那個自稱認識神的人沒有參與戰事嗎？」盜屍者盡可能也不想參與，只是站在高處觀察。「喵～」站在盜屍者旁邊的是一個全裸的越南藉少女，少女點頭答道。

「砰！」

病君被新族人重擊，像一支箭般飛撞入旁邊的大廈。

「不堪一擊！」新族人說道。

「咯咯咯…………咯咯…………咯……」大廈的瓦礫中，傳出可怕的叫聲。瓦礫被翻動，一個身影站出，那是發動第二種疾病的病君。病君一跳，竟然跳出超越人類極限的距離，再以極高的速度撲向新族人，那是萊利為病君準備的喪屍病毒！

病君像發狂般衝前，與新族人角力！一下對碰，發出一陣巨響！

「力量似是不錯！不過對於科技，還差一點…」新族人一個背摔把病君摔了出去。病君瞬速扭身，重新撲過上去！此時，新族人身後出現一個身影！身影雙手觸碰新族人並發動金屬細胞，金屬細胞竟然將新族人的身體像當日把伍伯轉化回肉身般，復原出血肉之軀，那是約翰遜！

『那是同源的金屬細胞！』新族人一驚，立即逃脫！病君趕不及觸摸新族人，只慢了一步，差點就可以把新族人感染！新族人一嚇，回過神來，看著同站在前方的病君與約翰遜！

「這就是你們的計策嗎？」新族人回復了金屬表層，「我不會再給予你們機會…」

第三十四章完。

如果作為一個思覺失調的幻覺，好似太過智能，除非個設計病君一早睇過記住左然後假性失憶再由幻覺講出來，唔係個珍妮實左太過似一個真人

其實感覺似beautifil mind，設計時係想有真實得太可怕嘅感覺。玩嘅設計係病君有意識地，自願地引發出嚟陪自己，想有可憐或可悲嘅感覺。

我未完全get 到太過智能嘅意思

A beautiful mind*

太過智能 係講佢地就算死咗 都好似有獨立思想而唔係病君想佢地諗啲咩就講
依家好似係人格分裂再mix思覺失調

咦，我係想咁呀，其實真係參考a beautiful mind， 一個真係患上思覺失調的人，唔會控制到個幻覺同自己講啲咩，個幻覺更會好像真咁有完整嘅性格。患者係分唔到遇上嘅人係幻覺定真人，個個人完整性格，左右主角決定，beautiful mind 玩到最後先知原來呢幾個係真人呢幾個係幻覺，病仲要冇得根治，主角要同佢地共存（小弟好喜歡呢個結局）

我理解沒有人格分裂成分，人格分裂係患者自己分裂出幾個性格，佢或者feel 到其他人格嘅存在，甚至互相溝通到，但就唔會實際見到佢係面前。

諗起佢

做病君啲同類/情人/對頭人

或者等我再完成故仔，再仔細研究下個病嘅範圍，如果真係太誇張，我都仲可以set 佢做混合，btw，感謝提醒

好似有啲有趣，你覺得如果我真係再寫落去，出前轉好定後續好？
後續就有機會諗諗呢個角色
前傳就係做兩兄弟逃出密室後，兩個有異能嘅兄弟嘅故事

了解多少少，i can ail what cures you 意思係可以令你醫唔好？

我可以把你的良藥變成病源

要想像一下

巴打，多謝你咁比心機寫個咁好睇嘅故，由舊登開始睇故，到連登暫時為止係第一個我追晒嘅故，兩日時間睇到live，好好彩咁岩比我睇到個post，鍾意你寫到好有電影感，連對白都係，字裡行間睇到病君嘅角色生命，睇到講可以忘記又唔想忘記，心傷所以再折磨自己呢啲，要承受過幾多先會咁react，睇到人淡淡心傷。不過有時跳格太頻密眼訓睇跟到有啲攰，唔止出書，推到古天樂睇到拍套港產英雄片！（動畫都ok架古生！）

多謝你，次次有啲沮喪都可以係到搵到啲安慰。我大概會係下個星期做出書嘅決定。暫時只得自資出版嘅公司肯彩我，今日再追問返一啲出版社，佢地都話冇興趣，不過唔理了，蝕錢冇所謂，只係想圓心願

多謝巴打，古天樂肯彩我就好，好想走入電影界！

Thanks! 喜歡嘅畀個正評吖～

一睇睇咗幾粒鐘終於live咗
好好睇 加油

謝謝你！
喜歡嘅畀個正評吖！
連登唔夠多人睇，好難有出版社肯幫我

如果有出版社有興趣聯絡我
可以去第一頁，有我紙言條link
再唔係留個msg

不如出文先？

19個鐘前先出完

寫緊喇，有幾個鐘，寫唔寫得切

啱啱睇完第一二章 好睇呀

如果今日冇，應該聽日都有

或者咁講，我對思覺失調唔係好了解，所以有可能錯都唔一定，我自己認知的幻覺係佢地會出現係你眼前，然後講野俾你聽，而佢地可以講的野只能夠係幻覺主本身知道的訊息，因為幻覺冇思考能力，所以幻覺主唔知道的事，幻覺都唔應該會知道先係，所以幻覺珍妮講話件衫我咁設計係因為點的時候，我就覺得唔太似幻覺了，因為病君先剛剛著起件衫，對件衫的了解應該好少，但幻覺比病君仲要清楚件衫的設計就over左幻覺的本身，我係咁諗

思覺失調係一種早期嘅精神不穩定狀態，其實你可以當佢係精神分裂症咁睇，主要係會有幻覺同妄想嘅病癥。妄想係指事實的確有嗰樣嘢出現，但患者會有另一個見解，例如街上有個路人係佢後面行，佢會妄想係有警察跟蹤佢。幻覺係現實無呢樣嘢出現，但佢會感覺到，即係例如聽到人同佢講嘢，見鬼咁上下。幻覺可以係一啲雜聲，但亦都可以複雜到好似有意識咁同當事人傾計，例如叫人去死咁。大家喺街見咁多康復者自言自語，同空氣傾計，其實就係因為佢地被幻聽騷擾，而有啲病悉感較低嘅康復者，喺佢地角度，佢地根本分唔到邊啲係幻聽邊啲係現實，所以我又覺得珍妮咁「智能」又無乜問題。

至於人格分裂，唔好睇咁多tvb，唔係好似有幾個人係體內咁就係人格分裂，人格分裂同精神分裂都有好多種，例如有啲罪犯，又好似咁啲高官咁，完全唔當人命係一回事，其實已經接近邊緣人格分裂症。至於嗰啲咩幾個性格嗰啲，你可以話類似係解離性人格，但完全就係另一樣嘢了。

咦，我知呀，我有留意呢個位的，想像係係設計圖到有寫明，如果唔係萊利都唔會整到，病君只係幻想佢同自己再講一次。

有有有，放心，我有留意呢個位

嘩，學到嘢
我大概知少少思覺失調，因為最近有朋友患上，令我都有research 咗好一陣，雖然佢係另一種症狀。

多口問下，我有一直有個疑問，我由細到大都會不自覺入咗一啲想像出嚟嘅處境到，同啲虛構，或者有時唔係虛構嘅人講嘢，有時我會有講有笑，當下我係意識唔到係幻想到。但有時會突然醒一醒，或者有人叫我，我就會分到頭先係想像出嚟。我見係街隔唔使都有我呢種人，請問巴打這是甚麼？

Btw, 人格分裂我仍停留係24個比利個啲到，真心唔識，謝謝賜教，如果我寫到，又research 完都明唔晒，再上嚟問問巴打們！多口問，巴打你係咪專業人士？

新讀者留名正評
好好睇，有電影感！！！

多謝！！！！！
有呢個感覺就好了！！

唔洗急 慢工出細貨 三日一出都得

我畀自己要係20-22號寫晒，因為仲想有啲時間執一執，同埋畀啲驚喜大家（唔好估）

以你嘅出文進度
即係出多三次文就完？

大概係，三章左右，未完全肯定

寫到再睇下啲節奏吧，如果太促我就再調較啦

會唔會再寫新故？

會呀，未確定到題材。
應該就市場寫甜故好吖？
定寫書商要求嘅題材吖？
定寫啲我自己鍾意嘅故好？

唔好寫甜 悶到嘔

同感

第三十五章

一連串的轟炸聲，太空艦炮管射出的鐳射激光將才剛修復好的紐約市再次炸個稀爛！多架AH-64阿帕奇直昇機在上空盤旋，一邊避過鐳射激光，一邊向太空艦作出炮火攻擊。多得Chessman為陸軍直昇機設計自動辨認炮管方向的迴避系統，以及身在上海的超級英雄提供的輕型等離子炮，升級的阿帕奇直昇機總算可以與太空艦的炮管對抗。

相對空戰，地面面對的困難更大。機械體源源不絕的從小型蟲洞走出，拿著有激光刀刃的武器在各國的地面進攻。幸得Little Bruce的帶領，各地地面部隊與機械體才能勉強地應戰。

「別再浪費時間了，除非你也是可以源源不絕的上陣…」加拿大的某大宅中，五個屏幕就放影在作戰室，Chessman像是同時間捉五盤棋子般，觀看著各戰區的戰況轉播，對住耳機說，「再拖，我可就沒棋…」

「他們可是我的兄弟，別也當是你那些棋子實驗品…」在廣場作戰中的Little Bruce道，「你這個早就該坐牢的變態…」

「可別這樣說呢，他們都是簽了合約的死囚啊…」

有五個配上鐵爪的Little Bruce組成小隊，跳到太空艦艦身的出口上方。五人看準機械體出營的空隙，看準機會像數隻小蜘蛛般瞬速爬進太空艦，紐約戰區的小隊率先潛入太空艦。

遠離戰區的半空中，一個熱氣球正慢慢地飄動。熱氣球上，坐著一個休閒的小伙子，那是在聽著搖滾樂隊流行曲的God Eyes。

此時，小隊中有一個Little Bruce 的眼睛一眨，竟然轉換出『透視』與『夜視』的混合視力，並帶領其他Little Bruce走入，而其餘的Little Bruce 則沿路安裝微型數據傳送器。

「左邊…右邊……再右邊吧…小心！…真是多得可怕…」God Eyes懶洋洋的吃著法國酒桶蛋糕，一邊像是在欣賞KOL直播打機般感受著Little Bruce潛入的刺激感。

Little Bruce 小隊終於避開機械體，走入太空艦的操控室。混合視力消失，其中一位Little Bruce 走到操控器前，放置著一個可發出電波的儀器。

經God Eyes的『情報』，新族人靠身體發出的電波控制操控器，那是一種類似強化版的腦電波訊號。Chessman控制著儀器入侵系統。

此時，一個機械體發現了Little Bruce潛入太空艦時留下的鐵爪痕…

太空艦外，約翰遜發射炮彈並接連命中新族人，可是新族人的金屬皮層非常堅硬，以及略帶有吸震的功態，炮彈對於新族人就只是一個個氣球水彈。爆炸傷不到鐵皮下的任何組件或細胞，只是能勉強阻礙了他的活動。

「小的不行，那就換個大的！」此時，四周突然衝出多部無人駕駛的汽車，並紛紛直撞新族人！既然不能再用人肉造成炸彈，約翰遜就在作戰前先做準備，偷偷改裝了多架民用的汽車，變成大型搖控炸彈，那可是約翰遜的慣常技倆。

汽車四面八方的衝撞過來，把新族人撞倒並爆炸，雖然不能傷到新族人，但卻足夠使他煩厭，他如今只想快點幹掉二人！

爆炸聲再響，引開了約翰遜的注意，病君一手抽起了旁邊的消防用水龍頭，原本位置隨即噴出水柱，病君抽住水龍頭猛力從背後敲向新族人！「噹！」一聲震耳欲聾的巨響！

「會有用嗎？」新族人背部亦相當堅固，緩緩站起，扭身捉住水龍頭，然後使勁向後一擲，把偷偷閃到身後的約翰遜擊中，病君一愕，新族人看得十分透徹！

『金屬表層真的做到無縫嗎？』病君連隨向後跳了幾步，新族人亦立即跑上前，並揮拳打向！病君只好隨手黏起一塊從裝甲車掉出來的金屬上蓋抵擋。噹噹數聲，鐵皮都被打凹。新族人不耐煩，舉臂欲打穿鐵皮！

此時，一條水柱竟然直噴到新族人身上，新族人被衝得後退幾步，原來病君已退到水龍頭噴水位置，再用裝甲車頂拆射出水柱！新族人只是覺得不耐煩，但仔細看看，鐵皮上竟帶有病君的血液，那是硫酸鹽還原菌…

病君隨即跳上前，向新族人被細菌接觸到的左肩接連重擊。但見新族人沒有迴避，病君心知不妙！新族人就捉住病君兩手，然後一腳血前一撐，病君被撐開了近二十米遠！

新族人隨即分析皮層的表面，然後一笑，「我的金屬可沒這麼輕易被腐蝕呢…」

後邊的約翰遜隨即衝上前，一拳打向新族人的左肩，新族人的左肩竟然出現些微震動！新族人迅速的回身捉住約翰遜，露出一記詭異笑容…

「終於抓住你了…」新族人隨即發動金屬細胞，約翰遜的左手腕立即被感染，慢慢復原出血肉！約翰遜一聲慘叫！

這時，一記長棍打向新族人左肩！新族人大聲喊痛，約翰遜立即掙脫左手，跳離新族人！

「可怕的力量…」約翰遜回頭一望，那是手拿汎金屬長棍的Little Bruce…

「我可沒那麼多空閒時間去協助你…」Little Bruce回望約翰遜，那是曾殺死自己二十多個兄弟的約翰遜，Little Bruce露出冷漠的眼光，「更遑論我有多不想。」

「謝了…」約翰遜說著，雙手轉化成汎金屬，「多得你提醒我還有一件利厲的法寶未用…」

太空船內，幾個Little Bruce正在守住操控室。此時，一記激光炮射向幾個Little Bruce，響起一陣轟炸聲！

Little Bruce反應極快，隨即避開！眾人回頭一望，都只能苦笑。近五十個機械體已將五人包圍，他們被發現了…

第三十五章完。

第三十六章

約翰遜全身轉換成汎金屬，他相信唯有那種罕有金屬才可與之對抗。

手拿長棍的Little Bruce繼續牽制著新族人，但見新族人輕鬆一笑，接著隨手抓住了兩個機械體，兩個機械體瞬速被撤換及組裝，與新族人融合！新族人兩手變得巨大，左手更換成了一支巨型激光炮！新族人隨即向Little Bruce 作出攻擊，一道激光炮就向他一掃！

Little Bruce 瞬速避開，可是當他回頭一看，竟是一嚇！那道激光竟然把身後一座七十多層高的宏偉大廈一分為二！那是比一般機械體和太空艦高出好幾倍的能量！根本機械體與太空艦都只是配件，每個新族人都被改良，身體蘊含巨大能源，配合不同組件就能兼顧不同工作，這就是新族人。在新族人的世界，每個人的能力接近一樣，統一記憶容量，統一力量與技巧，一個真正公平的世界，生物終於得到大同。

新族人使用激光炮目的是拉開與擁有金屬細胞的約翰遜的距離，然後再找機會將三人逐一幹掉。約翰遜連埋身的機會亦欠奉，大家都想不出辦法。

『怪物……』，Little Bruce心裡暗道；約翰遜望著被整齊切割的大廈，也只得苦笑；『要怎辦好？』病君想著，『新族人有了防範，連觸及都變得十分困難，加上還要同時……等等！』。突然，病君靈光一閃。

病君再次發動著喪屍病毒的能力繼續戰鬥，那是種可以將肌肉力量提升的毒素，身體不再以骨頭作支撐，就算全身骨拆也可改為用肌肉力量去平衡，不同部分的肌肉受傷也可讓其他股肉去分擔力量，而且還有高速的自我修復，那是超越極限的力量。然而，病毒具傳染性，染病的生物會被力量控制，發狂到處破壞，就算死了，亦能繼續活動，除非腦袋被完全轟掉。

手指抓不進新族人的皮膚，要造成傷害接近沒有機會，病君只能等那一瞬間。Little Bruce從上而下向新族人施一記當頭棒喝，不過被他兩臂擋住！病君則瞄準小腿關節進攻，希望把他的動作拖慢。新族人愈是巨型，動作就愈變笨重，病君與Little Bruce都擅長埋身格鬥，他們與新族人纏上，三人進入膠著狀態。

此時，新族人向地下開槍，後座力把他連病君一同撞飛，新族人與病君直陷旁邊大樓中層的辧公室樓層！病君與Little Bruce慘被被拉開，更甚是病君的反應突然變慢，大概是因為剛才的撞擊力令他頓時暈眩！

數個機械體自動組合，並向大街上的Little Bruce作出攻擊，Little Bruce一時被困住。新族人與病君一同撞入辧公室樓層，那是個狹窄的空間，他每個動作都把四周撞破，他把握機會用巨臂抓住病君！病君頓時身懸半空，病君試著掙脫，可以力量之大令他難以逃出。同時，新族人另一隻手的激光炮已對著病君，能量被灌入激光炮，炮管隨即發光！面對如此高水平戰鬥，似乎病君仍未達標。

「轟隆！」約翰遜不敢怠慢，用一群炮彈干擾新族人！接著擋在病君面前，雙手雙腳釘在巨臂上，激光炮發射，約翰遜用身體硬接，汎金屬的硬度比想像中更強，激光總算擋住！約翰遜立即揮拳，重重的直打向新族人臉上，巨臂一鬆，病君終於脫險…

「機會！」此時，病君突然大叫，並瞬速往新族人身上跳去，病君終於找到那一瞬間！

『只要一人已被抓住，另一人上前觸碰自己，就會容易得多！』新族人猜出病君用意，那是讓兩人同時埋身的機會，新族人大吃一驚。同時間，約翰遜亦立即上前，與病君同時向著同一地方伸手，那是小腹！

「砰砰！」突然，新族人卸下兩臂的組件，他不再受辦公室的狹窄空間限制，身影突然變快！新族人一手扯開約翰遜並向下一擲，威力把樓層擲穿，約翰遜直墮三層之下！病君成功觸及新族人小腹，病菌發動，可是沒有約翰遜的金屬細胞，那根本毫無用處，病君被新族人往窗外一擲，那又是十多米外的地方…

新族人跳往三層下的辦公室，一步一步走往約翰遜。

『看來還是應該先解決你…』新族人走到約翰遜前方，一手扯起約翰遜的頭髗，就壓在牆身！

『新族人有了防範，連觸及都變得十分困難，加上還要同時……等等！其實不需要同一時間！』

「小腹！」病君在遠處朗聲大叫，聲音響徹天際！

約翰遜似是猜到病君真正的用意，右手一伸，終於觸及新族人小腹！小腹被金屬細胞還原，同時間，早就黏附在新族人小腹處的病毒一接觸到血肉，就隨即發生感染！

『細菌具黏附特性，並能存活一段時間…真正的關鍵，是在同時這一詞上…』

那是約翰遜早有抗體的最惡病毒！新族人一聲慘叫，這是他久遺了的痛楚感覺！新族人連隨後跳，立即回復金屬身體，細菌暫時止住感染，但似乎不容易康復！

新族人大怒！檢視身體表面的所有細菌並用紫外線及紅外線消毒，再走回約翰遜面前，一手捉住約翰遜右手，一手摸著他的右肩，右肩慢慢被復原！

約翰遜一驚，想著反擊，可是左臂被新族人用腳踩住。約翰遜未及反擊，自己的右肩已被復原出肌肉…

新族人大怒，用力一扯，血肉橫飛，約翰遜的整肢手臂都被扯斷！約翰遜痛得慘叫，飆出淚來！

「我要把你的手腳一肢一肢的拔掉…」新族人說著。

太空艦內，機械體空群而出，把五個Little Bruce 包圍！由入侵計起，已經過了十數分鐘。

「還有多久！」加拿大大宅傳來Little Bruce的追問。

「破解語系一般需要十二小時，那是我最高的紀錄…」Chessman一邊飛快的打著鍵盤，一邊答道。

「十二小時！我們要撐十二小時嗎？」Little Bruce大罵！

「不！五個太空艦分別用五種推考方法，得出的數據再互相核對，那就可以將速度加快！那可不只是五倍呢！」五個戰區的Little Bruce 都順利入侵，作戰室內五個螢幕都開始半自動運算著…

「所以要多久！？」

「最多60分鐘！到時候一同把五個蟲洞都關閉！」Chessman 繼續破解著語系，「我今天戰意可高呢！」

太空艦內，五個Little Bruce只好與機械體對打！幸好通道狹小，限制了機械體走入的數量！那是個易守難攻的位置，設計者相信是為了保護駕駛太空艦的人員而造。

五個Little Bruce脫掉鐵爪，用回自己最喜愛的專屬武器，與大量的機械體對抗！此時，眾Little Bruce突然一痛，原本流𣈱的動作突然打斷…

「怎了！」萊利透過耳機問負責聯絡的Little Bruce。

「第一個Little Bruce受傷了…」

這是萊利最擔心的情況，因為如果再多數個Little Bruce受傷，那是一個難以想像的骨牌效應，最壞的結局相信是令三千多個英雄一同陣亡……

第三十六章完。

Live

受傷啫

好快結局了
多多支持

文呀

加油加油好好睇

多謝！
就嚟完㕸！陪我走到尾

謝謝你！！！
最緊要大家鍾意！！

就快有！
等等我！

謝謝！
我發覺我miss jor 好多msg!!
唔好意思

巴打，仲睇緊架

收到！
大約仲有兩章！

加油呀！巴打

第三十七章

紐約後勤位置一個臨時救護站，鎮痛針打在一肢大腿上，藥物從針管注射進大腿，見傷口已被處理，受傷的Little Bruce正接受治理。痛楚止住了，只是自己的傷口不能再被觸及，每個Little Bruce都不想成為大家的負累，接下來只得更加小心的戰鬥。

太空艦內的操控室，一對八斬刀快速亂舞，華麗的刀法在擋住機械體的攻擊之餘，又將它們逐個斬斷，一個個機械體頓時被Little Bruce斬成碎件；接連的槍聲，子彈射穿機械體的自動控制系統，使它們停止運作，擅於使用軍用武器的Little Bruce最後把一個手榴彈塞進機械體內，讓它在同伴堆中爆炸；戴上強化扼力的拳套，Little Bruce 一拳就把一個機械體打飛，接著他徒手抓住身旁機械體的頭髗，然後再略施力量，將頭髗粉碎…

五個人在太空艦內奮力抵抗，可是機械體愈來愈多，不停的互相組合，製造出不同變化。眾人想著，還能堅持到Chessman完成嗎？

此時，眾人又傳來一陣痛楚的感覺，俄羅斯的一個Little Bruce因為拯救市民時不慎中刀，這一刀連帶在印度及中國的三個兄弟逃不掉敵方攻擊而受傷，短短的一秒間連續三次的痛楚，再間接導致七十二個戰場內外的Little Bruce受不同程度的傷！

『可惡！』明明只是小傷，卻引發出誇張的骨牌效應，眾Little Bruce頓時停止攻擊，先轉攻為守，以防再有岔子。要全數三千多人同時執行任務，絕對是萊利最壞的一著。

病君眼冒金星，被新族人一擲，從三十多層高的地方直墮地面，就像經歷一次失足墮樓的意外，病君全身又斷了幾根骨頭。病君繼續發動能力，連跑帶跳在大廈外牆直奔回去，『能成功嗎？』，那是當日對付約翰遜的病毒，病君深信新族人在短時間內都沒辦法治癒自己！

大廈中層辦公室樓層，新族人一手把約翰遜的右臂扯斷，痛得約翰遜連淚都流下來。

「這金屬也不錯…可我已擁有最好的了…」新族人把手臂隨手一掉，掉到遠遠的地方。

「為甚麼…」約翰遜問道。

「要怪就是你們太好奇…」新族人說，「…我們不會一輩子當奴隸的…」

「你說…創造你們的目的…」

「我們的存在可是要給你們教訓啊！」

約翰遜大怒，左腿用力往新族人的小腹一撐！新族人一痛，竟是驚訝！受感染的位置就像一個傷口，約翰遜染病那幾天可是痛慘了！新族人立即回過神來，瞬速捉住約翰遜的左腿！

新族人發動能力，開始給約翰遜回復左腿股骨關節的肌肉與骨骼！約翰遜無法掙脫，只能與用肌肉的力量對抗，可是肌肉的力量又怎可能與科技對抗？新族人一發力，血花頓時四濺，再把約翰遜的左腿扯斷！

「多得有一個被囚二十多億年的人解放我們…」新族人說著，又一手捉住約翰遜的右腿，繼續虐殺他…

「是…艾利安皇…」約翰遜痛得虛弱的道。

「誰知道。不過他是惟一不恥多巴多安族不斷以侵略去得永生的舊族人…雖然我不覺得有問題⋯」

新族人開始用力拉扯，約翰遜痛極大叫，那是撕心裂肺的叫喊，約翰遜只好不停向新族人發放飛彈！轟炸聲不絕，整層辦公室被炸得翻起了灰塵，新族人用手擋開了擊向小腹的飛彈，避過傷口被轟炸！

約翰遜根本沒法掙脫，一聲響亮的慘叫，血流不止，約翰遜痛得不停抽蓄，四肢只餘下一隻左手……

新族人不緩不急，上前捉住約翰遜的左手，再開始施力！約翰遜的左手快要被扯斷，他心知不妙，但還有甚麼辦法？他只好再次放出飛彈！

「明知道沒有用吧…」新族人一邊笑說，一邊用力拉扯！

但見這次飛彈沒有打在新族人身上，反而是打向約翰遜正躺著的地面，轟隆巨響，約翰遜連同地面下陷，一同掉落下層！新族人一時失平衡，放開了約翰遜的左手。

背後的噴射器立即啟動，約翰遜抓緊最後一絲空隙，用最後一口氣盡全力逃走！

「砰！」

接著新族人快速找回平衡，一腳就踩在約翰遜身上！約翰遜一陣錯愕！

噴射器不斷加大推動力，可以新族人仍然牢牢踩住，約翰遜始終也逃不掉！新族人再次捉住約翰遜的左手，約翰遜已經無力再逃⋯

此時，病君突然閃出，一記重擊踢向新族人的小腹！新族人慘痛一叫，連隨後退！病君沒有給新族人回擊的機會，連隨的快打，一邊擋開新族人的手之餘，又不斷截擊他的小腹！論近攻，新族人與約翰遜都是門外漢！傷口接連中拳，新族人一時間難以反擊，只好發出協助的訊號，數機械體立即趕來協助！同時間，三個Little Bruce亦已趕到，與新族人及機械體對抗！

一場混戰，弄得辦公室塵土飛揚。同時間，有一個機械體走近約翰遜，病君見狀立即上前迎擊，將機械體打倒。

病君望著虛弱的約翰遜，心知他已經再沒有戰鬥力了。『接下來可以怎辦？病毒能夠再進化嗎？我能駕馭金屬細胞嗎？』病君想著。

疾病究竟是甚麼？疾病只是在一些損害性作用下，調節機制出現紊亂而導致異常生命活動的過程。基於生物最怕的就是不確定性，而疾病又會令生物受到傷害，所以疾病一般都會被視為負面的情況。

但出現疾病的因果，又是甚麼？所有的疾病，又是否只有壞處？

『疾病，可是能成為人類進化的優勢。』

新族人跳出大廈，數個機械體一同跟上，Little Bruce見狀亦只好跳出廈。病君站在約翰遜面前。

「來得真慢…」約翰遜虛弱的說著。

「讓我再次染病吧…」病君伸出手，緊緊握著約翰遜僅餘的手，約翰遜不明所以…

「我需要它。」

第三十七章完。

文呢

今晚會有，大概在九點，可能會有點長，約是兩集的長度，別介意

今晚是結局了，希望大家會睇！謝謝大家一直的鼓勵！我已將想交代的都寫了，希望大家會鍾意！

結局

對的，多謝大家支持咗咁耐

正呀

可惜我唔係出版社

多謝你既努力

我仍未放棄！

有人鍾意真係好緊要！

一定會遇到伯樂嘅

最多自己嚟！蝕住做

咁又唔好 反正你都唔急

我預咗㗎啦，呢期都有keep住問
都冇乜反應，所以都唔介意

第三十八章

太空艦外，激光炮與等離子炮四射，多架阿帕奇直昇機被擊落，墜落於紐約大街的地面，爆炸產生熊熊火光，不少機械體與美軍躲避不及而被壓毁或燒死，雙方均死傷枕藉！

機械體除了由新族人控制，本身亦有AI智能系統，它們開始組合出不同形狀的機體，由原初的巨型機械人，轉變成由地底伸出的巨型蜼蟲、再到參考直昇機螺旋翼設計的半空巨型蜘蛛，每次被打倒，它們都會端出新的組合，在戰事中不斷進化令軍方十分頭痛。

同時間，受傷的Little Bruce增加至六百七十二人，以免影響到其他兄弟，他們全都躲在後方，應付後勤支援工作。缺少了重要戰力，各地戰場開始陷入劣勢！

「還有多久！？」在大街作指揮的Little Bruce用耳機追問Chessman！

加拿大大宅作戰室，空杯麵棄置四周，Chessman再沒有時間說話，只得盡力去解讀一堆立體符號與圖案。『慢著…』他靈機一觸，或者有著不需要將整個語系破解，都可以入侵太空艦系統的方法；同時間，三個身影站在大宅外監視。

此時，紐約的太空艦操控室出現意外！機械體與Little Bruce戰鬥間愈變敏銳，最後五個Little Bruce 終於失守，被一個小型機械體成功突圍，破壞正在入侵系統的儀器！

加拿大大宅作戰室內，Chessman 放聲尖叫，叫得像個被媽媽搶走玩具的小孩子，連一句話都說不出來！

同時間，整座太空艦終於發出紅光！那是由於Chessman的入侵被強行終止而引發出的警報系統！

大廈辦公室，新族人從半空中跳出，「噔！」的一聲，直接在地面著陸！新族人回過神來，才發現太空艦被入侵，於是急急遙控太空艦，把太空艦的出口都關閉，讓在艦入的機械體優先處理入侵者，『不緊要，以他們的科技，無可能破解得到系統…』

新族人對自己消滅地球人的速度感到不滿，於是決定向著所有在場仍能運作的機械體發出最後指令！

突然，所有機械體停下了步伐，並紛紛向新族人迎上去！數以千個機械體一同堆上，像喪屍般一個疊一個，最後形成了一個高高的台，座落在閙市中心！台的最高點，有一張高貴的椅子，接著新族人被堆上去，從容的坐在椅子上…

『那是一個怎樣概念的機械體…』Little Bruce不禁驚訝。

「別理了！趕快救出困在太空艦內的人！」萊利大聲叫道，他最擔心是蟲洞一直走出的機械體會把裡邊的人淹沒。

「不用…」Little Bruce回答著。

「不能仿腦電波入侵，還有手動…」Chessman說著。在加拿大的作戰室內，有三個身穿便服的Little Bruce來到Chessman的大宅，他們不是英雄，他們是放棄做英雄而選擇當平民的兄弟們。Chessman 已在作戰室內模擬出一個太空艦內的操控室。「儀器暫時只有紐約一個受損。」

Chessman指道著大宅內的Little Bruce操作系統，再由太空艦內的兄弟回覆顯示的狀態，「整個語系涵蓋的範圍太多，但如果只針對太空艦的操作，那就再快一點了。快了，我快掌握了基本的操作…」

此時，英雄聯盟傳來英雄的講話。

「中國區…已經完成了…消滅新族人的程序。」，萊利聽罷一愕！

中國上海，四周早已清空，兩旁堆著大量機械體的屍體。身穿中國古代凱甲，騎著機甲駿馬的英雄就站在太空艦的出口正前方。每每有機械體走出，都會被他設在旁邊的等離子炮摧毁。一眾Little Bruce都已散退，只餘下潛入太空艦內的五個伙伴，等候著Chessman破解系統關閉蟲洞。

「你怎麼…會有…」在旁邊垂死的新族人虛弱的問道…

「這個金屬表層？…買就有了…世上有那一種東西不能買…價錢而已…」

「買？？」新族人發夢也沒想到，在地球遇上與自己擁有同一金屬的敵人，那可是新族人的秘密！

「無可否認，這種金屬細胞，以致進化了的金屬表層都算是宇宙中數一數二的科技…我可說是最早的用家呢…」

他是身穿與新族人同等質料的金屬盔甲的人，他是超級英雄，武凱。

印度太空艦旁，是個炎熱的地帶。

「你見過壓倒性的力量嗎？」半空中的Solar X 問著新族人。

「我蘊含的可是…」新族人冷笑。

這時，由太陽射到地球表面的所有幅射、熱力，更重要的是光線都一同扭曲了。光線不再是直線，它扭曲了並轉變射向Solar X，他竟然有扭曲光線的能力！

所有能量同時集中在Solar X 身上，整個印度突然變得又冷又黑，水都結成了冰。就算沒有葉綠素，Solar X自身亦能進行光合作用，他頓時發出過於強大的能力，像天神般慢慢飛近新族人。新族人連逃都沒有，因為這絕對是沒用的。每個族群都有傳說，被傳說殺死可是榮幸，新族人被Solar X抓住了，原來玩了近四十五分鍾都只是遊戲，新族人被灌爆了能量，然後慢慢的自我發光，化開…

Solar X原本只是想玩一會，沒想到武凱成為了第一個消滅新族人的英雄，Solar X 心中有股不忿無從發洩。

戰區只餘下法國、俄羅斯，和美國，地球能否保得住呢？萊利此刻最擔心的是紐約。

紐約的新族人就坐在機械體的最高層，像是坐著一個可以不停扭動的機械高塔！每個組件既能自動向場內的超級英雄作出攻擊，同時又會被新族人控制，避開或襲擊鬧市各處。新族人控制著激光炮一掃，把在前方的美軍裝甲車一下子滅了一半！「直昇機就像你們的蒼蠅。」然後他緩緩伸出手臂，機械體立即蜂擁上去並自動組合，延伸出一條長長的手臂，配合新族人的動作向直昇機拍去…

在場餘下的近五百個Little Bruce 一同向新族人及座下的機械體作出攻擊，一輪混戰，Little Bruce們似乎佔不了優勢。

這時，一個身影在旁邊大廈中跳出，跳到機械塔手臂的位置降落，那是病君！

激光炮不停打向病君與其他Little Bruce，但見病君身影亦十分敏捷，不停躲開激光，還以高速沿機械體跑上去！

半殘廢的約翰遜用僅餘的手臂爬向大廈被破開了的窗口，『千萬不要輸啊，病君…』

新族人不是味兒，竟然用上全塔所有炮火一同向病君發射！

「轟！」

那是連紐約外的小鎮都聽到的巨響，巨大的轟炸連機械體組成的手臂都被轟壞！熊熊烈火，煙霧彌漫，此時一陣清風刮起，煙火驅散，見病君就蹲在機械體堆上！病君用左臂擋住了所有炮火，那是金屬細胞引發的汎金屬手臂！

「沒可能，你怎可能運用到金屬細胞！」新族人想著，就連在上海的武凱都只是用科技將金屬細胞應用在凱甲上，人類的基因可沒進化到能操控金屬細胞！

太空艦的紅光仍然一閃一閃，『怎麼了！機械體還未消滅入侵者嗎！』

太空艦操作室，五個Little Bruce仍然在抵抗著源源不絕的機械體，在下層的蟲洞不斷輸出機械體，每個機械體發現太空艦的出口都被關上，就紛紛走上去操控室，這一點反擊的技倆新多巴多安族早就預視了，只是沒想到已有兩個新族人戰敗。突然，在下層的蟲洞漸漸關掉了！

中國戰區的戰事正式完結，印度的戰事也是時間問題。萊利心裡一陣歡呼，他終於看到了曙光！

「還未完！」Chessman笑說，他下一步要連太空艦都操控上。

病君用力一跳，又是另一個超越極限的跳躍，那是高二十米的半空！他將雙腳釘在機械體上，接著運用左臂的金屬細胞，一時間左臂轉換成手槍，並射向機械體的激光炮台！

『他真的能用！』新族人不是驚訝，更準確的是憤怒，那可是他們獨有的！

「別看了！」在場負責指揮的Little Bruce大喝一聲，所有軍方都立即醒著，轉過來向機械塔巨大的根部攻擊！他們要盡快打倒這座高塔！

除此以外，近五百個Little Bruce 亦相繼跳上塔上，各自找上方法走到塔頂，其中近十個擁有汎金屬的Little Bruce稍稍領先，『只要滅了新族人，一切就可以完結！』

病君邊跑邊跳，已經走到塔身較高位置！雙腳走得可不順利，不斷有大量手臂伸出並找住自己的腳腕！病君只好手腳並用，令他更有力量去掙脫機械體！

突然，病君左腳踏中的位置陷了下去！那是機械體的陷井，他們擠出了一個洞口，病君半身快被吸進機械塔，左手也被拉住！機械體沒得病君爬出，旁邊的機械體已即時伸出激光炮管，並指向病君！

「砰！」

一把汎金屬巨斧把激光炮擋住，那是Little Bruce，「快上！」

Little Bruce為病君砍開了缺口，機械體被破壞，病君脫險並即時向上再跑！距離塔頂不到十米，新族人見狀亦不敢怠慢，立刻指示機械體阻擋！病君跳過機械體組成的圍牆，『慢著！人呢！』

高塔上看不到新族人，病君立即掃視四周，就在病君四肢著地的一刻，新族人竟然從機械體中浮上來，就站在病君背後！病君雙腿又被捉住，新族人即時一記重拳，狠狠打中病君，病君更翻出了兩個筋斗！新族人一笑，人類那可根自己對抗！

「我可是擁有龐大的能量啊！」新族人引發體內所有的能量，準備反擊！可是轟隆一聲，塔根卻突然出現下陷，「甚麼！？」

太空艦竟然向塔根發出了激光炮！新族人大驚！立即控制機械體向太空艦還擊，同時再與病君打鬥！

病君不斷被打倒，整個人又再向後翻了幾圈！此時，首批Little Bruce也趕上了，十多個最高檔次的Little Bruce與新族人一拳接一拳的混戰！眾人不斷攻向新族人的傷口，太空艦向塔根又是一炮，新族人開始應接不下！Little Bruce的近攻可不簡單，更遑論他們都有汎金屬武器！

「病君！」新族人被多個Little Bruce的汎金屬武器壓住，Little Bruce大聲叫著！病君不假思索，立即往上一跳！頃刻間，周圍的空氣像是靜止了，病君就飄浮在半空，時間逐格逐格褪去，病君漸已飛到新族人的頭頂，右手拉弓，一記重拳就打在新族人頭上，新族人沒有手可以抵擋，一頭就栽進高塔！同時間，病君左手扯出新族人的頭部，立即發動他沒可能操控的金屬細胞，新族人急急回復著表層，同時病君再用右手伸過去，『只要千份之一秒的時間，那就足夠！』，病君兩手同時發動能力，細菌找住了空隙，鑽進了新族人的腦袋，不斷作出感染，侵蝕，破壞，附生！新族人不停掙扎，力量開始再發不出來，『不行！可不行！』，塔根再次被擊中，新族人連抵抗都做不到，腦內發出史無前例的痛楚！力量再也發動不了，腦袋被完全侵蝕，那是生物細胞的進化！比科技更仔細的進化！新族人已經失去意識，整座機械高塔頓時崩毀，所有人一同褟下，病君不讓新族人反擊，繼續將新族人的整個身體回復出血與肉，神經與脈絡，骨頭與骨髓……

「轟隆！」

高塔墜落，紐約市中心出然一堆爛鐵，眾人在機械堆中冒出，大戰終於完結，新族人終於敗了…軍隊死傷無數，勝利了又如何？無論任何戰爭，勝敗兩方都總有人要承受傷痛。病君回望著背後的軍隊，嘆一口氣…

「想不到你竟然進化了，可以用上金屬細胞…」Little Bruce一手拉起病君，那是病君的汎金屬手臂。金屬手臂漸退回去，病君出搖一搖頭，示意Little Bruce望向旁邊的一座大廈。

辦公室大廈中層位置，全身破爛的約翰遜就半依在剛被新族人衝破的大廈窗口，望著整場戰鬥，終於鬆一口氣，露出了笑容。

紐約區大戰，終於完結。

法國太空艦外，古伊利運用她過人的能力，控制著所有固體的粒子震動，整個機械高塔被震散！

『她可是不可多得的明日之星…』旁邊作協助的女英雄心裡驚嘆。「小心他的力量！可不簡單啊！」女英雄一邊指導著古伊利，一邊避開四面而來的攻擊，她可是著名的超級英雄兼女偵探，G。

「借用大腦…」，G發動能力，她可以借用方圓一里內，所有同類的能量，開啟身體任何一個部分的超能力，這次是大腦！當大腦被開啟，最高峰時的她可是人類中惟一能計算出宇宙萬物公式的人，那就是能預知每一種事物的下一秒行動。G不停在計算出攻擊的角度，並不斷指示古伊利的動作。新族人被古伊利的粒子震動震傷了內部結構，陷入困局…

可是，古伊利覺得G的指導極是煩厭，開始故意不跟隨指示。亦在此時，古伊利一個大意，被新族人反擊！

突然，一個身影從地面人群中跳出，那是一個小童的身影，Little Bruce的老大！Little Bruce看準機會，用上雙節棍，給予新族人全力一擊，Little Bruce的力道貫穿了新族人，再加上原本的傷，新族人的整個頭髗被打開了兩半！

「你這是甚麼意思！」古伊利大怒！「這是不信任我能力的後備方案嗎！」

「經過評估，這個新族人的能量最強，所以才有這個安排…」這明顯是萊利要Little Bruce說的謊，「放心，你的人工會照算的…」

Little Bruce說完後，轉身就離開。

「少看我嗎！要不就打一場！你怎麼不去幫那個新人！是我比他更弱嗎！」古伊利大怒，不停的罵著…

俄羅斯的太空艦外，越南少女的名字叫凱瑟琳，她沒有英雄的名號，因為沒有人知道她的存在。當她變成了半獸人後，一半是貓，一半就是人，這個階段的她是有著兩種血液的生物。力量算是上級，敏捷度亦不錯，最主要的能力是再生，一生中只可以再生九次，她暫時還有八次生命。

盜屍者沒有為自己注射異力，反而為不同的Little Bruce注入異能，怪力、飄浮、隱身、變形。每個能力都只能用上一次，也就是一小時，『我可不要蝕大本呢…』盜屍者想著。

盡管有近六個Little Bruce擁有著突如其來的異能，加上凱瑟琳的協助，但面對戰事，都總是處於下風，但見盜屍者根本毫不關心，簡單的拳與腿，只是以躲避為主要。

這時，一個男人從半空中出現，那是最後一個超級英雄，被稱為神的朋友。

「我願意以我一隻眼睛的光明，交換你的生命…」神的朋友說著。

『終於來了…』盜屍者一直在等著。

新族人不明所以，向上一揮，大群機械體就衝上半空！機械體愈爬愈高，就在差點碰到他的時候，突然所有機械都頓時失去動力，一同褟下。盜屍者上前查看，新族人已經失去了生命，這是盜屍者夢寐以求，彷如神一般的異能，這也是他進入英雄聯盟的原因…

那個半空中的男人慢慢飛走，他整隻左眼變成了黑色，從此再看不見光明，只看見黑暗。

新族人的星球，大家都不知道族人在地球的侵略情況，只知道地球的蟲洞洞口被關上了，當一方關上，另一下也就是打不開了。就在三小時後，亦是新族人正式宣布侵略失敗，並準備關掉蟲洞之前一刻，蟲洞突然有一個人走出來，那是一個沒有金屬表層的男人…

負責治療的新族人紛紛走近，就在觸及男人皮膚的時候，男人突然一醒，一口咬住了族人！族人的身體突然回復了血肉，每個人都大驚尖叫！同時間，受感染的族人均失去意識，失去控制金屬細胞的能力，更甚是瘋狂亂咬！

不是每個族人都能即時裝上武器，那像是在某些國家裡，持槍要領有牌照一樣。所有新族人都不知所措，那是久違了被入侵的情況！

染病的族人就像喪屍般一個咬一個，互相傳染下去。機械體判斷他們是擁有金屬細胞的同類，於是一時間沒作出反擊。當程式人員修復過，並嘗試消滅受感染族人時，一切都為時晚矣。喪屍病毒把族人不斷傳染，並回復肉身。喪屍數量愈來愈多，就算被打斷筋骨，仍可靠肌肉力量去活動，除非腦袋被完全摧毀…

大戰過後的地球，各地被破壞的地方都開始進行修復。戰爭完結，地球各處都有著要排隊注射血清的人，那是治療水豆病毒的血清，由病君的血液裡提煉。

約翰遜接受了英雄聯盟的條件，向警局自首並接受法庭審判，那是他在紐約港等殺了大量平民的罪行。基於他亦救過全人類，最後他被判處入獄七百二十二年…

三個月後，香港旺角深夜，霓虹燈仍是香港的靈魂。後街窄巷，病君獨個在走著，他終於回家了，背著超級英雄的名義。

「香港還真特別…」珍妮跟在病君背後，一邊遊覽著香港的夜景。

「老實說，我也仍未看慣…」哥哥答著話，他們兩人好像變得愈來愈友好。

病君聽著，也是一笑。

「這就是你的故鄉嗎？」突然，有一個人影從後巷走出，「你接種過我的金屬細胞，可別想逃出我的監視呢。」

病君止住了腳步。

「有事要發生了…病君，他們說你一個人不行呢…」

「美國的監獄有這麼不濟嗎？」病君回望，輕輕一笑，「我可不想跟你拍檔呢…」

這晚，病君再遇上約翰遜…

第三十八章完。

病君第一部完。

上堂先，未必覆到大家！

希望大家鍾意

推一推先

呢段係咩意思？Chessman嘅能力？

上一段
「五個Little Bruce 終於失守，被一個小型機械體成功突圍，破壞正在入侵系統的儀器！」

用作入侵嘅儀器被破壞
佢hack到一半冇咗

今次個結局近六千字，唔知大家頂唔頂得順

原來係咁
我以為chessman嘅設定係咁

個樣似，我係參考hunter 基路亞個肥阿哥

性格就當然唔係喇，只係外觀

開個series啦ching
我續訂

真？
我先處理咗出書先
呢個星期有決定，我會向大家公佈！

神

又有一般皇道漫畫常見嘅問題
戰力無止境咁上升
開大左個頭收唔到科
最後批新英雄完全係為埋尾而寫
原本個故一開頭好吸引
但寫到新族人之後就戰力暴走左
搞到最後有啲失望
巴打加油 期待你下個故

我有好刻意去限制佢地啲力量㗎
不過轉去新族人到我係有啲糾結咗陣，因為原本冇set得好仔細
所以如果出書的話水，會修正少少多巴多安族嘅限制，已經諗好了
至於後面個幾新英雄就原本都設定咗
其實都有弱有強
但某一啲會唔會太勁呢個我就再諗諗
如果真係太勁，我睇下會唔會係書到做修正
Btw, 我有加一啲心理嘅缺點畀最後個批人
本來係想做一啲危機同缺陷畀佢地
但坦白確實去度到好仔細
等我再諗諗

問多少少
係覺得新族人太勁？
定得舉例solar X 個批太勁？

係solar x嗰批太勁，出現得太突兀，一出場就可以將新族人收皮有少少接受唔到。
期待第二季配角嗰條線

Solar X同新族人都太勁
因為成個故前半部分
都係圍繞住3隻舊族人同英雄間嘅戰鬥
前半部分刻畫到英雄已經人手殘缺 唔多夠抽
淨係3隻舊人已經撚晒成個英雄部門
後半加左新族人更加令人覺得冇得打
之後無啦啦加班之前冇出現過嘅新英雄落去
會令人覺得係因為收唔到尾
先加新角色去counter新族人
如果中間加段鋪排比新英雄
個感覺應該冇咁唐突

講多小小
雖然你的確有做到心理殘缺比班新英雄
但最尾戰況一面倒 加上一次過推幾隻新角色出黎
比人嘅感覺似拎佢地埋尾多
讀者好小會再focus落佢嘅人物刻劃度

小小個人見解 希望巴打唔好屌我淨係講缺點
多謝你寫左呢個故出黎
加油

哦！
我明喇！
先畀我諗一諗

未敢覆你太多嘢，
我呢一刻未確定會點做
但我先諗諗可以點鋪
我唔敢係到保證一定會令大家滿意
不過我會諗諗

感謝巴打！

本來諗咗好耐都未諗到點覆你
而家都未敢覆你太多
先畀少少時間我
但謝謝你

畀我講少少
坦白講我仲幾喜歡可以扭曲光線嘅設定
而個人覺得個能力都有缺點（例如佢點解要揀係去印度戰區）
佢都唔係全能

我估大家係咪想講 神的朋友
呢個小弟有啲情意結（在於小弟小時候都幾鍾意幻想同上帝交換嘢）
但其實佢都有缺點，不過未有展現

先畀我抖一兩日，之後我會再由頭審視一次
睇下感唔感覺到巴打嘅突兀感覺
我諗緊大家嘅感覺係咪好似睇到Captain Maverl 勁得太過火嘅感覺
畀我諗諗，唔敢保證一定改到，但至少我會再試試可以點處理
結局走法就一定唔會變（即係幾個英雄各自解決佢個區）
但可能會施一啲小手術，例如頭先其他巴打講嘅一啲方法

哈哈，多謝你，畀我諗諗

病君控制金屬細胞嗰邊都寫多啲
望住主角慢慢成長，由淨係識發病到成為英雄嗰下都幾令讀者投入到個故事入面。望到病君用金屬細胞打新族人嗰下成個人興奮到起咗雞皮

留名等睇神的朋友換曬自己啲手手腳腳同眼耳口鼻

寫嘅過程一定預到唔少意見
呢幾個月，隔唔使都有啲我唔認同嘅意見
所以OK的，我自己都會判斷，

我其實有鋪，
啲英雄自持有超強能力而各自為政
唔團結同互有私心
所以當初係好多都唔願意出手
只有少量有心處理

呢個都係原本諗嘅方向
現實社會，勁嘅人一般都自私啲

多謝你地睇同鍾意
感謝感謝！

嘩！
多謝！
有起雞皮嘅感覺，多謝你！

我要講少少，病君其實控制唔到金屬細胞
Little Bruce 問佢嘅時候，佢示意大廈嘅約翰遜
所以其實係約翰遜係遠處幫手
情況似係當人控制珍妮咁

可以用其他嘢換㗎

換走人哋野嚟殺人咁癲？！

未知會唔會咁行
不過我想講嘅係，唔一定用身體去換㗎

巴（或絲）打
你都幾夜瞓

鹹魚是不眠不休的

係咪即係等價交換咁款
咁可唔可以掉返轉使已死之人重生(例如之前好屈嘅air mary)

試下你係咪真係不眠不休先

咁就要之後再寫落去先知喇

睇完！高質！

感謝你！
如果有機會出到書，希望可以支持下

其實我覺得最尾啲英雄咁勁都唔係唔好呀

佢比左一個好大嘅空間病君去再進化到好似佢地咁勁

同埋啲缺點都叫明顯 等睇病君勁過佢地

都好，心都定啲
有人喜歡
我始終都要再睇一次
點都會有少少修改
到時睇睇個感覺係點先

睇晒，thx

雖然真係有暴走咗（戰鬥力） 同埋啲新英雄真係太唐突啦

不過照舊支持巴打出書

我諗諗
某啲能力我幾鍾意，不過可以加啲限制嘅

抖咗兩日，係時候開工！

睇完結局，支持樓主！

多謝你！！！！

係咪叫暫時完咗?

對的！
我而家先由頭整理一次！先等等我！

大家睇埋marvel先，我五月前會有公布！
（別在這𥚃劇透，我仲未睇）

期待出外傳！

好耐冇見你喇

反而原本奸嘅約漢又同病君幾合拍

突然有人翻睇，咁正嘅

Btw, 決定出書了，唔知趕唔趕得切書展，
有消息向大家公佈

自資？？

係呀，好想試一下，原來都幾蝕，冇計。

半來有一間可以半自資，不過因為同另一間傾好，所以冇揀到

想請教一下自資大概成本要幾多，同埋你打算印幾多本嫁？

自資女可以考慮印五百或者一千本
兩個嘅價錢唔會差好遠（大約二或三千內）

我睇咗幾間，一般價錢係三萬幾至四萬幾不等

隨便問，我知嘅都盡答

Btw, 支持下小弟本書，謝謝

3-4萬又好似唔算係非常貴⋯⋯但最驚都係回唔到水⋯⋯
到時出咗一定支持

係㗎，個價係負擔到㗎
但回唔到本就一定，我而家計條數，係書店或書展每賣一本都會饋廿蚊

個遊戲原來係咁玩

唯有祈求反應比預期好，求個和啦
Anyway多謝解答

客氣

讀毒留名

人肉炸彈個度
好有Hunter 團長 西索 對打feel

喜歡的留個正評吧

另外，我正籌備緊今年書展出書，希望可以支持下

對的，寫的時候我也有

喜歡的請支持一下

買書

感謝
我仲糾結緊印幾多本
好怕賣得好少最後要揼

Btw, 我要睡了，晚安

師兄有冇睇薜可正嘅小說

以前冇，但有睇佢套戲。最近又真係有搵返嚟睇，但做乜咁問？

我係薜可正嘅fans（佢嘅書我都有買）
我覺得佢寫得真係好好
佢寫嘅故用返香港嘅生活黎做題材
好能夠令讀者有共嗚
我建議你都可以寫下呢類型嘅故

都要睇自己寫唔寫到
老實呢種係容易有共鳴啲嘅
坦白我就算寫啲實在啲嘅題材，我都傾向加啲科幻嘅原素，要完全現實嘅內容，我又會搵啲好偏嘅嘢嚟玩
或者等我諗諗

其實我覺得你個故都好好睇
所以等你出左我都會買

多謝呀
文字內容完成晒㗎喇，係做埋最後設計就會拎去印
到時就會開post，同埋係呢個post update 大家！

你搵我買吖，有八折！

好丫 點揾你買

等我研究一下，可能payme 加郵寄，或者出嚟交收都得（如果唔多書要扐的話）
我想先等正式印先同大家講，不過快㗎啦！！

諗諗下雖然有八折係好
但係始終你都係自資
我都係用正價同你買啦
當係對本地作家嘅一種支持

多謝你
肯上網搵我買已經好好，同埋因為搵我買我可以減返分畀書局等等嘅成本，我就可以八折到畀大家，就當係答謝係網上面支持咗我咁耐嘅巴絲們：）

咁好啦

一日睇曬真係好撚正

多謝
有興趣嘅，出書支持下

等你出

難得嚮度見返龍馬兄，真開心你可以出書，想問你同書商出書點計數呀？我指係印刷成本方面........

咦？你係邊一個post嘅讀者？
我是自資的，所以所有印刷成本都係我出，包括搵埋封面設計等等
計數方面確實數字唔講得了，因為同出版社簽咗保密協議，不過個數字其實都唔係幾可觀㗎咋，比一般由出版社出資的作家分成好少少，僅此而已

你都有印？

個陣我在高登用一讀一驚心的筆名出惦，小說名稱係攝魂偽術家，我見過你關於本作病君，但我怕負擔大所以一直考慮緊印唔印，又擔心冇位放書，所以問下你會推薦邊間成本低。

推介唔敢當
但絕對可以你一些建議
我私下講你聽吧

可add 我

其實可能好似某d故咁 會轉字型或者顏色 而家咁睇好難明

同編輯傾過，最後書會有分隔
到時會好啲
謝謝意見

喺紙言追緊，睇到好入神！
Little Bruce打約翰遜嗰到
好中意佢地 點知死曬 好sad

將會於今年出書，如果有興趣支持下

收唔到巴打你搵我，唔知係咪我唔識set set錯嘢，所以上嚟問問

收唔到巴打你搵我，唔知係咪我唔識set set錯嘢，所以上嚟問問

我有用手機裝TELEGRAM, 仲SUBSCRIBE咗你, 寫咗個關於出版的問題, 可能你未收到

我都知有古怪，無理由收唔到你問我嘢
但我到而家都係收唔到，係咪我set錯嘢？我唔太識用telegram

唔緊要啦，都係想問你有邊間出版社出書會成本低Ｄ咁

你先係我facebook 搵我吧，因為我唔想好似賣廣告咁叫大家用邊間

生愛滋